[
{"images": [], "articleSection": "\nATL\u00c9TICO\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485004434_721321.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directo", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.516078", "datePublished": "2017-01-21T14:20:30+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Majadahonda", "Germ\u00e1n Adri\u00e1n Burgos \"El Mono\"", "Provincia Madrid", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Comunidad de Madrid", "Deportes", "Espa\u00f1a"], "newspaper": "as", "headline": "En el rondo manda 'El Mono': el castigo a Savic y broma de Lucas", "id": "64212017-01-23T16:23:00.516078", "commentCount": "0"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/20170118-636203408463345023_20170118125747-kY5F-U413629841026np-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413629841026/aleix-vidal-pide-paso-vuelve-a-contar-titular-asistencias-barcelona.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Despu\u00e9s de estar m\u00e1s fuera que dentro del Bar\u00e7a debido a la situaci\u00f3n de ostracismo en la que se vio sometido, sin contar para nada para Luis Enrique desde la jornada tres de Liga contra el Alav\u00e9s, Aleix Vidal ha conseguido dar un vuelco de 360 grados a su situaci\u00f3n. El lateral azulgrana suma dos partidos seguidos jugando en la Liga, la anterior jornada frente a la UD Las Palmas, cuando complet\u00f3 los 90 minutos y se estren\u00f3 como goleador en el Bar\u00e7a, y esta \u00faltima ante el Eibar, cuando entr\u00f3 en la segunda mitad en Ipur\u00faa sustituyendo a Sergi Roberto. Por primera vez desde las jornadas 26 y 27 de la temporada pasada, el catal\u00e1n no hab\u00eda encadenado dos participaciones ligueras consecutivas. Pese a su inactividad, Aleix tampoco ha dado muestras de verse agarrotado ni falto de ritmo, m\u00e1s bien al contrario, pues se le ha visto r\u00e1pido y capaz de desbordar llegando hasta el final la l\u00ednea de fondo. Adem\u00e1s de su primer gol ante la UD Las Palmas, Aleix Vidal tambi\u00e9n se ha destapado como asistente. En los siete partidos que ha jugado en esta temporada, el catal\u00e1n ha dado ya tres asistencias, una en cada una de las competiciones: una en la Copa del Rey, una en la Liga y otra en la Champions. El pasado 6 de diciembre asisti\u00f3 a Arda en el 4-0 que el Bar\u00e7a le endos\u00f3 al Borussia Monchengladbach. Antes de acabar el a\u00f1o, volvi\u00f3 a darle un pase de gol a Arda en el choque frente al H\u00e9rcules de Copa (7-0) y el domingo en Eibar fue quien dio el pase a Neymar para que firmara el 4-0", "datePublished": "2017-01-23T15:53:49+01:00", "team": "barca", "keywords": [], "newspaper": "md", "headline": "Superado su ostracismo, Aleix Vidal pide paso", "id": "90412017-01-23T16:23:00.593658", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.593658"},
{"images": [], "articleSection": "\nVINTAGE LIGA |\u00a0ATHLETIC -ATL\u00c9TICO\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485029851_478738.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.660769", "datePublished": "2017-01-21T21:29:06+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Bota de Oro", "Diego Mart\u00edn Forl\u00e1n Corazo", "Trofeos f\u00fatbol", "Athletic", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Organizaciones deportivas", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "La inolvidable gesta de Forl\u00e1n en San Mam\u00e9s: hat-trick de Oro", "id": "6292017-01-23T16:23:00.660769", "commentCount": "0"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/632305886_20170121203405-kL4C-U413600333547oxC-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413600333547/dele-alli-tottenham-real-madrid.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El \u2018Sunday Express\u2019 publica que el Real Madrid va a ir con todo para fichar este pr\u00f3ximo verano a Dele Alli, la estrella del Tottenham. Seg\u00fan el rotativo ingl\u00e9s, el club blanco pagar\u00eda por Dele Alli 60 millones de euros, aunque no es el \u00fanico club interesado en el futbolista. El PSG tambi\u00e9n est\u00e1 muy interesado en su fichaje.El \u2018Sunday Express\u2019 explica que el gran problema que puede tener el Real Madrid es que sus relaciones con el Tottenham no son las mejores tras el fichaje de Gareth Bale y eso podr\u00eda ser decisivo en esta operaci\u00f3n.", "datePublished": "2017-01-22T17:36:22+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Tottenham", "PSG", "Gareth Bale"], "newspaper": "md", "headline": "El Real Madrid, con todo a por Dele Alli", "id": "972017-01-23T16:23:00.681519", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.681519"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/9/2/1485179359129.jpg", "datePublished": "2017-01-23T14:59:01+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Juanmi no descarta dar la sorpresa en el Camp Nou", "id": "87862017-01-23T16:23:00.708603", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.708603", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/juanmi-no-descarta-dar-sorpresa-camp-nou-5760361", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El delantero de la Real Sociedad Juanmi Jim\u00e9nez,\u00a0autor del gol del triunfo ayer ante el Celta de Vigo, est\u00e1 convencido de que su equipo puede eliminar al Bar\u00e7a y pasar a semifinales de la Copa este jueves, porque ve a la plantilla \"capacitada\" para ello.EFE\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        \"El equipo est\u00e1 muy convencido de sus posibilidades\u00a0y vamos a ir seguros de que podemos hacer un gran partido en el Camp Nou y pasar de ronda\", ha se\u00f1alado el futbolista malague\u00f1o tras el entrenamiento de este lunes.Juanmi\u00a0admite que el resultado de la ida, que otorga a los azulgranas\u00a0una importante ventaja (0-1),\u00a0va a complicar mucho la empresa de su eliminaci\u00f3n, pero anima a sus compa\u00f1eros \"a salir a morder desde que el \u00e1rbitro d\u00e9 el pitido inicial\".El exfutbolista de M\u00e1laga y Southampton\u00a0ha aprovechado su comparecencia tambi\u00e9n para hacer un balance que, en su opini\u00f3n, es \"muy positivo\", aunque advierte tambi\u00e9n de que \"todav\u00eda falta mucho camino por recorrer y habr\u00e1 que seguir trabajando los pr\u00f3ximos meses\".Ha dado mucho valor al triunfo ayer ante un Celta que puso en muchos problemas a los donostiarras hasta que su testarazo termin\u00f3 por derribar toda su defensa en pos del empate.NOTICIAS RELACIONADAS\"El equipo supo sufrir y al final obtuvo el premio que creo que merecimos\", ha enfatizado Juanmi, que est\u00e1 muy contento de haber alejado a Villarreal y Athletic con \"un colch\u00f3n\" que deja a los guipuzcoanos en una excelente posici\u00f3n para pelear por Europa en la segunda vuelta.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485172316_976158_1485172394_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485172316_976158.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Atl\u00e9tico volvi\u00f3 a los entrenamientos tras el 2-2 cosechado en Bilbao. La noticia estuvo en que Griezmann no salt\u00f3 al terreno de juego junto al resto de sus compa\u00f1eros. El delantero franc\u00e9s hizo ejercicios en el gimnasio. Lo cargado del calendario y el hecho de que Griezmann dispute casi todos los minutos propici\u00f3 que el delantero no saltara al campo. Los jugadores que salieron de inicio ante el Athletic tuvieron menor carga de trabajo. Hicieron carrera continua, pero no participaron en el partidillo que s\u00ed jugaron los suplentes o los que no jugaron en San Mam\u00e9s.Al terreno de juego no saltaron los lesionados Augusto, Oblak y Tiago. Tampoco lo hizo Cerci. Simeone dispuso un partidillo a campo reducido para los no titulares en Bilbao.L\u00edDERES", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.796159", "datePublished": "2017-01-23T12:54:20+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Antoine Griezmann", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Griezmann hizo gimnasio y no se entren\u00f3 con el grupo", "id": "37762017-01-23T16:23:00.796159", "commentCount": "0"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/632384400_20170122163418-kuKC-U413606584429xyE-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170122/413606584429/asi-acaba-atletico-primera-vuelta.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Acab\u00f3 la primera vuelta de LaLiga, a falta del Valencia-Real Madrid aplazado por el Mundial de Clubs y que se disputar\u00e1 en febrero, y el Atl\u00e9tico de Madrid la finaliz\u00f3 lejos de las aspiraciones con las que inici\u00f3 el campeonato. Aunque el objetivo primordial del equipo rojblanco es la tercera plaza, a nadie se le escapa que de un tiempo a esta parte Simeone y sus hombres se han ganado el derecho a estar en las quinielas para pelear por todo. Y salvo sorpresa may\u00fascula, parece que la meta ser\u00e1 ese objetivo primordial: la tercera plaza.El Atl\u00e9tico acab\u00f3 la jornada y, por tanto, la primera vuelta de LaLiga, en la cuarta plaza de la clasificaci\u00f3n con 35 puntos. A ocho puntos del l\u00edder, el Real Madrid, que adem\u00e1s tiene un partido menos. A siete del Sevilla, segundo Y a seis del FC Barcelona, tercero, tras su victoria en Eibar. Y aunque el Atl\u00e9tico es cuarto, est\u00e1 igualado con la Real Sociedad, ahora quinta, pero que de momento tiene ganado el \u2018goal-average\u2019 particular con los rojiblancos tras el 2-0 de Anoeta. A estas alturas, a\u00fan manda el general.Por detr\u00e1s, aparece el Villarreal, sexto, con 31 puntos, cuatro menos que los colchoneros, y s\u00e9ptimo, fuera de posiciones europeas, el Athletic, con 29, seis menos que el Atl\u00e9tico. Se da la circunstancia de que con todos estos equipos anteriormente se\u00f1alados, el cuadro rojiblanco a\u00fan no ha sido capaz de sumar una victoria en lo que va de curso. Dos empates (Bar\u00e7a y Athletic) y cuatro derrotas (Sevilla, Real Sociedad, Real Madrid y Villarreal) es el saldo de los de Simeone, con un balance realizador de s\u00f3lo tres goles a favor y 12 en contra.", "datePublished": "2017-01-22T22:17:27+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Real Madrid", "F\u00fatbol Club Barcelona", "Real Sociedad", "Athletic Club de Bilbao"], "newspaper": "md", "headline": "As\u00ed acaba el Atl\u00e9tico la primera vuelta", "id": "9532017-01-23T16:23:00.829954", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.829954"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485180164_984819.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Tribunal Supremo ha rechazado una demanda por seis millones de euros que el club de f\u00fatbol Real Madrid present\u00f3 contra la televisi\u00f3n auton\u00f3mica catalana TV-3 a causa de un v\u00eddeo que emiti\u00f3 la citada emisora y en el cual se comparaba a los juzgadores madridistas con hienas.El v\u00eddeo intercalaba im\u00e1genes de jugadores madridistas actuales (como el defensa Pepe) o hist\u00f3ricos (como Juanito) con tomas de documentales de National Geographic protagonizadas por hienas o con fotogramas provenientes de pel\u00edculas de ficci\u00f3n como \"El silencio de los corderos\", de manera tal que se comparaba a los futbolistas blancos con su protagonista, el psic\u00f3pata Hannibal Lecter.El v\u00eddeo se emiti\u00f3 en el programa \"Esport Club\" del canal Esport 3 entre el partido de ida y el de vuelta de las semifinales de la Copa del Rey que enfrent\u00f3 al Real Madrid y al Barcelona en 2013.Para el Supremo no excedi\u00f3 los l\u00edmites admisibles por los usos sociales en este tipo de programas deportivos.Tv3 hizo \"un tratamiento cr\u00edtico, sarc\u00e1stico y humor\u00edstico de la rivalidad entre los dos equipos y de la pol\u00e9mica sobre la agresividad de los futbolistas\" del equipo merengue, todo ello dentro de lo admisible \"pese a su car\u00e1cter provocador\", dice el tribunal.En la primera escena del v\u00eddeo se ve\u00eda al jugador del Real Madrid Juanito en un partido jugado en 1987 contra un equipo alem\u00e1n, cuando le daba un pisot\u00f3n a un futbolista del equipo contrario.Acto seguido, se ve\u00edan diversas jugadas violentas del Real Madrid contra el delantero del Barcelona Leo Messi y despu\u00e9s otra del defensa Pepe contra un rival del Getafe.Las im\u00e1genes se alternaban con un documental del National Geographic en el que un grupo de hienas cazaban un \u00f1u. La \u00faltima escena del v\u00eddeo era un fotomontaje en el cual Pepe aparec\u00eda caracterizado como Hannibal Lecter. D\u00edas despu\u00e9s de su emisi\u00f3n el presentador del programa pidi\u00f3 disculpas por si alguien se hab\u00eda ofendido.El Real Madrid interpuso demanda contra los responsables del programa y contra la emisora, Televisi\u00f3 de Catalunya. En ella solicitaba que se condenara a los demandados al pago de forma solidaria de una indemnizaci\u00f3n de seis millones de euros.El Juzgado 77 de Madrid consider\u00f3 que tres escenas del v\u00eddeo eran denigrantes y vejatorias, por lo que constitu\u00edan una intromisi\u00f3n en el honor del Real Madrid al tratarse de una extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n. Conden\u00f3 a los demandados a pagar una indemnizaci\u00f3n de 20.000 euros.La Audiencia de Madrid rechaz\u00f3 su pretensi\u00f3n. Ahora el Supremo confirma aquel fallo y rechaza que existiera extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.856236", "datePublished": "2017-01-23T15:12:32+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Tribunal Supremo", "TV3", "Real Madrid", "CCMA", "Tribunales", "F\u00fatbol", "Equipos", "Poder judicial", "Grupo comunicaci\u00f3n", "Deportes", "Televisi\u00f3n", "Medios comunicaci\u00f3n", "Justicia", "Comunicaci\u00f3n"], "newspaper": "as", "headline": "El Supremo no ve \"excesivo\" que Tv3 comparara a los jugadores del Madrid con hienas", "id": "67912017-01-23T16:23:00.856236", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485005314_460476_1485005736_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485005314_460476.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoEl Atl\u00e9tico de Madrid\u00a0podr\u00eda tener equipo de f\u00fatbol sala en la temporada 2017/18. El club rojiblanco se encuentra en negociaciones con el Inter Movistar\u00a0para participar en la Liga Nacional de F\u00fatbol Sala.El Inter tiene un gran inter\u00e9s en que se produzca la uni\u00f3n con los colchoneros. Desde el Atl\u00e9tico de Madrid no se descarta la fusi\u00f3n para la pr\u00f3xima temporada.El equipo de f\u00fatbol sala es uno de los m\u00e1s laureados del mundo con cinco intercontinentales (2005,2006,2007,2008,2011), 11 ligas, una Copa del Rey, nueve copas de Espa\u00f1a y 11 supercopas en su palmar\u00e9s. En Liga, el Inter es segundo con 42 puntos a uno del FC Barcelona.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.892423", "datePublished": "2017-01-21T14:37:58+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Inter MoviStar", "Futbol sala", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El Atl\u00e9tico podr\u00eda unirse al Inter Movistar la pr\u00f3xima temporada", "id": "89002017-01-23T16:23:00.892423", "commentCount": "0"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/2/9/1485168931092.jpg", "datePublished": "2017-01-23T15:29:38+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Las 32 ayudas arbitrales que ha recibido el Real Madrid esta temporada", "id": "17322017-01-23T16:23:00.924715", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:00.924715", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/las-ayudas-arbitrales-que-recibido-real-madrid-esta-temporada-5759794", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El\u00a0Real Madrid\u00a0es l\u00edder en la\u00a0Liga, con un punto de ventaja sobre el Sevilla y dos sobre el\u00a0FC Barcelona, gracias a las ayudas arbitrales que ha recibido en las 19 jornadas de la primera vuelta del campeonato.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Los blancos, que tienen un partido pendiente con el Valencia (atrasado, en su d\u00eda, por su participaci\u00f3n en el Mundial de Clubs), se han visto beneficiado por los errores de los colegiados en 13 de los 18 encuentros que ha disputado.\u00a0Un esc\u00e1ndalo que tambi\u00e9n afecta a la\u00a0Copa del Rey\u00a0(en el partido de ida de los octavos de final ante el Sevilla en el Bernab\u00e9u) y que, incluso, ha traspasado fronteras con ayudas en competiciones internacionales como la\u00a0Supercopa de Europa, el\u00a0Mundial de Clubs\u00a0y, por supuesto, la\u00a0Champions League. Y es que el\u00a0Real Madrid\u00a0se ha visto beneficiado hasta en 32 ocasiones por los fallos de los colegiados. \u00bfCasualidad?Hagamos un exhaustivo repaso a todas estas ayudas arbitrales que han favorecido al\u00a0Real Madrid\u00a0en estos cinco primeros meses de la temporada 2016-2017, competici\u00f3n por competici\u00f3n.Jornada 1.\u00a0Real Sociedad - Real Madrid. Resultado: 0-3Penalti de Carvajal no se\u00f1alado con 0-1 a favor de los blancos.Jornada 2.\u00a0Real Madrid - Celta. Resultado: 2-1Fuera de juego en el gol de Morata que signific\u00f3 el 1-0Jornada 3.\u00a0Real Madrid - Osasuna. Resultado: 5-2Fuera de juego en el 1-0 de Cristiano RonaldoFuera de juego de Morata en el 5-0 de ModricGol mal anulado a Osasuna con 5-1 en el marcadorJornada 4.\u00a0Espanyol - Real Madrid. Resultado: 0-2Expulsi\u00f3n perdonada a Sergio Ramos con el 0-0Penalti de Pepe no se\u00f1alado con 0-1Penalti de Sergio Ramos no se\u00f1alado con 0-1Jornada 5.\u00a0Real Madrid - Villarreal. Resultado: 1-1Falta de Sergio Ramos en el gol del empateJornada 10.\u00a0Alav\u00e9s - Real Madrid. Resultado: 1-4Cristiano Ronaldo empata (1-1) con un penalti que no eraJornada 12.\u00a0Atl\u00e9tico - Real Madrid. Resultado: 0-3Cristiano Ronaldo marca el 0-2 con un penalti que no eraJornada13.\u00a0Real Madrid - Sporting. Resultado: 2-1Penalti a Lucas V\u00e1zquez que no era para ponerse 1-0Jornada 14.\u00a0FC Barcelona - Real Madrid. Resultado: 1-1Penalti de Carvajal no se\u00f1aladoFalta de Sergio Ramos en el gol del empateJornada 15.\u00a0Real Madrid - Deportivo. Resultado: 3-2Expulsi\u00f3n perdonada a Sergio Ramos antes de marcarJornada 17.\u00a0Real Madrid - Granada. Resultado: 5-0Falta de Isco en el 1-0Fuera de juego de Benzema en el 2-0Gol mal anulado al GranadaJornada 18.\u00a0Sevilla - Real Madrid. Resultado: 2-1Penalti se\u00f1alado a Carval que no era y que supone el 0-1Expulsi\u00f3n perdonada a Cristiano RonaldoJornada 19.\u00a0Real Madrid - M\u00e1laga. Resultado: 2-1Fuera de juego en el gol de Sergio Ramos que significaba el 2-0Final.\u00a0Real Madrid - Sevilla. Resultado: 3 - 2Fuera de juego en el gol de Sergio Ramos que significaba el 2-2Jornada 1.\u00a0Real Madrid - Sporting Lisboa. Resultado: 2-1Empata Cristiano Ronaldo con un lanzamiento de falta que no eraJornada 2.\u00a0Borussia Dortmund - Real Madrid. resultado: 2-2Mano clara de Cristiano Ronaldo no se\u00f1aladaJornada 3.\u00a0Real Madrid - Legia. Resultado: 5-1Fuera de juego de Danilo en el lgol de Asensio que significaba el 3-1Penalti cometido por Asensio que no se se\u00f1alaJornada 4.\u00a0Legia - Real Madrid. Resultado: 3-3Penalti de Coentrao que no se se\u00f1alaPenalti de Carvajal que no se se\u00f1alaJornada 5.\u00a0Sporting Lisboa - Real Madrid. Resultado: 1-2Expulsi\u00f3n de Joao Pereira tras fingir KovacicFinal.\u00a0Real Madrid - Kashima. Resultado: 4-2Expulsi\u00f3n perdonada a Sergio Ramos.Ida 1/8 de final.\u00a0Real Madrid - Sevilla. Resultado: 3-0Falta previa de Morata en el gol de Varane que significaba el 2-0Gol de penalti que no era que marca James (3-0)En este extenso listado, realizado con informaci\u00f3n recopilada por @alinavarro88, @granairascible y @LaLigaReferees, se pueden comprobar todos los errores que han beneficiado al\u00a0Real Madrid. Por supuesto que no todos ellos han supuesto puntos para el equipo blanco, pero s\u00ed demuestran la tendencia de esta temporada: en caso de duda, los \u00e1rbitros pitan a favor del conjunto de\u00a0Zidane.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/20170122-636207078096972274_20170122185256-kOoD-U413603135653LBG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170122/413603135653/saul-dice-atletico-conformo-con-0-1-y-debieron-ir-por-mas-goles.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\n    Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, que disput\u00f3 los 90 minutos frente al Athletic en San Mam\u00e9s, reflej\u00f3 el sentir del vestuario rojiblanco tras el empate logrado en Bilbao, en un choque en el que el Atl\u00e9tico se adelant\u00f3 en el marcador en el minuto 2 de partido. Para el ilicitano, el error del conjunto colchonero fue no ir a sentenciar el encuentro tras ese 0-1.\u201cHemos empezado muy bien, hemos hecho los primeros 20 minutos m\u00e1s o menos muy intensos y muy completos, hemos conseguido ponernos por delante en el marcador pero pienso que el fallo que hemos tenido es que cuando ellos estaban mas tocados por el gol nos hemos venido atr\u00e1s y nos hemos conformado con el 0-1 y ten\u00edamos que haber ido a por m\u00e1s goles porque ellos estaban tocados y al final ellos han sabido sobreponerse y han conseguido remontar el partido y hemos sido nosotros los que hemos tenido que ir remando. Al final un punto para cada uno, con sabor agridulce pero despu\u00e9s de c\u00f3mo ha ido el partido tampoco est\u00e1 tan mal\u201d, analiz\u00f3.El centrocampista colchonero admiti\u00f3 que deben hacer mejor las cosas, pero tampoco se mostr\u00f3 muy negativo: \u201cTan mal no estamos, seguimos ah\u00ed despu\u00e9s de una primera vuelta irregular y ahora lo que queda en esta segunda vuelta es mejorar\u201d. \u201cNosotros tenemos que mirar a nuestro equipo pero s\u00ed que es verdad que los equipos se nos est\u00e1n yendo m\u00e1s lejos pero intentaremos ir para arriba en esta segunda vuelta\u201d, coment\u00f3 el canterano del Atl\u00e9tico de Madrid.\n", "datePublished": "2017-01-22T19:43:01+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Athletic Club de Bilbao"], "newspaper": "md", "headline": "Sa\u00fal: \u201cNos conformamos con el 0-1 y debimos haber ido a por m\u00e1s goles\u201d", "id": "76682017-01-23T16:23:01.015472", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.015472"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/8/1485024567687.jpg", "datePublished": "2017-01-21T19:50:28+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "El Bernab\u00e9u castiga a Benzema y exige a Cristiano Ronaldo", "id": "12412017-01-23T16:23:01.052053", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.052053", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/bernabeu-castiga-benzema-exige-cristiano-ronaldo-5757440", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "La grada del Santiago Bernab\u00e9u centr\u00f3 sus miradas en Karim Benzema y Cristiano Ronaldo\u00a0durante el duelo de la Liga Santander que enfrent\u00f3 al Real Madrid contra el M\u00e1laga y en el que\u00a0los blancos se impusieron por 2-1.\u00a0Benzema, que volv\u00eda a ocupar la posici\u00f3n de delantero centro tras no ser titular en el encuentro de ida de\u00a0los cuartos de final de la Copa del Rey ante el Celta de Vigo, no tuvo su mejor tarde y dispuso de varias ocasiones sin el premio del gol.EFE\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Tras sucesivos fallos en acciones puntuales durante el desarrollo del partido, desde varios sectores del campo comenzaron los pitos hacia el futbolista.\u00a0Estos se acrecentaron al ser sustituido por \u00c1lvaro Morata\u00a0en el minuto ochenta y dos si bien desde otras zonas prefirieron despedirle con aplausos.Tambi\u00e9n el atacante portugu\u00e9s\u00a0Cristiano Ronaldo sufri\u00f3 el descontento espor\u00e1dico de alg\u00fan sector del estadio\u00a0despu\u00e9s de que no estuviera acertado de cara a puerta pese a que dispuso de oportunidades claras como un mano a mano que desbarat\u00f3 Kameni y un disparo que acab\u00f3 estrell\u00e1ndose en el palo.NOTICIAS RELACIONADASEl 'siete' blanco no ha dejado de ver puerta, sigue siendo el m\u00e1ximo goleador del equipo, pero a pesar de sus cifras anotadoras (12 goles en Liga) sigue intentando reencontrarse con su mejor nivel despu\u00e9s de sufrir una lesi\u00f3n que le mantuvo fuera del equipo en el arranque del curso.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/7/1484841390371.jpg", "datePublished": "2017-01-21T20:37:43+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Sergio Ramos acusa a la prensa de Barcelona", "id": "52312017-01-23T16:23:01.202922", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.202922", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/sergio-ramos-acusa-prensa-barcelona-5757505", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Tras marcar los dos goles que dieron la victoria al Real Madrid ante el M\u00e1laga -uno de ellos en clara posici\u00f3n antirreglamentaria-, Sergio Ramos atendi\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n en zona mixta. All\u00ed, el defensa andaluz habl\u00f3 del triunfo liguero, del apoyo del Bernab\u00e9u y de las \u00faltimas pol\u00e9micas que ha protagonizado, entre ellas,\u00a0el escupitajo al delantero del Celta Iago Aspas que captaron las c\u00e1maras de Movistar\u00a0en el pasado Real Madrid - Celta.\u00a0SPORT.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Preguntado por lo sucedido, Sergio Ramos lo neg\u00f3 todo y\u00a0acus\u00f3 a la prensa de Barcelona\u00a0de querer desestabilizar al Madrid: \"Lo del escupitajo a Iago Aspas lo sacan desde Barcelona. Estoy a m\u00e1s de cinco metro y ni le doy, ni iba para \u00e9l\u201d, apunt\u00f3 el defensa. Las im\u00e1genes, en todo caso, mostraron que\u00a0el escupitajo a Aspas s\u00ed existi\u00f3\u00a0y que en el momento de hacerlo, Ramos estaba encarado y mirando fijamente al delantero gallego.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/3/1485032675337.jpg", "datePublished": "2017-01-21T22:14:02+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Alarma en el Madrid por Marcelo y Modric", "id": "9472017-01-23T16:23:01.283730", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.283730", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/alarma-en-el-madrid-por-marcelo-modric-5757757", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Real Madrid se est\u00e1 rompiendo. Como le sucediera a Carlo Ancelotti, el equipo blanco est\u00e1 cayendo tras conseguir el Mundial de clubs y la situaci\u00f3n de los lesionados comienza a ser preocupante. Carvajal, Pepe y Bale est\u00e1n de baja y seguir\u00e1n as\u00ed las pr\u00f3ximas semanas, mientras que ayer se lesionaron Marcelo y Modric. El lateral preocupa mucho, ya que no tiene sustituto natural y podr\u00eda estar, como m\u00ednimo, un mes de baja. El lunes le har\u00e1n pruebas para conocer el alcance de su lesi\u00f3n.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Marcelo abandon\u00f3 el terreno de juego durante la primera mitad con un claro dolor muscular que hace presagiar una rotura.Las primeras exploraciones hablan de una rotura fibrilar en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda, pero los m\u00e9dicos del club quer\u00edan revisarlo m\u00e1s a fondo para conocer el tiempo de baja. Seguro que se pierde el partido de Copa ante el Celta, pero su baja podr\u00eda ser por varias semanas.\u00a0Y el Madrid, en los laterales, est\u00e1 en cuadro.\u00a0NOTICIAS RELACIONADASEn cuanto a Modric, el croata parece que se resinti\u00f3 de sus problemas en los isquiotibiales y su dolencia preocupa. Ya estuvo parado un tiempo por estos problemas y es un futbolista fundamental para el juego del Madrid.\u00a0Cristiano Ronaldo sali\u00f3 con un fuerte golpe en el empeine y tambi\u00e9n pasar\u00e1 pruebas, aunque parece poco probable que tenga una lesi\u00f3n grave.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/6/1485102455160.jpg", "datePublished": "2017-01-22T17:39:49+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Cristiano Ronaldo, en observaci\u00f3n", "id": "9612017-01-23T16:23:01.315030", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.315030", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/cristiano-ronaldo-observacion-5758623", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Cristiano Ronaldo, estrella portuguesa del Real Madrid,\u00a0preocupa a los servicios m\u00e9dicos del club madridista, que en las \u00faltimas horas est\u00e1n teniendo muchos trabajo por el gran n\u00famero de jugadores lesionados.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Tras confirmarse las bajas seguras de Marcelo y Modric,\u00a0a quienes este lunes se les har\u00e1n m\u00e1s pruebas m\u00e9dicas, los servicios m\u00e9dicos del Real Madrid tambi\u00e9n tienen en observaci\u00f2n a\u00a0Cristiano Ronaldo,\u00a0quien acab\u00f3 renqueante los 90 minutos de juego que dur\u00f3 el partido\u00a0Real Madrid - M\u00e1laga\u00a0de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.Y no se trata de los problemas que\u00a0Cristiano Ronaldo\u00a0tiene en la mano izquierda, donde luce una aparatoso vendaje, sino por las molestias que sufri\u00f3 en el pie derecho\u00a0despu\u00e9s de fallar una clara ocasi\u00f3n ante Kameni, portero del M\u00e1laga.NOTICIAS RELACIONADASCristiano Ronaldo,\u00a0pese a dirigirse al banquillo, continu\u00f3 sobre el terreno de juego hasta el final del encuentro. Pese a ello, en los servicios m\u00e9dicos del Real Madrid van a tener en obsrevaci\u00f3n a\u00a0Cristiano Ronaldo\u00a0para ver si est\u00e1 en condiciones de jugar ante el Celta de Vigo en Bala\u00eddos, donde hay que remontar un 1-2 de la eliminatoria de la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/9/1485105300297.jpg", "datePublished": "2017-01-22T18:21:01+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Los valores de la cantera del Real Madrid, por los suelos", "id": "88552017-01-23T16:23:01.380173", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.380173", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/los-valores-cantera-del-real-madrid-por-los-suelos-5758651", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Castilla, m\u00e1s concretamente alguno de sus jugadores,\u00a0ha perdido los papeles en el encuentro que este domingo les ha enfrentado al\u00a0Amorebieta en Urretxe.\u00a0Un pol\u00e9mico penalti en el \u00faltimo minuto de juego, el minuto 90', permiti\u00f3 al Amorebieta igualar un partido que se le hab\u00eda puesto muy cuesta arriba con un resultado de 0-2 en el minuto 47 de juego.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        No obstante, lo peor de todo no sucedi\u00f3 en el terreno de juego sino, tal y como reflejo el colegiado en el acta del encuentro, fuera del campo. Dos jugadores se han visto implicados en estos hechos.\u00a0Alvaro Tejero,\u00a0que ya ha jugado alg\u00fan partido con el primer equipo del Real Madrid,\u00a0y Mario Hermoso.Seg\u00fan el acta arbitral\u00a0escrita por el colegiado navarro\u00a0Iosu Galech Apezteguia, \"en el minuto 90 el jugador (3)\u00a0Tejero Sacristan,\u00a0Alvaro fue expulsado por el siguiente motivo: Escupir a un adversario en la cara una vez finalizado el encuentro, todav\u00eda sobre el terreno de juego\".Por su parte,\u00a0Mario Hermoso\u00a0fue acusado tambi\u00e9n por el colegiado de, supuestamente, \"una vez finalizado el encuentro, al entrar en el t\u00fanel de vestuarios, dio un pu\u00f1etazo a una puerta rompiendo el cristal\".Un mal ejemplo de los jugadores del Real Madrid,\u00a0m\u00e1s concretamente de su filial, que lo pueden pagar con dos importantes sanciones.NOTICIAS RELACIONADASEl Real Madrid analizar\u00e1 este lunes el acta arbitral antes de realizar los recursos pertinentes.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/1/1485019590513.jpg", "datePublished": "2017-01-22T16:30:52+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "El Madrid pierde un mes a Marcelo y Modric", "id": "14002017-01-23T16:23:01.412770", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.412770", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/madrid-pierde-mes-marcelo-modric-5758432", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Los problemas se acumulan para el Real Madrid y Zinedine Zidane. M\u00e1s all\u00e1 de la\u00a0cuestionada victoria ante el M\u00e1laga, la \u00faltima jornada de Liga se sald\u00f3 para los blancos con dos importantes lesiones.\u00a0Marcelo y Luka Modric tuvieron que ser sustitu\u00eddos por molestias.Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Este lunes ser\u00e1n sometidos a pruebas m\u00e9dicas que determine el alcance de sus lesiones. No obstante, el diario 'Marca' adelantaba que tras una exploraci\u00f3n inicial los dos futbolistas\u00a0podr\u00edan estar entre tres y cuatro semanas de baja, un grave contratiempo para el t\u00e9cnico franc\u00e9s teniendo en cuenta el momento decisivo en el que entra la temporada y las cr\u00edticas y dudas que se ciernen sobre su equipo.La enfermer\u00eda blanca presenta 'overbooking' puesto que los dos jugadores se suman a las\u00a0bajas ya conocidas de Carvajal, Pepe y Bale.Por su parte,\u00a0Cristiano Ronaldo, que jug\u00f3 ante el M\u00e1laga con la mano vendada, podr\u00eda haber recibido un golpe en la zona afectada durante el encuentro y requerir tambi\u00e9n la opini\u00f3n de los servicios m\u00e9dicos.De confirmarse el tiempo de baja,\u00a0estos son los partidos que se perder\u00edan los dos jugadores. A estos encuentros seguros se a\u00f1adir\u00edan los de las semifinales de Copa del Rey, en caso de remontar la eliminatoria ante el Celta.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/9/1485155308196.jpg", "datePublished": "2017-01-23T08:25:09+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Un precedente que no gustar\u00e1 al Real Madrid", "id": "33882017-01-23T16:23:01.540334", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.540334", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/precedente-que-no-gustara-real-madrid-5759456", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Real Madrid, entrenado por Zinedine Zidane,\u00a0ha acabado como l\u00edder la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017. Lo hace con un partido menos y por delante del\u00a0Sevilla y del FC Barcelona.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Este liderazgo ha permitido que el\u00a0Real Madrid\u00a0se haya proclamado\u00a0campe\u00f3n de invierno,\u00a0un t\u00edtulo honor\u00edfico que no tiene ninguna repercusi\u00f3n a nivel del palmar\u00e9s de la Liga, pero que es un buen dato para saber las opciones de ganar el t\u00edtulo al final del campeonato, en el mes de mayo.Hasta ahora los equipos que se han proclamado campeones de invierno casi seimpre se han adjudicado al final el t\u00edtulo de Liga. No obstante, no siempre ha sucedido esto y el Real Madrid lo sabe muy bien.La \u00faltima vez que el Real Madrid\u00a0fue campe\u00f3n de invierno en la Liga fue hace dos temporadas, en la campa\u00f1a 2014 / 2015, pero el campe\u00f3n de esa Liga fue el FC Barcelona de Luis Enrique. Fue la gran remontada del Barcelona,\u00a0tras la famosa fiesta de Kevin Rold\u00e1n.En las \u00faltimas veinte ediciones ligueras, el equipo que acab\u00f3 en cabeza de la tabla al concluir la primera mitad liguera se coron\u00f3 al final, salvo en cinco ocasiones.En las tres \u00faltimas oportunidades en las que el\u00a0Real Madrid\u00a0llev\u00f3 al ecuador de la Liga como l\u00edder, logr\u00f3 los t\u00edtulos en las campa\u00f1as 2007-08 y 2011-12 y lo perdi\u00f3 ante el Barcelona en la temporada 2014-15 por dos puntos de diferencia.A lo largo de la historia, el cuadro blanco conquist\u00f3 22 veces la corona tras ser campe\u00f3n de invierno y dej\u00f3 escapar diez.lgo parecido le hab\u00eda sucedido al FC Barcelona de Tata Martino, que fue campe\u00f3n de invierno y no gan\u00f3 la Liga 2013 / 2014.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/6/1485027760768.jpg", "datePublished": "2017-01-21T20:57:18+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Ramos: \"Cuando las cosas no salen necesitamos cari\u00f1o, no m\u00e1s hostias y palos\"", "id": "96142017-01-23T16:23:01.599097", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.599097", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/ramos-cuando-las-cosas-salen-necesitamos-carino-no-mas-hostias-palos-5757540", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sergio Ramos\u00a0pidi\u00f3 m\u00e1s cari\u00f1o a la afici\u00f3n tras un nuevo episodio en el que dos de sus compa\u00f1eros recibieron silbidos, Karim Benzema y Cristiano Ronaldo, aunque no le sorprendi\u00f3 porque ya conoce el car\u00e1cter de los seguidores merengues.\u201cEl Bernab\u00e9u no lo vamos a cambiar. Han pitado a todos los grandes que han pasado aqu\u00ed, es un toque de atenci\u00f3n y es normal, son exigentes. Es cierto que cuando las cosas no salen necesitamos cari\u00f1o, no m\u00e1s hostias y palos, pero ya sabemos c\u00f3mo es nuestra afici\u00f3n.\u201d, explic\u00f3 el defensa.Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Autor de los dos goles de\u00a0la victoria frente al M\u00e1laga,\u00a0Ramos ya es el segundo m\u00e1ximo realizados del Real Madrid, una estad\u00edstica que le satisfece pese a que no cree que pueda mantener hasta final de temporada.\u00a0\u00a0\u201cLa temporada es muy larga. A\u00fan quedan muchos partidos, me cuesta pensar que cuando acabe la temporada yo sea el segundo m\u00e1ximo goleador. Tenemos grandes goleadores como Karim, Gareth&mldr; En lo personal estoy muy contento, claro, pero loi importante es sumar\u201d.Tambi\u00e9n habl\u00f3 del Sevilla y de la postura de su presidente.\u00a0\u201cMe equivoqu\u00e9 en una palabra, porque dije que nunca iba a estar en contra de los violentos, y l\u00f3gicamente quer\u00eda decir que nunca iba a estar a favor. Los que tienen que tomar decisiones, tomaron la de no sancionar. Ped\u00ed disculpas a la afici\u00f3n, y a los que se lo merecen. Me parece fuerte que el presidente del Sevilla no se ponga en contra de los violentos. No merecen respeto\u201d, sentenci\u00f3 Ramos.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851714059776.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/23/5885eb3fca47415e228b458d.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "La ausencia de Antoine Griezmann fue la nota m\u00e1s destacada del entrenamiento matinal del Atl\u00e9tico, que comenz\u00f3 con una sesi\u00f3n de media hora de gimnasio. Precisamente all\u00ed se sigui\u00f3 ejercitando el franc\u00e9s cuando el resto to de componentes de la plantilla saltaron al c\u00e9sped. Sin embargo, el goleador rojiblanco no figura en el parte m\u00e9dico y su decisi\u00f3n simplemente responde a su proceso de recuperaci\u00f3n tras el esfuerzo de San Mam\u00e1s. Los titulares frente al Athletic se ejercitaron al margen de los suplentes, que tras someterse a un trabajo f\u00edsico con series de velocidad, disputaron un partidillo en espacio reducido frente a varios futbolistas de la cantera.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.637786", "datePublished": "2017-01-23T12:38:49+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "El Atl\u00e9tico vuelve al trabajo sin Griezmann", "id": "75032017-01-23T16:23:01.637786", "commentCount": "4"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/2/7/1485164802072.jpg", "datePublished": "2017-01-23T10:55:37+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Ramis revienta y manda un recado a Zidane", "id": "17352017-01-23T16:23:01.669152", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.669152", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/ramis-revienta-manda-recado-zidane-5759625", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Luis Miguel Ramis,\u00a0exentrenador del Castilla, no ha podido m\u00e1s y ha saltado en las redes sociales con un mensaje dirigido a Zinedine Zidane, entrenador del Real Madrid.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Ramis le ha mandado un par de recados a Zidane, que se ha visto inmerso en una plaga de lesiones en la plantilla del primer equipo del Real Madrid. Las \u00faltimas lesiones de\u00a0Marcelo y Modric\u00a0ante el\u00a0M\u00e1laga en el Santiago Bernab\u00e9u\u00a0han provocado que Ramis 'reventase' y no se pudiera reprimir a la hora de escribir un mensaje en su cuenta personal en Twitter.El exentrenador del Castilla le ha indicado a Zidane, a quien sustituy\u00f3 en el filial madridista cuando el franc\u00e9s subi\u00f3 al primer equipo, que la soluci\u00f3n la tiene en el filial, que hay jugadores que pueden suplir de la mejor manera las ausencias. Ramis se refiere a dos jugadores Aleix Febas, centrocampista de 20 a\u00f1os, y\u00a0Achraf Hakimi, un lateral de nacionalidad marroqu\u00ed\"Problemas con laterales? Achraf. Problemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid!!!\",\u00a0ha escrito Luis Miguel Ramis en su cuenta de Twitter al ver lo que est\u00e1 sucediendo en la plantilla del primer equipo del Real Madrid.Problemas con laterales? Achraf. Problemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid!!!NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/5/1485158924951.jpg", "datePublished": "2017-01-23T09:36:33+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Isak deja plantado al Real Madrid", "id": "49382017-01-23T16:23:01.690878", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.690878", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/isak-deja-plantado-real-madrid-5759573", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Alexander Isak ha fichado por el Borussia Dortmund.\u00a0Las informaciones que aseguraban que la perla del f\u00fatbol sueco hab\u00eda rechazado finalmente la oferta del Real Madrid se han confirmado. Isak ha plantado al Real Madrid.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Alexander Isak, conocido como el 'Ibrahimovic negro',\u00a0llega al Borussia Dortmund, despu\u00e9s de que el AIK Solna, su actual club, haya llegado a un acuerdo para su traspaso. Las cifras de la operaci\u00f3n no se conocen pero se apunta que Alexander Isak pasa a ser jugador del Borussia Dortmund hasta el 2022 a cambio de unos 10 millones de euros.A sus 17 a\u00f1os,\u00a0Alexander Isak se ha decidido finalmente por la opci\u00f3n del Borussia Dortmund frente a la oferta del Real Madrid. El joven jugador sueco ha visto que en el club alem\u00e1n tiene m\u00e1s posibilidades de dar el salto al primer equipo y estar en el aparador del mercado europeo que en el Real Madrid, donde la estrellas pueden frenarle su trayectoria.NOTICIAS RELACIONADASEste fin de semana, Isak ya se encontraba en Dortmund junto a su familia y su agente,\u00a0que han acabado firmando su contrato con el club alem\u00e1n para las pr\u00f3ximas temporadas.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/3/1485167303637.jpg", "datePublished": "2017-01-23T11:41:25+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "El nuevo concepto de la caverna para salvar a Zidane", "id": "17232017-01-23T16:23:01.729128", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.729128", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/nuevo-concepto-caverna-para-salvar-zidane-5759777", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Zinedine Zidane, entrenador del Real Madrid,\u00a0se ha convertido en la figura a la que hay que defender ante los ataques que est\u00e1 recibiendo el equipo madridista por sus actuaciones en los \u00faltimos partidos.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Los silbidos que se han o\u00eddo en el Santiago Bernab\u00e9u en los \u00faltimos partidos,\u00a0los dos pinchazos ante el Celta de Vigo en la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017\u00a0y del Sevilla en la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017\u00a0ha provocado que desde el entorno madridista, desde la caverna medi\u00e1tica, se haya iniciado una campa\u00f1a de apoyo a Zinedine Zidane, el entrenador con la que el Real Madrid conquist\u00f3 la und\u00e9cima.Y para hacerlo, a falta de argumentos, se han inventado conceptos. El \u00faltimo es el de la 'Liga virtual'. Una concepto que utiliza este lunes el diario 'As' en su portada.La defensa de Zidane se basa en que el entrenador franc\u00e9s ya suma sus 38 primeras jornadas como entrenador, desde su debut el 9 de enero de 2016. Unas 38 jornadas en las que ha sumado 96 puntos, sacandole 9 puntos al FC Barcelona, 17 al Atl\u00e9tico de Madrid y 31 al Sevilla.Buenos d\u00edas. Aqu\u00ed ten\u00e9is la portada del Diario As de hoy\u00a0https://t.co/kX7libIO35\u00a0pic.twitter.com/N8bMj6hTEVUna clasificaci\u00f3n y un concepto que en su d\u00eda el diario 'La Raz\u00f3n' ya utiliz\u00f3 la temporada pasada para destacar que Zidane hab\u00eda ganado su particular Liga, aunque el campe\u00f3n fue el FC Barcelona. En el suplemento de este diario se informaba que\u00a0Zidane hab\u00eda ganado 53 puntos desde su llegada\u00a0y el Bar\u00e7a hab\u00eda hecho 49 puntos, por lo tanto Zinedine Zidane era el campe\u00f3n de Liga desde su llegada.\u00a0La Liga de Zidane\u00a0https://t.co/48ehzVi7ny\u00a0pic.twitter.com/u0QBNj8HrNNOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/5/1485168448853.jpg", "datePublished": "2017-01-23T12:53:43+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Oficial: el parte m\u00e9dico de Marcelo y Modric", "id": "71512017-01-23T16:23:01.820065", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.820065", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/oficial-parte-medico-marcelo-modric-5759832", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Marcelo, lateral brasile\u00f1o del Real Madrid, y Modric, centrocampista croata del club blanco,\u00a0han pasado este lunes por la Cl\u00ednica Sanitas para ser sometidos a una serie de pruebas m\u00e9dicas.\u00a0sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Los dos jugadores han sido sometidos a una revisi\u00f3n\u00a0para conocer cu\u00e1l es realmente el alcance de las lesiones que sufrieron en el pasado partido ante el M\u00e1laga, correspondiente a la jornada 19 de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.\u00a0En un principio se hablaba de una baja de tres semanas para amabos casos, pero parece ser que no ser\u00e1 as\u00ed. Algunas informaciones, sobre todo por lo que hace referencia a Modric, son m\u00e1s optimistas.Seg\u00fan ha informado el propio Real Madrid este lunes a trav\u00e9s de un comunicado m\u00e9dico, Marcelo sufre\u00a0una lesi\u00f3n de grado 2 en el b\u00edceps femoral izquierdo. Pendiente de evoluci\u00f3n\". Marcelo estar\u00e1 entre tres y cuatro semanas de baja.Parte m\u00e9dico de Marcelo.https://t.co/ZWfxmA9NcG#RealMadrid\u00a0pic.twitter.com/lezKuSCO4OMenos grave es la lesi\u00f3n que sufre Luka Modric.\u00a0El centrocampista croata solo tiene una sobrecarga, seg\u00fan han informado los servicios m\u00e9dicos del club madridista. \"Se le ha diagnosticado una sobrecarga en el aductor largo derecho. Pendiente de evoluci\u00f3n\", informa el Real Madrid a trav\u00e9s de sus organos oficiales. Modric podr\u00e1 estar para la Champions ante el N\u00e1poles.Parte m\u00e9dico de Modric.https://t.co/Ato9qAocBE#RealMadrid\u00a0pic.twitter.com/9m6WTUhPYeLo que est\u00e1 claro es que ambos son baja para el duelo de este mi\u00e9rcoles ant el Celta de Vigo en la vuelta de los cuartos de final de la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017.NOTICIAS RELACIONADAS.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/9/6/1485172005169.jpg", "datePublished": "2017-01-23T12:57:00+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Las lesiones y el Real Madrid: la maldici\u00f3n que no termina", "id": "8922017-01-23T16:23:01.859129", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.859129", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/drama-real-madrid-lesiones-5759875", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Las\u00a0lesiones de Marcelo y Modric\u00a0en el Madrid - M\u00e1laga de este pasado fin de semana han sido la gota que ha colmado el vaso para un Zinedine Zidane que confes\u00f3 estar \"an\u00edmicamente jodido\" tras los numerosos infortunios que ha sufrido su equipo en forma de lesiones.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Desde que arranc\u00f3 la temporada han sido\u00a019\u00a0los futbolistas del Madrid que han tenido que alejarse de los terrenos de juego y\u00a0solo cinco -Casilla, Rub\u00e9n Y\u00e1\u00f1ez, Nacho, Mariano y Marco Asensio- han estado disponibles para Zidane en todos\u00a0y cada uno de los partidos del Madrid. En total, tal y como recoge AS en un informe, entre todos ellos acumulan 954 d\u00edas de baja.\u00a0Una cifra que refleja el drama del equipo blanco y que se refleja muy bien en la fotograf\u00eda que acompa\u00f1a a la noticia. Solo falta ya que se lesionen Florentino o el propio Zidane.A d\u00eda de hoy la enfermer\u00eda del Real Madrid la ocupan cinco jugadores:\u00a0Marcelo, Modric, Carvajal, Pepe y\u00a0Bale, mientras que otros cuatro son duda de cara a la vuelta de cuartos de final de la Copa del Rey contra el Celta:\u00a0Danilo, Cristiano Ronaldo, James\u00a0-que podr\u00eda forzar para llegar a tiempo-\u00a0y\u00a0Coentrao, duda aunque no haya parte m\u00e9dico.\u00a0Una larga lista de jugadores que podr\u00eda verse incrementada en las pr\u00f3ximas jornadas si tenemos en cuenta que\u00a0Zidane se ver\u00e1 obligado a forzar todav\u00eda m\u00e1s a algunos futbolistas que est\u00e1n acumulando m\u00e1s minutos de los deseados. Ramos, Varane, Kroos y Casemiro est\u00e1n siendo\u00a0exprimidos. En el caso de los laterales, Zidane ha arriesgado: han sido los que m\u00e1s carga f\u00edsica ten\u00edan y han acabado rotos por el fracaso con sus sustitutos.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/8/1485024567687.jpg", "datePublished": "2017-01-22T16:29:13+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "La prensa madridista vuelve a se\u00f1alar a Cristiano Ronaldo", "id": "39622017-01-23T16:23:01.900534", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:01.900534", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/prensa-madridista-vuelve-senalar-cristiano-ronaldo-5758261", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Los\u00a0nervios empiezan a aflorar entre el madridismo. Si hace solo unas semanas, el conjunto blanco se paseaba por la Liga con una autoridad moral que asustaba, los resultados de los \u00faltimos d\u00edas han hecho que la tendencia se invierta entre los\u00a0merengues.\u00a0Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        La victoria del equipo blanco ante el M\u00e1laga\u00a0este s\u00e1bado no sirvi\u00f3 para disimular el mal momento que vive Cristiano Ronaldo. El baj\u00f3n del portugu\u00e9s es tan evidente que ni siquiera la prensa m\u00e1s af\u00edn se molesta en poner parches. En realidad, ocurre lo contrario, puesto que en los \u00faltimos partidos\u00a0el '7' ha sido se\u00f1alado tanto por la prensa como por la afici\u00f3n\u00a0de un Bernab\u00e9u que este s\u00e1bado empez\u00f3 a dedicarle los primeros silbidos.\u00a0Agotado, en crisis, cansado, frustrado, sin energ\u00eda...\u00a0son solo algunas de las\u00a0cr\u00edticas de las que ha sido objeto el flamante Bal\u00f3n de Oro y premio 'The Best'. De hecho, su elecci\u00f3n como mejor jugador es cada vez m\u00e1s discutida ante la mala imagen que ofrece el delantero partido tras partido, incapaz de recobrar la punter\u00eda que hace solo unos meses lo convert\u00edan en un jugador temible.\u00a0El diario 'AS' explica en su cr\u00f3nica del partido que \"el Madrid qued\u00f3\u00a0abandonado por sus figuras, con Cristiano y Benzema a la cabeza\" y a\u00f1ade que \"Lucas V\u00e1zquez abri\u00f3 gas por la derecha para hacer profundo el equipo y\u00a0dejar en evidencia a Cristiano y Benzema\".\u00a0El director del mismo diario, Alfredo Rela\u00f1o, aseguraba un d\u00eda antes que \"Zidane est\u00e1 ante un problema a la hora de administrar\u00a0la p\u00e9rdida de poder\u00edo f\u00edsico de Cristiano, que empieza a ser evidente. Ya no se va tan f\u00e1cilmente como antes\".\u00a0Por su parte, el 'Marca' era contundente. \"Cristiano, en crisis\", publica en uno de los destacados de su cr\u00f3nica. Adem\u00e1s dedica un art\u00edculo al portugu\u00e9s, a quien considera \"agotado\" y \"desesperado\", incidiendo en que \"a nivel de juego\u00a0no es el jugador incansable, insaciable, que se mueve y se desmarca y que desborda\".\u00a0El periodista Tom\u00e1s Guasch, en la Cope, aseguraba con su particular estilo que \"sin Ramos el Madrid estar\u00eda en Segunda B. Es el jugador que sostiene al Madrid. En este momento el equipo es Ramos y diez m\u00e1s\".\u00a0Tampoco qued\u00f3 al margen de las cr\u00edticas el franc\u00e9s Karim Benzema. El jugador, que fue\u00a0silbado por los aficionados, ha marcado solo un gol en los \u00faltimos siete partidos de Liga que ha disputado, unas cifras p\u00e9simas que lo han dejado expuesto ante la afici\u00f3n.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_68ybpkw4/width/660/cache_st/2017012001110/type/2/bgcolor/000000/0_68ybpkw4.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/2017012001110/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_68ybpkw4", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_32u5lvmw"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/5881416222601d774c8b4612.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Ser\u00e1 motivo de tertulia en San Sebasti\u00e1n los pr\u00f3ximos d\u00edas. Lleg\u00f3 incluso a provocar una fugaz pa\u00f1olada en Anoeta. Es raro ver a Leo Messi en este tipo de situaciones, pero lo cierto es que el argentino coquete\u00f3 con la expulsi\u00f3n. Corr\u00eda el minuto 43 cuando Messi vio la cartulina amarilla, supuestamente, por perder tiempo en el saque de una falta en la que el argentino hab\u00eda pedido precisamente la tarjeta para Yuri. Ya en el minuto 5, Illarramendi trata de sacar una falta r\u00e1pido y lo hace buscando que el bal\u00f3n pegue en el cuerpo de Messi, que se encuentra a escasa distancia del lanzamiento. Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez no consider\u00f3 esa acci\u00f3n merecedora de tarjeta. Casi al final del encuentro, realiz\u00f3 una falta a Ra\u00fal Navas cuando ya ten\u00eda una cartulina y ah\u00ed trat\u00f3 la Real de sacar petr\u00f3leo. Pero Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez detuvo la extracci\u00f3n con acierto. El defensa realista recibi\u00f3 falta del argentino, pero sin extrema dureza ni con un gesto feo que pudiese hacer la acci\u00f3n merecedora de la expulsi\u00f3n.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/308/medium_5308645.png - carrivo - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #429 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #428 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sentum - #427 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #426 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #425 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #424 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #423 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #422 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jcrehuet - #421 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #420 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #429 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #428 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sentum - #427 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #426 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #425 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #424 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #423 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #422 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jcrehuet - #421 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IGIG - #420", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:02.010035", "datePublished": "2017-01-19T23:46:09+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Real Sociedad", "Copa del Rey"], "newspaper": "marca", "headline": "Messi se jug\u00f3 la expulsi\u00f3n... y provoc\u00f3 la pa\u00f1olada de Anoeta", "id": "87152017-01-23T16:23:02.010035", "commentCount": "369"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/1/1485165736610.jpg", "datePublished": "2017-01-23T11:12:34+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "James Rodr\u00edguez toma riesgos", "id": "60722017-01-23T16:23:02.137518", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:02.137518", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/james-rodriguez-toma-riesgos-5759711", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "James Rodr\u00edguez, estrella colombiana del Real Madrid,\u00a0ha estado ausente en los \u00faltimos cuatro partidos que ha disputado el Real Madrid. James Rodr\u00edguez se ha quedado en el dique seco y ahora esperar regresar para la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        James Rodr\u00edguez\u00a0se ha estado recuperando estos d\u00edas de unas molestias musculares en el s\u00f3leo que sufri\u00f3 en\u00a0el pasado encuentro ante el Granada.\u00a0Desde ese d\u00eda,\u00a0James Rodr\u00edguez\u00a0ya no ha vuelto a entrar en una convocatoria, aunque Zidane ya avanz\u00f3 hace unos d\u00edas que esperaba contar con la estrella colombiana en el entrenamiento de este luens.El gran n\u00famero de jugadores lesionados que hay en el primer equipo madridista ha hecho que se haya acelerado la recuperaci\u00f3n de James Rodr\u00edguez, quien, seg\u00fan fuentes cercanas al jugador, est\u00e1 dispuesto a arriesgar para poder ayudar al Real Madrid en este partido tan complicado que tienen ante el Celta en Vigo, correspondiente a la vuelta de los cuartos de final de la Copa del Rey 2016 / 2107.El Real Madrid debe remontar un resultado adverso (1-2)\u00a0para poder clasificarse para las semifinales de esta competici\u00f3n, cuyo sorteo se realizar\u00e1 el viernes.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_v76i9089/width/660/cache_st/20170120114428/type/2/bgcolor/000000/0_v76i9089.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170120114428/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_v76i9089", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_32u5lvmw"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/588143dd268e3e9d728b4784.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "A Rakitic le preguntaron al final del partido sobre las declaraciones de Illara en las redes sociales. El croata contest\u00f3: \"No s\u00e9 de qu\u00e9 se queja. A veces es mejor dejar el m\u00f3vil en el bolsillo un poco m\u00e1s tiempo\".Sobre su futuro asegur\u00f3: \"No tengo 15 a\u00f1os, el m\u00edster no me tiene que explicar cosas. Tengo que trabajar cada d\u00eda. La confianza en el m\u00edster es m\u00e1xima, quiero jugar aqu\u00ed muchos a\u00f1os m\u00e1s\"Se ve jugando m\u00e1s a\u00f1os de azulgrana: \"Quiero renovar y quedarme en este club mucho tiempo m\u00e1s. Tengo que trabajar, estoy trabajando fuerte, estoy muy tranquilo y quiero aprovechar mis oportunidades\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/498/medium_498418.png - THOR - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/112/medium_2112565.png - 10ANTON10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #91 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #90 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/339/medium_4339208.png - Moooskis - #89 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - boasson - #88 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - boasson - #87 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/372/medium_3372145.png - Dona10 - #85 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/156/medium_6156684.png - monstruosamentediferente - #84 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - franrecio - #83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/186/medium_2186094.png - ImJustTheBest - #82 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Harry_El_Limpio_ - #79 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #91 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #90 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/339/medium_4339208.png - Moooskis - #89 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - boasson - #88 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - boasson - #87 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/372/medium_3372145.png - Dona10 - #85 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/156/medium_6156684.png - monstruosamentediferente - #84 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - franrecio - #83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/186/medium_2186094.png - ImJustTheBest - #82 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Harry_El_Limpio_ - #79", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:02.260036", "datePublished": "2017-01-19T23:55:32+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Rakitic: \"No s\u00e9 de qu\u00e9 se queja Illarra, hay que dejar el m\u00f3vil en el bolsillo\"", "id": "92702017-01-23T16:23:02.260036", "commentCount": "67"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14848673717837.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/5881473c268e3e50798b474c.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sergi Roberto considera que dan un paso importante en la Copa: \"Llev\u00e1bamos ya varios partidos sin ganar en este estadio y el resultado que hemos conseguido es muy importante\". El Barcelona not\u00f3 la ausencia de Iniesta en la segunda parte: \"Iniesta es muy importante para nosotros pero creo que Andr\u00e9 Gomes ha hecho tambi\u00e9n muy buen partido\"Y es de la misma opini\u00f3n de Rakitic: \"Si hace falta por Luis Enrique tambi\u00e9n me tiro de un puente\"", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:02.484749", "datePublished": "2017-01-20T00:09:54+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Sergi Roberto: \"Si hace falta por Luis Enrique tambi\u00e9n me tiro de un puente\"", "id": "65002017-01-23T16:23:02.484749", "commentCount": "1"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850252297775.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/2017012295534/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b9215hec/width/660/cache_st/2017012295534/type/2/bgcolor/000000/0_b9215hec.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h96kifg5", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b9215hec"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588383cb468aeb24598b466a.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Madrid sigue gafado con las lesiones. Marcelo se ha retirado a los 25 minutos de partido por una rotura muscular en su pierna izquierda. Su puesto lo ocup\u00f3 Isco, lo que oblig\u00f3 a Zidane a recomponer al equipo. Al no salir Danilo, que ser\u00eda el relevo m\u00e1s natural, Lucas V\u00e1zquez ha pasado al lateral derecho y ha sido Isco quien ha pasado el medio campo.El que tambi\u00e9n ha terminado con molestias musculares ha sido Luka Modric. El croata se tuvo que retirar mediada la segunda mitad por Kovacic al sentir molestias. El alcance de la lesi\u00f3n se conocer\u00e1 en las pr\u00f3ximas horas.Pero el trabajo en la enfermer\u00eda blanca no acaba ah\u00ed. Cristiano deber\u00e1 pasar pruebas tras sufrir un duro golpe en el empeine durante el encuentro. El portugu\u00e9s se llev\u00f3 un 'planchazo' de Villanueva y estuvo un buen rato dolorido. Tras el partido se decidi\u00f3 que pasara por la cl\u00ednica para determinar su estado.Lo cierto es que el equipo sigue sin levantar cabeza en el cap\u00edtulo de lesionados. Desde que arranc\u00f3 el a\u00f1o 2017, ya han ca\u00eddo James, Isco, que acaba de reaparecer, y Carvajal, que tiene para un mes, mientras que Bale y Pepe siguen tambi\u00e9n en la enfermer\u00eda.Marcelo se someter\u00e1 hoy a una resonancia magn\u00e9tica para ver el alcance de la lesi\u00f3n en el b\u00edceps femoral. Zizou se queda sin sus dos laterales titulares, pero el gran dilema est\u00e1 en las alternativas. Coentrao no est\u00e1 en la lista y Danilo est\u00e1 en un momento m\u00e1s que delicado. Esta tarde no ha sido titular y ni siquiera el galo quiso exponerlo al juicio del Bernab\u00e9u cuando se retir\u00f3 Marcelo.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - roesco - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/622/medium_4622791.png - lisardovk - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/128/medium_6128445.png - sitorccv1923 - #132 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/665/medium_3665215.png - chooss - #131 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Kroy - #130 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/452/medium_3452440.png - cuscatleco - #129 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/524/medium_4524438.png - fairyalultra - #127 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xaviervives1985000 - #125 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #124 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #123 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/022/medium_2022173.png - gallegui - #122 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/440/medium_4440186.png - franklinmen007 - #121 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/128/medium_6128445.png - sitorccv1923 - #132 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/665/medium_3665215.png - chooss - #131 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Kroy - #130 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/452/medium_3452440.png - cuscatleco - #129 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/524/medium_4524438.png - fairyalultra - #127 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xaviervives1985000 - #125 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #124 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #123 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/022/medium_2022173.png - gallegui - #122 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/440/medium_4440186.png - franklinmen007 - #121", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:02.896387", "datePublished": "2017-01-21T16:52:48+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Alarma: Marcelo lesionado, Modric tocado y Cristiano pasar\u00e1 pruebas", "id": "74942017-01-23T16:23:02.896387", "commentCount": "113"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846782542790.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587e649522601dad1a8b4622.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Atl\u00e9tico afronta un momento de la temporada en el que el hecho de estar vivo en Copa le genera una exigencia que no tendr\u00e1n algunos de sus rivales por las posiciones de privilegio de la Liga -el Sevilla y el Villarreal ya han sido eliminados-. Pero lo cierto es que en el club rojiblanco no se pueden permitir tropiezo alguno en ninguna de las dos competiciones, con lo que Simeone tiene que hilar m\u00e1s fino que nunca a la hora de confeccionar onces competitivos sin olvidarse de repartir convenientemente los esfuerzos.No en vano, desde la temporada 13-14, cuando el Atl\u00e9tico termin\u00f3 conquistando la Liga y llegando a la final de la Champions, no figuraban a estas alturas de curso cuatro futbolistas con m\u00e1s de 2.000 minutos en sus piernas, algo que s\u00ed sucede en el presente ejercicio y que desde el cuerpo t\u00e9cnico tratan ahora de equilibrar en la medida de lo posible. God\u00edn (2.250), Koke (2.192), Griezmann (2.131) y Gabi (2.059) han superado ya esa barrera, mientras que en la 13-14 eran Juanfran, Miranda, Filipe, Gabi y Koke los que m\u00e1s cargados de minutos se encontraban mediado el mes de enero.As\u00ed las cosas, Simeone ha trazado un plan para no sobrecargar a determinados jugadores y tiene en mente dar descanso a dos de esos cuatro futbolistas que m\u00e1s tiempo han pasado sobre el verde en lo que va de campa\u00f1a. Ser\u00e1n God\u00edn y Gabi -los m\u00e1s veteranos de ese grupo de cuatro- los que, si nos atenemos a la prueba realizada en el ensayo de ayer, gozar\u00e1n de un respiro copero pensando en el pr\u00f3ximo compromiso en Bilbao frente al Athletic del pr\u00f3ximo domingo.Y es que el Atl\u00e9tico disputar\u00e1 cuatro encuentros de m\u00e1xima exigencia en un plazo de 10 d\u00edas. Ser\u00e1 en ese periodo de tiempo en el que tenga que defender la reconquistada cuarta plaza liguera y tratar de recortar distancias con sus predecesores -ante Athletic, a domicilio, y Legan\u00e9s, en el Calder\u00f3n-, adem\u00e1s de buscar las semifinales de Copa contra el Eibar en una eliminatoria en la que el fr\u00edo tambi\u00e9n apunta a tener un papel protagonista, lo que a\u00f1adir\u00e1 cierta complejidad al doble enfrentamiento contra el conjunto armero.El problema con el que cuenta Simeone a la hora de repartir esfuerzos pasa por la profundidad del plantel que tiene a su disposici\u00f3n. El argentino echa un ojo al fondo de armario y lo ve casi vac\u00edo por culpa de las lesiones. De los 23 futbolistas que conforman el plantel cuatro est\u00e1n lesionados -Oblak, Augusto, Tiago y Lucas-, uno m\u00e1s se encuentra con su selecci\u00f3n disputando la Copa \u00c1frica -Thomas- y otro no entra en sus planes -Cerci-, con lo que realmente s\u00f3lo dispone de 17 efectivos para afrontar un tramo de curso que puede definir la temporada, ya que en juego est\u00e1 la posibilidad de disputar una final y la certeza de mirar hacia arriba o hacia abajo en el campeonato liguero.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796573.png - elihuhu - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/713/medium_1713147.png - joselej - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796573.png - elihuhu - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/713/medium_1713147.png - joselej - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796573.png - elihuhu - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:03.803082", "datePublished": "2017-01-18T08:49:48+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Copa del Rey"], "newspaper": "marca", "headline": "Simeone reparte juego", "id": "14702017-01-23T16:23:03.803082", "commentCount": "7"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_m1lhfhir/width/660/cache_st/20170120114029/type/2/bgcolor/000000/0_m1lhfhir.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170120114029/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_m1lhfhir", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_32u5lvmw"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/58813eab22601dbe5e8b45da.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Satisfecho por la victoria conseguida en Anoeta, Luis Enrique analiz\u00f3 el duelo disputado en San Sebasti\u00e1n.Primera victoria en Anoeta: \"Como jugador hab\u00eda ganado, como entrenador no, pero no deja de ser una an\u00e9cdota. Es un campo complicado para nosotros, pero porque la Real siempre juega a este nivel, hemos estado muy serios y eficaces\".Partido de vuelta: \"Da igual el resultado, el partido de vuelta presentar\u00e1 dificultades, pero para nosotros es una buena noticia haber conseguido la victoria\".Partido: \"Es un gran resultado y una buena noticia haber ganado en Anoeta. Hemos hecho un partido muy completo y en algunos momentos se vieron cosas potentes por nuestra parte\".Iniesta: \"Se nota cuando no est\u00e1 en el campo ya que aporta mucho. Tuvimos que cambiarlo en el descanso al tener algunas molestias y esperamos que no le impidan jugar en los pr\u00f3ximos compromisos\".Messi: \"Estuvo perfecto en su papel y muy metido dentro de la din\u00e1mica del equipo\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #15 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nazaballes - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/796/medium_3796235.png - sanfer83 - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #15 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nazaballes - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/796/medium_3796235.png - sanfer83 - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #2", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:03.900572", "datePublished": "2017-01-19T23:33:23+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Luis Enrique: \"No haber ganado en Anoeta hasta hoy era una an\u00e9cdota\"", "id": "48112017-01-23T16:23:03.900572", "commentCount": "11"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_91mwqvra/width/660/cache_st/20170119234627/type/2/bgcolor/000000/0_91mwqvra.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_p7zzepf9/width/660/cache_st/20170119234627/type/2/bgcolor/000000/0_p7zzepf9.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_91mwqvra", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_p7zzepf9"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/5881411346163fac438b45b8.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Rulli toc\u00f3 a Neymar tras el regate del brasile\u00f1o, pero Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez amonest\u00f3 al jugador del Bar\u00e7a en lugar de pitar penalti.En la primera mitad, Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez s\u00ed pit\u00f3 penalti tras un derribo de Aritz a Neymar que el propio brasile\u00f1o transform\u00f3 el penalti para poner en ventaja al Barcelona en el minuto 21.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - marilidiacod - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/105/medium_4105999.png - BLUEandRED - #94 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - polard - #93 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/362/medium_362846.png - Dr. Bennell - #92 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/006/medium_3006631.png - M-Benito - #91 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #90 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/166/medium_4166705.png - mdaiwal - #89 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/035/medium_3035751.png - 123Dosel - #88 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - freixoberto - #87 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/039/medium_5039353.png - Qvasar - #85 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/852/medium_1852310.png - cardenio - #84 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/105/medium_4105999.png - BLUEandRED - #94 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - polard - #93 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/362/medium_362846.png - Dr. Bennell - #92 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/006/medium_3006631.png - M-Benito - #91 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #90 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/166/medium_4166705.png - mdaiwal - #89 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/035/medium_3035751.png - 123Dosel - #88 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - freixoberto - #87 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/039/medium_5039353.png - Qvasar - #85 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/852/medium_1852310.png - cardenio - #84", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:04.160159", "datePublished": "2017-01-19T23:46:26+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Real Sociedad", "Neymar"], "newspaper": "marca", "headline": "Neymar vio la amarilla por 'simular' un penalti que pudo ser pitado", "id": "42232017-01-23T16:23:04.160159", "commentCount": "83"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850139264204.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588383e9e5fdea7e5d8b470e.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Madrid sigue gafado con las lesiones. Marcelo se ha retirado a los 25 minutos de partido por unas molestias musculares. Su puesto lo ocup\u00f3 Isco, lo que ha obligado a Zidane a recomponer al equipo. Al no salir Danilo, que ser\u00eda el relevo m\u00e1s natural, Lucas V\u00e1zquez ha pasado al lateral derecho y ha sido Isco quien ha pasado al medio campo. Lo cierto es que el equipo sigue sin levantar cabeza en el cap\u00edtulo de lesionados. Desde que arranc\u00f3 el a\u00f1o 2017, ya han ca\u00eddo James, Isco, que acaba de reaparecer, y Carvajal, que tiene para un mes, mientras que Bale y Pepe siguen tambi\u00e9n en la enfermer\u00eda.A falta de confirmar el alcance de las molestias de Marcelo, Zizou se queda sin sus dos laterales titulares, pero el gran dilema est\u00e1 en las alternativas. Coentrao no est\u00e1 en la lista y Danilo est\u00e1 en un momento m\u00e1s que delicado. Esta tarde no ha sido titular y ni siquiera el galo quiso exponerlo al juicio del Bernab\u00e9u cuando se retir\u00f3 Marcelo.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/052/medium_2052675.png - 10Diez10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LaUndecimaEsReal - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ja1MeJuDo - #113 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #112 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #111 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/183/medium_3183075.png - josesouto - #110 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/452/medium_3452440.png - cuscatleco - #109 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #107 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - julian0001 - #106 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #105 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #104 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - spaty - #103 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ja1MeJuDo - #113 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #112 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #111 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/183/medium_3183075.png - josesouto - #110 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/452/medium_3452440.png - cuscatleco - #109 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #107 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - julian0001 - #106 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #105 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #104 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - spaty - #103", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:04.247015", "datePublished": "2017-01-21T16:53:20+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Marcelo, la en\u00e9sima lesi\u00f3n en el Madrid", "id": "10162017-01-23T16:23:04.247015", "commentCount": "92"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850257290637.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121201033/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h96kifg5"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883868e268e3e395c8b4628.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Los problemas se acumulan a Zinedine Zidane. Con Carvajal roto para un mes, Marcelo ha sido el siguiente en caer. En una acci\u00f3n en ataque ante un jugador del M\u00e1laga, el brasile\u00f1o forz\u00f3 y se lesion\u00f3 en su pierna izquierda. El franc\u00e9s ten\u00eda a Danilo en el banquillo, pero seg\u00fan desvel\u00f3 en rueda de prensam no jug\u00f3 por molestias.\"Danilo no pod\u00eda jugar, pero no iba a tirar de \u00e9l pese a que ha habido bajas en el partido. \u00c9l quer\u00eda jugar, pero no es bueno hacer esto. No estaba el Castilla para tirar del filial, entonces hay que buscar en el juvenil A... Hemos estado con un jugador menos. Despu\u00e9s del entrenamiento se ha resentido de algo, hoy por la ma\u00f1ana no estaba bien del todo y no arriesgamos porque no debes hacerlo con un jugador que no est\u00e1 al cien por cien\", explic\u00f3 Zidane.Ante este panorama, Lucas V\u00e1zquez fue el que tuvo que retrasar la posici\u00f3n al decidir Zidane que fuera Isco el que ocupara el puesto del lesionado Marcelo. El t\u00e9cnico se inclin\u00f3 por esta opci\u00f3n ante la posibilidad de que el brasile\u00f1o no fuera bien recibido y no pudiera rendir de la mejor manera posible.En esta ocasi\u00f3n, y a diferencia de lo ocurrido ante el Sevilla, Zidane prefiri\u00f3 mantener el esquema con el que inici\u00f3 el partido y no tirar de una defensa de tres centrales. Lucas V\u00e1zquez hizo de Danilo, mientras que Nacho pas\u00f3 al lateral izquierdo.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957794.png - MrChampions10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - celtaman68 - #43 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/687/medium_1687406.png - joseluiso - #40 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/150/medium_1150597.png - Vito Corleonne - #36 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/816/medium_3816398.png - Eiger1529 - #35 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/522/medium_4522548.png - GeraFcb - #34 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #33 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/918/medium_3918900.png - Madrid_Football_Club - #32 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/135/medium_3135383.png - tim_cahill - #31 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - JorgeZamoraDJ - #30 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - celtaman68 - #43 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/687/medium_1687406.png - joseluiso - #40 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/150/medium_1150597.png - Vito Corleonne - #36 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/816/medium_3816398.png - Eiger1529 - #35 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/522/medium_4522548.png - GeraFcb - #34 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #33 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/918/medium_3918900.png - Madrid_Football_Club - #32 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/135/medium_3135383.png - tim_cahill - #31 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - JorgeZamoraDJ - #30", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:04.300808", "datePublished": "2017-01-21T17:04:42+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Danilo no jug\u00f3 por molestias en la rodilla", "id": "9292017-01-23T16:23:04.300808", "commentCount": "38"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850182363976.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850177331562.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850177331562.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839532468aeb00438b4686.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Real Madrid ya es campe\u00f3n de invierno. La victoria del conjunto blanco ante el M\u00e1laga en el Santiago Bernab\u00e9u le da una renta de cuatro puntos respecto al Sevilla, segundo clasificado, que aun debe jugar este fin de semana. Los de Zidane comenzaron la temporada ganando sus cuatro primeros choques, pero una serie de tres empates consecutivos hicieron saltar las alarmas en el Bernab\u00e9u. Desde entonces, ocho victorias, un empate ante el Barcelona y s\u00f3lo derrota, la de la semana pasada en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n.La victoria ante el M\u00e1laga deja a los de Chamart\u00edn con 43 puntos, seguidos de nervionenses (39) y del Bar\u00e7a (38). Ambos tienen que disputar su \u00faltimo partido de la primera vuelta este domingo, sin embargo, pase lo que pase, el Madrid seguir\u00e1 al frente de la tabla, a\u00fan con un partido menos. Hay que recordar que los blancos tienen un partido aplazado correspondiente a la jornada 16, al estar en Jap\u00f3n disputando el Mundial de Clubes.La \u00faltima vez que el Madrid termin\u00f3 al frente de la clasificaci\u00f3n la primera vuelta fue en la temporada 2014-15, bajo las \u00f3rdenes de Carlo Ancelotti, aunque finalmente el equipo se desinfl\u00f3 y el Barcelona se llev\u00f3 finalmente el campeonato. La \u00faltima vez que fue campe\u00f3n siendo tambi\u00e9n el primero tras la primera vuelta fue con Jos\u00e9 Mourinho en el banquillo, en la 2011-2012.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/352/medium_4352911.png - Chrasu - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #84 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TIBET - #83 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aselsilvalozmulti - #80 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/464/medium_4464699.png - olexisomar - #79 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/800/medium_3800876.png - -LukaModric- - #78 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/085/medium_4085289.png - a-manita - #77 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/954/medium_1954620.png - guille680 - #76 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yad5 - #75 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yad5 - #74 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/975/medium_3975783.png - IIBRA - #73 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #84 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TIBET - #83 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aselsilvalozmulti - #80 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/464/medium_4464699.png - olexisomar - #79 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/800/medium_3800876.png - -LukaModric- - #78 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/085/medium_4085289.png - a-manita - #77 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/954/medium_1954620.png - guille680 - #76 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yad5 - #75 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yad5 - #74 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/975/medium_3975783.png - IIBRA - #73", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:04.613431", "datePublished": "2017-01-21T18:07:05+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Campe\u00f3n de invierno con un partido menos", "id": "98872017-01-23T16:23:04.613431", "commentCount": "73"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgj62pzl/width/660/cache_st/20170123143029/type/2/bgcolor/000000/0_pgj62pzl.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pgj62pzl"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58860554e5fdeab2188b4691.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Tribunal Supremo ha rechazado la demanda que el Real Madrid present\u00f3 en 2013 por un v\u00eddeo de TV3 en el que se comparaba a los jugadores blancos con un grupo de hienas, seg\u00fan informa El Mundo, simbolizando la agresividad del por entonces equipo de Jos\u00e9 Mourinho cuando jugaba contra el Bar\u00e7a.En concreto, el v\u00eddeo fue emitido por Esport3, canal deportivo de la auton\u00f3mica catalana, antes de la vuelta de semifinales de Copa entre ambos equipos en ese a\u00f1o. El Real Madrid reclamaba seis millones de euros por intromisi\u00f3n ileg\u00edtima en el derecho al honor. La Sala de lo Civil considera que TV3 hizo un tratamiento \"cr\u00edtico, sarc\u00e1stico y humor\u00edstico de la rivalidad entre los dos equipos y de la pol\u00e9mica sobre la agresividad de los futbolistas\". Lo califica de \"provocador\", pero considera que no supera los l\u00edmites admisibles en este tipo de programas deportivos.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/705/medium_3705841.png - aleexatm - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/536/medium_3536347.png - K_OF_K_10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/397/medium_4397840.png - Bad_Milk - #195 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/881/medium_3881174.png - rmcf1239 - #194 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/146/medium_4146260.png - 2012carlos - #193 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Messidiosss - #192 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/701/medium_5701331.png - murilo_kj - #191 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/282/medium_3282004.png - betimaitea - #190 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/146/medium_4146260.png - 2012carlos - #189 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/201/medium_2201851.png - portu.1 - #188 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - BrujoAV - #187 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/386/medium_5386076.png - Han_Solo_muere - #186 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/397/medium_4397840.png - Bad_Milk - #195 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/881/medium_3881174.png - rmcf1239 - #194 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/146/medium_4146260.png - 2012carlos - #193 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Messidiosss - #192 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/701/medium_5701331.png - murilo_kj - #191 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/282/medium_3282004.png - betimaitea - #190 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/146/medium_4146260.png - 2012carlos - #189 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/201/medium_2201851.png - portu.1 - #188 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - BrujoAV - #187 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/386/medium_5386076.png - Han_Solo_muere - #186", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:04.656232", "datePublished": "2017-01-23T14:30:28+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid"], "newspaper": "marca", "headline": "\u00a1El Supremo considera \"humor\u00edstico\" el v\u00eddeo de las hienas de TV3!", "id": "94762017-01-23T16:23:04.656232", "commentCount": "128"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850193187206.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_a2bj20ul/width/660/cache_st/2017012200125/type/2/bgcolor/000000/0_a2bj20ul.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850190153733.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/2017012200125/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_a2bj20ul", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h96kifg5"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588397d446163fca558b45cc.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sergio Ramos es el defensa m\u00e1s goleador de la temporada y al igual que ensaya las jugadas a bal\u00f3n parado en las que llegan la mayor\u00eda de sus tantos, tambi\u00e9n parece que se toma su tiempo en preparar las posibles celebraciones. En su doblete ante el M\u00e1laga el central realiz\u00f3 hasta diez gestos diferentes con compa\u00f1eros, hacia la grada o para las c\u00e1maras de televisi\u00f3n. \"Iban dedicados a la madre que me pari\u00f3 y a un amigo rapero que vino a ver el partido\", explic\u00f3 tras el partido .Tras su primer cabezazo a las redes, Ramos corri\u00f3 hacia el c\u00f3rner levantando el dedo \u00edndice (1) para, a continuaci\u00f3n, sacudir la mano repetidamente (2). Nacho busc\u00f3 un choque de hombros (3) algo forzado antes de que el '4' se lanzase de rodillas haciendo como que sosten\u00eda un micr\u00f3fono (4) en la mano mirando hacia el palco VIP donde se sit\u00faan los familiares y amigos de los jugadores.Tras el abrazo de sus compa\u00f1eros, Sergio busc\u00f3 una c\u00e1mara de televisi\u00f3n a la que ense\u00f1\u00f3 un tatuaje de su brazo que procedi\u00f3 a besar (5), antes de agarrarse con fuerza el escudo (6). De ah\u00ed acudi\u00f3 al encuentro de Lucas V\u00e1zquez con quien choc\u00f3 la mano (7) en un curiosa coreograf\u00eda que acab\u00f3 en una especie de 'dab' (8), el gesto que ha popularizado Pogba.Ya en el segundo gol, y de forma algo menos efusiva, Ramos se se\u00f1al\u00f3 la espalda con ambos pulgares (9) como ya hiciera en el Pizju\u00e1n ante el Sevilla y se\u00f1al\u00f3 con su \u00edndice a la grada (10) dedicando la diana a su c\u00edrculo m\u00e1s cercano..", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/450/medium_5450133.png - ViperAtMadrid - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javix99 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - angelig23 - #40 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/944/medium_1944080.png - finomaster - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/944/medium_1944080.png - finomaster - #38 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Keeeee - #37 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/703/medium_1703385.png - el7 - #35 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - GalegosDoMundo - #34 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - misdosbalones - #33 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - misdosbalones - #32 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/219/medium_3219982.png - SeRgY_80 - #31 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/703/medium_1703385.png - el7 - #30 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - angelig23 - #40 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/944/medium_1944080.png - finomaster - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/944/medium_1944080.png - finomaster - #38 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Keeeee - #37 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/703/medium_1703385.png - el7 - #35 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - GalegosDoMundo - #34 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - misdosbalones - #33 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - misdosbalones - #32 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/219/medium_3219982.png - SeRgY_80 - #31 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/703/medium_1703385.png - el7 - #30", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:04.896649", "datePublished": "2017-01-21T18:18:23+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Sergio Ramos"], "newspaper": "marca", "headline": "Diez gestos y celebraciones de Ramos en su doblete al M\u00e1laga", "id": "75402017-01-23T16:23:04.896649", "commentCount": "37"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850190051560.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588397b6e5fdea39658b46dd.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Keylor Navas se mostr\u00f3 satisfecho por los tres puntos conseguidos ante el M\u00e1laga y por acabar la primera vuelta en lo m\u00e1s alto de la tabla. Pero el portero, eso s\u00ed, admiti\u00f3 que el equipo no pasa por un buen momento de juego. Sufrimiento: \"Fue un partido complicado, no estamos siendo tan claros como lo \u00e9ramos antes, pero hemos ganado. El objetivo es ser campeones y hay que ganar todos los partidos\". Nivel de juego: \"Queremos ganar jugando bien, pero si no se puede, al menos hay que ganar. No siempre podemos jugar bien, pero van a venir mejores momentos y vamos a jugar mejor\". Campeonato de invierno: \"Nuestro objetivo es ser campeones, as\u00ed que vamos a seguir luchando. Vamos a intentar ganar con humildad y trabajo\".Debate de la porter\u00eda: \"Estoy muy tranquilo. Dios me da mucha paz y tranquilidad. A m\u00ed me toca entrenar, trabajar y ayudar al equipo como hoy\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laverdadnogusta - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laverdadnogusta - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laverdadnogusta - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:04.931025", "datePublished": "2017-01-21T18:17:48+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "M\u00e1laga CF"], "newspaper": "marca", "headline": "Keylor Navas: \"No estamos siendo tan claros como antes\"", "id": "56592017-01-23T16:23:04.931025", "commentCount": "3"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850182742009.jpg", "http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/01/30/14541736654366.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_rsbti5iy/width/660/cache_st/20170121185856/type/2/bgcolor/000000/0_rsbti5iy.jpg", "http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/01/30/14541765348998.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850174504483.png", "http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/03/09/14575641514916.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850174507376.jpg", "http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/01/31/14542779235429.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b9215hec/width/660/cache_st/20170121185856/type/2/bgcolor/000000/0_b9215hec.jpg", "http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/03/09/14575643387277.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850190414321.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_rsbti5iy", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b9215hec"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883926f22601d480f8b45ea.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Recuper\u00f3 el Madrid la senda de la victoria tras tres partidos sin ganar agarrado, una vez m\u00e1s, ni la primera ni la \u00faltima, a Sergio Ramos. Y nada m\u00e1s.Otra vez Sergio Ramos, doblete de un central, como en M\u00fanich, goles decisivos, como... tantas y tantas veces. El camero es medio Madrid. Y trat\u00e1ndose de un defensa, tiene un m\u00e9rito extraordinario. Porque no s\u00f3lo es el capit\u00e1n, el l\u00edder y el alma, tambi\u00e9n es un 'killer'. La flor de Zidane son los 'ramos' de Sergio, que le da otro 't\u00edtulo' al Madrid, esta vez honor\u00edfico.Kameni se llev\u00f3 el susto de la tarde cuando en un pase atr\u00e1s de Demichelis no fue capaz de controlar el bal\u00f3n y el cuero se fue directo a porter\u00eda. El camerun\u00e9s esprint\u00f3 mientras el Bernab\u00e9u conten\u00eda la respiraci\u00f3n ante el que pod\u00eda ser el gol tonto del a\u00f1o. Carlos lleg\u00f3 a tiempo y casi sobre la l\u00ednea evit\u00f3 el tanto. Cristiano  recogi\u00f3 el rechace, pero el africano tambi\u00e9n evit\u00f3 el tanto. Esta vez tuvo final feliz para Kameni.Pongan un alem\u00e1n en su vida y todo ir\u00e1 mejor. Ademas, si es tan bueno como Toni Kroos, \u00e9xito asegurado. De sus botas blancas, el mismo modelo con el que lleva jugando seis a\u00f1os, salieron los dos goles que emboc\u00f3 Sergio Ramos. El 8 blanco es el mejor asistente de la Liga con nueve caramelos. Cada vez m\u00e1s importante. Si cabe.Otra lesi\u00f3n, demasiadas ya, en el Real Madrid. En una semana Zidane ha perdido a sus dos laterale titulares, a cada cual m\u00e1s importante, Carvajal, para un mes, y Marcelo, del que se espera diagn\u00f3stico, aunque a tenor de las im\u00e1genes apuesten a que ser\u00e1 unas semanas. Dos ausencias m\u00e1s que sensibles antes de la vuelta de Vigo y con Sevilla y Bar\u00e7a al acecho.No ha empezado con buen pie el Gato Romero en el banquillo del M\u00e1laga, con tres partidos y otras tantas derrotas, por mucho que la imagen mostrada en La Rosaleda, sin su hombre m\u00e1s decisivo, Sandro, fuera para irse orgulloso de Chamart\u00edn. El equipo se mantiene en la zona templada, aunque se impone corregir esta racha.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ibn-bhkrm - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #127 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Newelista - #126 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/679/medium_5679703.png - venturamalaga - #125 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novotespositivo - #123 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/345/medium_5345842.png - Malaguita9 - #120 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kaesarum - #119 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 0x| - #118 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Newelista - #116 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/067/medium_6067642.png - FIN_DE_CICLO_JAJAJA - #115 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700722.png - istin - #114 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #127 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Newelista - #126 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/679/medium_5679703.png - venturamalaga - #125 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novotespositivo - #123 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/345/medium_5345842.png - Malaguita9 - #120 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kaesarum - #119 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 0x| - #118 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Newelista - #116 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/067/medium_6067642.png - FIN_DE_CICLO_JAJAJA - #115 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700722.png - istin - #114", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:05.085309", "datePublished": "2017-01-21T18:20:25+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "M\u00e1laga CF"], "newspaper": "marca", "headline": "Ramos le da otro 't\u00edtulo' al Madrid", "id": "62312017-01-23T16:23:05.085309", "commentCount": "110"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850205986039.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839e22468aeb37368b45f2.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Victoria: \"Son tres puntos muy importante despu\u00e9s de los \u00faltimos partidos. Nos da confianza para el partido de copa del mi\u00e9rcoles\"Posici\u00f3n: \"Es f\u00e1cil jugar en cualquier posici\u00f3n en este equipo. Con los grand\u00edsimos compa\u00f1eros que tengo, juegas c\u00f3modo en cualquier puesto. Estoy encantado de poder ayudar al equipo de la manera que sea\"Campe\u00f3n de invierno: \"Es importante llegar lideres a esta altura de la temporada, pero no sirve de nada si al final no eres l\u00edder y consigues ganar la Liga, hay que seguir as\u00ed para conseguir los objetivos\"Celta: \"Tenemos que hacer un buen partido, hay que salir a por todas, meter los m\u00e1ximos goles posibles. Hay que conseguir entre todos pasar la eliminatoria\"", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218001.png - CerebroXavi - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218001.png - CerebroXavi - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218001.png - CerebroXavi - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:05.154378", "datePublished": "2017-01-21T18:45:13+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid"], "newspaper": "marca", "headline": "\"Es importante llegar lideres a esta altura de temporada\"", "id": "5742017-01-23T16:23:05.154378", "commentCount": "8"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_yc2q0n0z/width/660/cache_st/20170117224055/type/2/bgcolor/000000/0_yc2q0n0z.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_yc2q0n0z"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e8f32468aeb18048b4663.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Wang Jianlin, presidente del gigante chino Wanda, que dar\u00e1 nombre al nuevo estadio del Atl\u00e9tico de Madrid Wanda-Metropolitano, deleito a sus empleados con varias piezas musicales durante la gala anual de la empresa.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:05.290451", "datePublished": "2017-01-17T22:40:54+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "newspaper": "marca", "headline": "El presidente del Grupo Wanda deleit\u00f3 a sus empleados con sus dotes musicales", "id": "72192017-01-23T16:23:05.290451", "commentCount": "3"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uqfk1n1t/width/660/cache_st/20170121192731/type/2/bgcolor/000000/0_uqfk1n1t.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850209297956.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121192731/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_uqfk1n1t", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h96kifg5"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839f1746163f4d428b45ce.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Cristiano Ronaldo se march\u00f3 contrariado a vestuarios tras perdonar hasta tres ocasiones de gol ante Kameni. En la primera parte no estuvo acertado en un mano a mano en el que se qued\u00f3 s\u00f3lo ante el camerun\u00e9s y en la segunda tampoco tuvo mejor suerte en un disparo alto tras un clamoroso error del portero del M\u00e1laga.La m\u00e1s clara de todas, que no entr\u00f3 por cent\u00edmetros y en la que s\u00ed super\u00f3 a Kameni, fue el remate al poste que se sac\u00f3 con su pierna derecha tras un gran control de pecho a centro de Isco..", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/133/medium_6133483.png - SrHenrikLarsson - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sgsmalagaa - #270 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sgsmalagaa - #269 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/954/medium_4954220.png - messiaporel5balondeoro - #268 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/360/medium_5360233.png - babieca33 - #267 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorgejcgalonso - #266 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorgejcgalonso - #265 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/766/medium_2766282.png - ivanmalaga - #264 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #263 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/656/medium_3656942.png - ElRonceromallorkin - #262 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/030/medium_6030660.png - Jopeflo87 - #261 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sgsmalagaa - #270 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sgsmalagaa - #269 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/954/medium_4954220.png - messiaporel5balondeoro - #268 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/360/medium_5360233.png - babieca33 - #267 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorgejcgalonso - #266 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorgejcgalonso - #265 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/766/medium_2766282.png - ivanmalaga - #264 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #263 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/656/medium_3656942.png - ElRonceromallorkin - #262 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/030/medium_6030660.png - Jopeflo87 - #261", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:05.684861", "datePublished": "2017-01-21T18:49:25+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Cristiano Ronaldo", "M\u00e1laga CF", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Cristiano Ronaldo perdon\u00f3 hasta tres goles ante Kameni", "id": "61152017-01-23T16:23:05.684861", "commentCount": "235"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850247986252.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883ae2ce5fdea421e8b457b.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sergio Ramos fue el gran protagonista de la victoria ante el M\u00e1laga: \"En lo personal estoy contento con meter goles, pero lo importante es sumar\".Denuncia del Sevilla: \"Me equivoqu\u00e9 al decir que nunca iba a estar a favor de los violentos. Lo primero que el Presidente se ponga a favor de la violencia que es lo que mancha este deporte. Los que tenian que tomar decisiones lo ten\u00edan muy f\u00e1cil y al final no me sancionaron. Pedir perd\u00f3n como hice a la afici\u00f3n del Sevilla y los dem\u00e1s no merecen ese respeto\"Pitos de la afici\u00f3n: \"El Bernab\u00e9u no lo vamos a cambiar, aqu\u00ed se han pitado a todos los grandes. Siempre sirve como alarma para que el equipo reaccione. En los momentos dif\u00edciles uno necesita cari\u00f1o no m\u00e1s palos, pero respetamos a nuestra afici\u00f3n y la queremos as\u00ed. Hay que conseguir que confien en nosotros\"Dos goles: \"Contento por ayudar y contribuir al equipo con dos goles pero lo importante eran los tres puntos y esta victoria ayuda an\u00edmicamente al grupo. Lo personal hay que dejarlo al margen pero contento por seguir batiendo r\u00e9cords\".Dedicatoria: \"Una es a la madre que me pari\u00f3, nunca mejor dicho, y otra a un amigo rapero que vino\".Seis goles en la primera vuelta: \"Tenemos jugadores que hacen mucho da\u00f1o en c\u00f3rners y faltas laterales y es algo que tenemos que aprovechar\"Segundo m\u00e1ximo goleador del equipo: \"La temporada es larga y me cuesta pensar que cuando acabe siga siendolo. Karim, Bale o Morata seguro me adelantan\".Pizju\u00e1n: \"El d\u00eda contra el Sevilla fue de nuestros mejores partidos pero no supimos manejar los \u00faltimos 5 minutos. Eso marca\".Aspas: \"Aclarar lo del escupitajo a Aspas, que eso sale de Barcelona: que ni le doy ni le tiro a \u00e9l\".Cari\u00f1o: \"En los momentos dif\u00edciles necesitamos cari\u00f1o, no m\u00e1s hostias y m\u00e1s palos\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aitoragui69 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/550/medium_3550547.png - PB84 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/513/medium_2513295.png - pasionsevillista - #239 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/971/medium_3971210.png - ReyMerengue - #237 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/638/medium_4638325.png - RIVIGAMA - #236 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmena194671 - #234 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmena194671 - #233 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114096.png - PanfletoAmarillista - #231 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/656/medium_3656942.png - ElRonceromallorkin - #230 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/918/medium_2918924.png - bault - #229 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dframiro1 - #228 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/145/medium_5145207.png - ELBISABUELO - #227 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/513/medium_2513295.png - pasionsevillista - #239 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/971/medium_3971210.png - ReyMerengue - #237 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/638/medium_4638325.png - RIVIGAMA - #236 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmena194671 - #234 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmena194671 - #233 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114096.png - PanfletoAmarillista - #231 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/656/medium_3656942.png - ElRonceromallorkin - #230 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/918/medium_2918924.png - bault - #229 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dframiro1 - #228 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/145/medium_5145207.png - ELBISABUELO - #227", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:05.833558", "datePublished": "2017-01-21T19:53:51+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Sergio Ramos"], "newspaper": "marca", "headline": "Ramos: \"Me parece fuerte que el presidente del Sevilla no se ponga en contra de los violentos\"", "id": "60332017-01-23T16:23:05.833558", "commentCount": "168"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850291976310.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121222011/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgtty46n/width/660/cache_st/20170121222011/type/2/bgcolor/000000/0_pgtty46n.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uqfk1n1t/width/660/cache_st/20170121222011/type/2/bgcolor/000000/0_uqfk1n1t.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h96kifg5", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pgtty46n", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_uqfk1n1t"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883bf5922601d5a108b4632.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "La victoria contra el M\u00e1laga, la primera tras la serie de empate y derrotas ante Sevilla y Celta, devolvi\u00f3 al Madrid a la senda correcta, la de los triunfos, pero no al camino de la FeliZidane, perdido tras la racha de los 40 invictos. El equipo cerr\u00f3 su 35\u00ba campeonato de invierno, pero pocos madridistas se fueron satisfechos del estadio.El momento es extra\u00f1o. El equipo viene de encadenar la mejor racha de su historia y del f\u00fatbol espa\u00f1ol, ha levantado todos los t\u00edtulos que eran posibles cuando Zidane se hizo cargo del equipo hace un a\u00f1o y es l\u00edder de la Liga con un partido menos. Motivos m\u00e1s que suficientes para que la atm\u00f3sfera estuviera menos cargada de lo que se percibi\u00f3 en la tarde del s\u00e1bado.La coyuntura es agridulce. El Bernab\u00e9u ha recuperado el runr\u00fan y hasta los pitos, Zidane pide cari\u00f1o al p\u00fablico, las lesiones vuelven a hacer estragos, Cristiano emite se\u00f1ales de preocupaci\u00f3n y el partido de Copa contra el Celta se antoja clave para que no se disparen las comparaciones con el baj\u00f3n post Mundial de clubes del Madrid de Ancelotti. Es significativo que Zidane, siempre flem\u00e1tico, se saliera de su discurso, con indiscutible estilo, eso s\u00ed, para pedir al p\u00fablico que tenga un poco m\u00e1s de paciencia con sus jugadores. Incluso se meti\u00f3 en el saco, sabedor de que si alguien goza de la predilecci\u00f3n del p\u00fablico, es \u00e9l. Porque la m\u00fasica de viento regres\u00f3 con fuerza a la grada. Pitos a Danilo en las alineaciones, al equipo con el gol del M\u00e1laga, a Benzema, alguno que otro incluso a Cristiano... Demasiado castigo para un equipo que hace un mes fue campe\u00f3n del mundo.El momento de Cristiano tambi\u00e9n intranquiliza en la zona noble. Goles sigue marcando, aunque ya no sale a uno por partido, malcostumbrado como tiene al aficionado madridista. Pero sus actuaciones est\u00e1n lejos de ser exuberantes. Cuesti\u00f3n de forma, punter\u00eda o suerte, contra el M\u00e1laga fall\u00f3 lo que antes siempre iba dentro. En Sevilla tampoco destac\u00f3, despu\u00e9s de haber descansado en la eliminatoria copera. Las lesiones son otro motivo de alta preocupaci\u00f3n para Zidane y su staff. En una semana han ca\u00eddo Carvajal, para un mes, y Marcelo, pendiente de diagn\u00f3stico, aunque todo apunta a que estar\u00e1 fuera varias semanas. Modric y Cristiano acabaron tocados. James corre en la cinta antigravitatoria, Pepe no salta a Valdebebas desde el a\u00f1o pasado y Bale no tiene fecha de vuelta. Y ahora, Bala\u00eddos, con la obligaci\u00f3n de remontar el 1-2 de la ida o decir adi\u00f3s a la primera competici\u00f3n del a\u00f1o, lo que en el Madrid siempre genera se\u00edsmos. El equipo llega sin laterales titulares, y qui\u00e9n sabe si suplentes, con Coentrao en su mundo y Danilo tocado, en el m\u00e1s amplio sentido de la palabra, y con las dudas de los tocados Cristiano y Modric. Ser\u00e1 la hora de los jugadores que muestran mejor momento, encabezados por Ramos, con Kroos, Casemiro y Nacho secundando al capit\u00e1n y esperando turno Asensio, Kovacic, Mariano o Morata. En las malas, el Madrid de Zidane siempre ha respondido. Otro reto para el campe\u00f3n de Europa.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/997/medium_997350.png - tintindeo - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957707.png - franco050 - #302 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/805/medium_3805864.png - 9-4-2R - #301 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/159/medium_1159453.png - ferast - #299 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/159/medium_1159453.png - ferast - #298 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335581.png - NADAPLETE78 - #297 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/684/medium_1684982.png - Xhaka - #296 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335581.png - NADAPLETE78 - #294 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #293 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #292 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #291 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957707.png - franco050 - #302 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/805/medium_3805864.png - 9-4-2R - #301 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/159/medium_1159453.png - ferast - #299 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/159/medium_1159453.png - ferast - #298 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335581.png - NADAPLETE78 - #297 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/684/medium_1684982.png - Xhaka - #296 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335581.png - NADAPLETE78 - #294 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #293 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #292 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #291", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:06.042977", "datePublished": "2017-01-21T22:20:10+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "El extra\u00f1o momento del campe\u00f3n de invierno", "id": "79892017-01-23T16:23:06.042977", "commentCount": "246"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848654674677.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/5881417722601d7c6e8b45da.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Robert Fern\u00e1ndez habl\u00f3 en 'Gol' sobre la renovaci\u00f3n de Leo Messi. \"S\u00f3lo hay que mirarle a los ojos, Leo es muy feliz en Barcelona. Est\u00e1 muy a gusto en el club y tiempo al tiempo. Nosotros estamos muy contentos de que al final llegar\u00e1 la situaci\u00f3n favorable\", se\u00f1al\u00f3 el secretario t\u00e9cnico del Barcelona.Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a la actuaci\u00f3n del astro argentino. \"Creo que ha hecho un partido muy completo, en todas las situaciones ha decidido muy bien, como viene siendo habitual. Ha hecho un magn\u00edfico partido\".Sobre las protestas de la Real Sociedad por el \u00e1rbitro, apunt\u00f3: \"El penalti de Neymar ha sido clar\u00edsimo\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/796/medium_3796235.png - sanfer83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280267.png - jevespa - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/796/medium_3796235.png - sanfer83 - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280267.png - jevespa - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/796/medium_3796235.png - sanfer83 - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:06.079594", "datePublished": "2017-01-19T23:47:06+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Leo Messi", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Robert, sobre la renovaci\u00f3n de Messi: \"S\u00f3lo hay que mirarle a los ojos, Leo es muy feliz en Barcelona\"", "id": "46382017-01-23T16:23:06.079594", "commentCount": "7"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850261187240.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgtty46n/width/660/cache_st/20170122144040/type/2/bgcolor/000000/0_pgtty46n.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170122144040/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pgtty46n", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h96kifg5"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5883b36d268e3e2e068b4649.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Zinedine Zidane se enfrenta a un panorama nuevo. Intenta encontrar soluciones a momentos que no terminar de controlar.  y el franc\u00e9s emiti\u00f3 ayer una se\u00f1al de auxilio. La primera desde que manda en el banquillo blanco. Siente dolor y pide cari\u00f1o, algo que no sinti\u00f3 ayer en el Bernab\u00e9u.Zidane busca refugio y consuelo. No quiere excusas, pero por primera vez desde que hace un a\u00f1o y tres semanas se hiciera cargo del equipo blanco, muestra signos de inquietud por culpa de las lesiones.Hasta el momento no hab\u00eda alzado la voz, pero las lesiones confirmadas de Carvajal, Marcelo y Modric le dejan sin respuesta, al menos de manera moment\u00e1nea. Ayer en la sala de prensa, esa misma en la que dec\u00eda que lleva toda su vida aguantando la presi\u00f3n, pidi\u00f3 algo m\u00e1s que comprensi\u00f3n y la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n a tanta lesi\u00f3n.Es curioso que sea con las ausencias de los dos laterales cuando el franc\u00e9s busque una explicaci\u00f3n y se lamente de las lesiones. \"Lo que me preocupa es que hay muchos jugadores rotos\", afirm\u00f3 el entrenador mientras tambi\u00e9n pensaba en la dolencia de Modric.Y no le falta raz\u00f3n al franc\u00e9s ya que desde el Mundial de clubes han ca\u00eddo Lucas V\u00e1zquez, James, Isco, Carvajal, Marcelo y Modric (estos dos \u00faltimos pendientes de pruebas m\u00e9dicas). Todos ellos por problemas musculares. Bajas a las que hay que unir la de Gareth Bale y las molestias con las que termin\u00f3 Cristiano Ronaldo en el empeine por culpa de un golpe.Est\u00e9 c\u00famulo de desgracias han llegado en momento delicado, tras dos derrotas y una sufrida victoria. Ni los tres puntos logrados ante el M\u00e1laga han servido para que el Bernab\u00e9u muestre un apoyo incondicional a su equipo. Es m\u00e1s, incluso se escucharon algunos silbidos, lo que le llev\u00f3 al t\u00e9cnico a pedir ayuda y cari\u00f1o a la grada, esa que es capaz de olvidar de un plumazo los 40 partidos sin perder y \u00e9xitos recientes. As\u00ed es el Bernab\u00e9u. El franc\u00e9s ha pedido un cambio porque necesita ayuda y ahora no la encuentra.La historia se repite y las lesiones de hace dos a\u00f1os, esas que condenaron al equipo de Ancelotti, vuelven a aparecer en el horizonte del Real Madrid. La acumulaci\u00f3n de partidos y la tensi\u00f3n que viven t\u00e9cnicos y jugadores, tienen como consecuencia demasiadas lesiones. La sensaci\u00f3n que transmite el equipo blanco es la de necesitar un salvavidas de manera urgente. No siempre va a aparecer Sergio Ramos para salvar el resultado.Zidane se enfrenta a un nuevo examen. Si hasta ahora ha sido elogiado por la gesti\u00f3n que ha hecho, ahora debe descansar (lo dijo \u00e9l), reflexionar y buscar soluciones, que pasan por el vestuario, ese que se parte la cara por \u00e9l. Es curioso que siendo l\u00edder, campe\u00f3n de invierno y del mundo, pase por su momento m\u00e1s delicado como t\u00e9cnico del Real Madrid. Y todo por culpa de las lesiones.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/370/medium_5370648.png - cawencanbarsa - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laverdadnogusta - #334 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #333 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #332 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mero10699 - #331 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/130/medium_1130332.png - Kongforever - #329 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546779.png - TekilaBoy - #328 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/618/medium_5618631.png - azotepipero - #327 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/599/medium_2599830.png - azotetierrasdelnorte - #325 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Rocachondo_LM - #324 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/801/medium_5801523.png - antuantuantuan - #322 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laverdadnogusta - #334 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #333 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #332 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mero10699 - #331 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/130/medium_1130332.png - Kongforever - #329 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546779.png - TekilaBoy - #328 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/618/medium_5618631.png - azotepipero - #327 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/599/medium_2599830.png - azotetierrasdelnorte - #325 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Rocachondo_LM - #324 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/801/medium_5801523.png - antuantuantuan - #322", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:06.402353", "datePublished": "2017-01-22T09:43:04+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid", "Luka Modric", "Sergio Ramos", "Gareth Bale", "Cristiano Ronaldo", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Zidane se enfrenta a su momento m\u00e1s complicado en el Real Madrid", "id": "23212017-01-23T16:23:06.402353", "commentCount": "281"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850905144148.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b9215hec/width/660/cache_st/20170122155933/type/2/bgcolor/000000/0_b9215hec.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170122155933/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b9215hec", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h96kifg5"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5884aee4e5fdeaab0f8b460f.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Modric y Marcelo estar\u00e1n entre tres y cuatro semanas de baja. Ambos futbolistas se lesionaron ante el M\u00e1laga y, a falta de las pruebas que este lunes lo confirmen oficialmente, No acaban ah\u00ed los problemas para el Madrid, ya que Cristiano tambi\u00e9n ser\u00e1 examinado por los servicios m\u00e9dicos del club a causa de la herida que sufre en la mano y de un golpe recibido ayer.As\u00ed, el panorama se presenta complicad\u00edsimo para el partido de Vigo, en el que el Madrid debe remontar un 1-2 para acceder a semifinales de Copa. Hay que recordar que Carvajal, Pepe y Bale son bajas tambi\u00e9n seguras para Bala\u00eddos.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ridouan17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/230/medium_3230693.png - DustinFCB - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #750 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/557/medium_2557308.png - realmaikel - #749 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/557/medium_2557308.png - realmaikel - #748 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/557/medium_2557308.png - realmaikel - #747 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/397/medium_4397840.png - Bad_Milk - #746 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/480/medium_3480471.png - soccer1 - #745 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/422/medium_4422218.png - cindy12 - #744 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/192/medium_5192807.png - MOTOKROOS - #743 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/801/medium_5801523.png - antuantuantuan - #742 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/077/medium_6077450.png - danilegen - #741 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #750 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/557/medium_2557308.png - realmaikel - #749 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/557/medium_2557308.png - realmaikel - #748 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/557/medium_2557308.png - realmaikel - #747 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/397/medium_4397840.png - Bad_Milk - #746 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/480/medium_3480471.png - soccer1 - #745 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/422/medium_4422218.png - cindy12 - #744 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/192/medium_5192807.png - MOTOKROOS - #743 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/801/medium_5801523.png - antuantuantuan - #742 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/077/medium_6077450.png - danilegen - #741", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:06.650234", "datePublished": "2017-01-22T14:08:59+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Modric y Marcelo, un mes de baja", "id": "68872017-01-23T16:23:06.650234", "commentCount": "614"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850159541640.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h80fanc4/width/660/cache_st/20170122104449/type/2/bgcolor/000000/0_h80fanc4.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h80fanc4"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/58838bad268e3e52788b465c.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Real Madrid no da por perdido el fichaje de Aleksander Isak. Lo que era un hecho la semana pasada, ha sufrido un frenazo ante la intromisi\u00f3n del Borussia Dortmund y la marcha atr\u00e1s de los agentes del jugador. Pese a ello, por el Santiago Bernab\u00e9u conf\u00edan en que el espigado delantero de 17 a\u00f1os termine vistiendo de blanco y no de amarilloLos dirigentes del club blanco ten\u00edan acordadas las cantidades y las tres partes estaban de acuerdo, tal y como inform\u00f3 MARCA el pasado s\u00e1bado. Tan s\u00f3lo faltaba la firma que se ten\u00eda que haber producido el pasado mi\u00e9rcoles. Incluso, ese d\u00eda estaba previsto que el joven delantero sueco apareciera por Madrid y se dejara ver durante el partido ante el Celta. Ten\u00eda una reserva en un hotel de Madrid que nunca lleg\u00f3 a utilizar.La situaci\u00f3n en estos momentos depende \u00fanica y exclusivamente de que el Real Madrid acepte las nuevas condiciones que se han puesto sobre la mesa. En un principio el acuerdo hablaba de 7,8 millones de euros, cantidad que el Borussia Dortmund est\u00e1 dispuesto a superar.Desde Suecia se habla de un inter\u00e9s del jugador en iniciar su asalto a la elite en un club que cuida y pone en valor a los j\u00f3venes, pero la realidad habla de una injerencia econ\u00f3mica del club alem\u00e1n. Si el Real Madrid supera la propuesta alemana no tendr\u00e1 mayor problema en cerrar la llegada de un delantero que ya es imagen de la marca Adidas en Suecia pese a su juventud.La soluci\u00f3n al enredo en que se ha convertido el fichaje de Isak tendr\u00e1 lugar en pocos d\u00edas, ya que el Borussia Dortmund le quiere para incorporarlo de manera inmediata, mientras que el Real Madrid le dejar\u00eda cedido en el AIK Solna hasta el final de la presente temporada, ya que en estos momentos no puede incorporar a jugador alguno ante la sanci\u00f3n de la FIFA.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/422/medium_4422950.png - phoenix_suns - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laverdadnogusta - #110 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/580/medium_5580257.png - rsidntafo - #109 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/865/medium_5865522.png - CHELSEA_BLUES - #108 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/520/medium_3520435.png - FABILLAS - #107 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #106 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #105 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #104 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/140/medium_6140856.png - Rampas_Cid - #103 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/306/medium_5306953.png - unamigodeLEON - #102 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/783/medium_1783363.png - lascosassonasi - #101 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laverdadnogusta - #110 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/580/medium_5580257.png - rsidntafo - #109 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/865/medium_5865522.png - CHELSEA_BLUES - #108 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/520/medium_3520435.png - FABILLAS - #107 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #106 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #105 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #104 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/140/medium_6140856.png - Rampas_Cid - #103 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/306/medium_5306953.png - unamigodeLEON - #102 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/783/medium_1783363.png - lascosassonasi - #101", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:06.742459", "datePublished": "2017-01-22T10:28:13+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Isak, un acuerdo, una reserva de hotel y la injerencia del Borussia Dortmund", "id": "67992017-01-23T16:23:06.742459", "commentCount": "87"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851703456462.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ztlg9a6e/width/660/cache_st/20170123122111/type/2/bgcolor/000000/0_ztlg9a6e.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ztlg9a6e"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5884d57de2704e2e3d8b4585.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Alex Isak ya es nuevo jugador del Borussia Dortmund. El futbolista sueco firm\u00f3 en la ma\u00f1ana de hoy su nuevo contrato y ya posa con la camiseta de su nuevo club. El agente y la familia del jugador visitaron ayer la sede del club alem\u00e1n y tras pasar el pertinente reconocimiento m\u00e9dico, acordaron el traspaso. Se incorpora de manera inmediata a la disciplina del equipo de Thomas Tuchel, que le inscribir\u00e1 en la Liga de Campeones. Tal y como informaba MARCA, el hecho de que el Borussia Dortmund le quisiera para incorporarlo de manera inmediata ha sido determinante, mientras que el Real Madrid ten\u00eda que dejarlo cedido en el AIK Solna hasta el final de la presente temporada, ya que en estos momentos no puede incorporar a jugador alguno ante la sanci\u00f3n de la FIFA.Este hecho ha hecho decantarse por el club amarillo al sueco, que ya posa con su nueva camiseta. Llevar\u00e1 el n\u00famero 14.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/288/medium_4288255.png - Murt - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - somosultrdnerv - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/996/medium_996171.png - dovik - #228 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/592/medium_4592881.png - icedan - #227 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/340/medium_2340063.png - ATHLETICBETlZUREKIN - #226 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/489/medium_3489394.png - rafaelkaiz - #225 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - david012 - #224 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/916/medium_4916379.png - Jornal - #223 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/916/medium_4916379.png - Jornal - #222 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/916/medium_4916379.png - Jornal - #221 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amdrgr_iVitalia_8bv - #220 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/772/medium_2772089.png - Scare788 - #219 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/996/medium_996171.png - dovik - #228 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/592/medium_4592881.png - icedan - #227 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/340/medium_2340063.png - ATHLETICBETlZUREKIN - #226 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/489/medium_3489394.png - rafaelkaiz - #225 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - david012 - #224 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/916/medium_4916379.png - Jornal - #223 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/916/medium_4916379.png - Jornal - #222 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/916/medium_4916379.png - Jornal - #221 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amdrgr_iVitalia_8bv - #220 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/772/medium_2772089.png - Scare788 - #219", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:06.890841", "datePublished": "2017-01-22T16:54:25+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Bundesliga"], "newspaper": "marca", "headline": "Isak ya es jugador del Borussia", "id": "88032017-01-23T16:23:06.890841", "commentCount": "193"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850193617058.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_eiu8ej60/width/660/cache_st/20170121190252/type/2/bgcolor/000000/0_eiu8ej60.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121190252/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_eiu8ej60", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h96kifg5"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839910e5fdea07588b472e.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Los jugadores del M\u00e1laga acabaron satisfechos con la imagen que dieron en el Bernab\u00e9u, pero se fueron molestos con la actuaci\u00f3n del colegiado, que concedi\u00f3 el segundo gol del Real Madrid, de Ramos en fuera de juego. El partido y el segundo gol de Ramos. \"Empezamos muy bien el primer tiempo, con varias ocasiones. Le disputamos el bal\u00f3n al Real Madrid y hasta rematamos al palo. Luego marcaron ellos a bal\u00f3n parado y lleg\u00f3 un gol en fuera de juego... y eso nos mat\u00f3. Jugadas a bal\u00f3n parado: \"Tenemos que mejorar en ese aspecto, en el bal\u00f3n parado. Nos hicieron los dos goles por ah\u00ed y hay que mejorar\". El Madrid: \"No he visto al Madrid nervioso, pero no est\u00e1 en una din\u00e1mica como la de antes\"", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/788/medium_1788128.png - gabriel_logan - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/848/medium_1848672.png - Gelditu - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #90 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #89 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #88 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #87 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #86 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #85 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #84 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/181/medium_6181374.png - anmora22 - #83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/666/medium_2666274.png - kadaver - #82 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/222/medium_6222024.png - in_designpublic - #81 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #90 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #89 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #88 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #87 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #86 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #85 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuernoquemado - #84 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/181/medium_6181374.png - anmora22 - #83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/666/medium_2666274.png - kadaver - #82 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/222/medium_6222024.png - in_designpublic - #81", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:06.951712", "datePublished": "2017-01-21T18:23:34+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "M\u00e1laga CF"], "newspaper": "marca", "headline": "Juanpi: \"Nos mat\u00f3 ese gol en fuera de juego\"", "id": "83022017-01-23T16:23:06.951712", "commentCount": "83"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850977753807.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5884cb43e2704ec87d8b458c.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Zinedine Zidane reuni\u00f3 a sus jugadores nada m\u00e1s terminar el partido ante el M\u00e1laga. Buscaba una soluci\u00f3n a algo que hab\u00eda sucedido minutos antes mientras sus jugadores buscaban volver a la senda de las victorias tras las derrotas ante Sevilla y Celta. Quiso saber lo que pensaban sus jugadores y, en especial, poner a todos de acuerdo sobre el mensaje a enviar a los aficionados sobre el momento del equipo y la relaci\u00f3n con la grada del Bernab\u00e9u.El franc\u00e9s fue claro y rotundo a los jugadores. \"Hay que transmitir que necesitamos el apoyo de la gente, de nuestros seguidores\". Y es que el t\u00e9cnico no entendi\u00f3 muy bien el origen y los motivos de los pitos procedentes de la grada cuando dos semanas atr\u00e1s todo era de color de rosa y el entendimiento era total. Por todo estos sali\u00f3 de su boca el \"estoy jodido\" o el \"necesitamos cari\u00f1o de la afici\u00f3n\". El movimiento fue estudiado al m\u00e1ximo. Zizou cree que es un momento muy delicado y que todos los estamentos que forman el Real Madrid deben estar m\u00e1s unidos que nunca y caminando en la misma direcci\u00f3n, empezando por los aficionados.Durante la charla mantenida en el Bernab\u00e9u, no s\u00f3lo Zidane dio su punto de vista. Una vez m\u00e1s fue Sergio Ramos el que isisti\u00f3 a sus compa\u00f1eros sobre la necesidad del mensaje a transmitir. El grupo quiere sentirse arropado y a d\u00eda de hoy es algo que, para sorpresa de t\u00e9cnicos, jugadores y dirigentes, no encuentran en su propio estadio. A malos momentos, respuesta negativa y por eso han buscado la reacci\u00f3n de los aficionados.La historia no es nueva. En la \u00e9poca de Jos\u00e9 Mourinho, t\u00e9cnico y jugadores ya hablaron del car\u00e1cter y de la exigencia del p\u00fablico del Bernab\u00e9u. El s\u00e1bado pasado, esa extra\u00f1a manera de entender la relaci\u00f3n entre equipo y grada, fue tratada de nuevo en el vestuario del Real Madrid tras los pitos escuchados durante el encuentro ante el M\u00e1laga, en especial hacia la figura de Cristiano Ronaldo.En aquella ocasi\u00f3n el portugu\u00e9s lo pidi\u00f3 y quiso convertirse en el centro de atenci\u00f3n de todo lo que suceda en el Real Madrid, generando m\u00e1s tensi\u00f3n. Ahora Zidane ha querido poner freno a una situaci\u00f3n que todav\u00eda tiene soluci\u00f3n, intentando hacer ver al aficionado que necesitan de su aliento y apoyo.Al margen del momento an\u00edmico, est\u00e1 el asunto f\u00edsico, tambi\u00e9n analizado por el cuerpo t\u00e9cnico y al que no encuentra m\u00e1s respuesta que el de la tensi\u00f3n y repetici\u00f3n de esfuerzos. Consideran que el trabajo est\u00e1 bien hecho, que la complicidad del jugador es total a la hora del trabajo, pero creen que el factor emocional puede con todo y lleva al jugador a romperse, tal y como demuestran las seis lesiones musculares sufridas desde el Mundial de clubes (Lucas V\u00e1zquez, reca\u00edda de Pepe, James, Isco, Carvajal, Marcelo y Modric).", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josefaballesterosvazquez0 - #227 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josefaballesterosvazquez0 - #226 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #225 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #224 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Valdarrago - #223 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - usiCule - #222 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiopatohumanes - #220 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - navareg - #219 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #218 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/077/medium_6077845.png - CheloSicagon - #215 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josefaballesterosvazquez0 - #227 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josefaballesterosvazquez0 - #226 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #225 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #224 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Valdarrago - #223 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - usiCule - #222 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiopatohumanes - #220 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - navareg - #219 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #218 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/077/medium_6077845.png - CheloSicagon - #215", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:07.053877", "datePublished": "2017-01-22T17:10:36+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid", "Sergio Ramos", "Cristiano Ronaldo"], "newspaper": "marca", "headline": "Zidane re\u00fane a la plantilla para buscar el fin de los pitos del Bernab\u00e9u", "id": "7452017-01-23T16:23:07.053877", "commentCount": "184"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uqfk1n1t/width/660/cache_st/20170122124752/type/2/bgcolor/000000/0_uqfk1n1t.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_uqfk1n1t"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/58847054e5fdea26208b458c.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Cristiano no es el de siempre. Y eso es noticia, sobre todo porque \u00e9l y el Bernab\u00e9u entran en un terreno sin explorar. Zidane insiste que no le inquieta su sequ\u00eda -tampoco la de Benzema- pero para medir el estado an\u00edmico de CR7 basta con seguirle de cerca en el partido de ayer. El luso tuvo dos ocasiones clar\u00edsimas, que no perdona, como el mano a mano ante Kameni en el primer tiempo o el tiro al palo en el segundo. Sus gestos lo dec\u00edan todo. Mirada perdida, brazos al cielo, otra mirada al infinito mientras se quedaba parado, pensativo, ante su escaso acierto. Tampoco estuvo certero tras el fallo clamoroso de Kameni y su disparo posterior se estrell\u00f3 en el portero.Un Cristiano desesperado se qued\u00f3 sin marcar un partido m\u00e1s. Si frente al Celta en la Copa el experimento de delantero centro, escoltado por Asensio y Lucas V\u00e1zquez no funcion\u00f3, tampoco en su posici\u00f3n habitual, m\u00e1s tirado a la izquierda, le sirvi\u00f3 ayer para reencontrarse con el gol.A CR7 le penalizaron sobre todos sus dos ocasiones claras, pero a nivel de juego tampoco es el jugador incansable, insaciable, que se mueve y se desmarca, y que desborda. El Bernab\u00e9u le espera.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - goshco14000 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #450 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #449 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/446/medium_5446649.png - Rejo15 - #447 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/550/medium_5550008.png - edgc21 - #445 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mjmigueljimenezgarcia - #442 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #441 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/484/medium_5484581.png - educulecordobesista96 - #440 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/484/medium_5484581.png - educulecordobesista96 - #439 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #438 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/932/medium_5932657.png - caballero_white - #436 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #450 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #449 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/446/medium_5446649.png - Rejo15 - #447 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/550/medium_5550008.png - edgc21 - #445 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mjmigueljimenezgarcia - #442 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #441 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/484/medium_5484581.png - educulecordobesista96 - #440 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/484/medium_5484581.png - educulecordobesista96 - #439 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #438 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/932/medium_5932657.png - caballero_white - #436", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:07.109386", "datePublished": "2017-01-22T12:41:55+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Cristiano Ronaldo, desesperado", "id": "2142017-01-23T16:23:07.109386", "commentCount": "392"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851227503416.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/58852cd9e2704ee80e8b45a2.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "James se apunta al intento de remontada en Vigo. El crack blanco est\u00e1 dispuesto a arriesgar para estar el mi\u00e9rcoles a las \u00f3rdenes de Zidane en el compromiso copero frente al Celta. Consciente de la delicada situaci\u00f3n por la que atraviesa el equipo, golpeado por las bajas y ante un reto tan complicado como levantar el 1-2 de la ida en el Bernab\u00e9u, el colombiano quiere dar la cara a pesar de no estar totalmente recuperado de las molestias f\u00edsicas que arrastra.A falta de que se confirme o no su presencia el mi\u00e9rcoles en Bala\u00eddos, Zidane valora mucho el gesto del jugador de pensar m\u00e1s en las necesidades del equipo que en lo que le podr\u00eda suponer una reca\u00edda de los problemas en el s\u00f3leo que sufre. Un paso m\u00e1s de James en busca de normalizar su situaci\u00f3n en el Real Madrid. Primero lo hizo sobre el campo, dando un recital de f\u00fatbol y goles ante el Sevilla en el primer partido del a\u00f1o, y ahora lo demuestra con la voluntad de precipitar su vuelta para dar soluciones a Zidane ante el desolador panorama que le dejan las lesiones.La idea con James era que hoy se reincorporase al trabajo con el equipo, tal y como desvel\u00f3 Zidane el pasado viernes, y cumplir con un plan de trabajo de 10 d\u00edas antes de estar disponible para jugar. Eso significa que no estaba clara su presencia en la lista para el duelo liguero ante la Real del pr\u00f3ximo domingo. Estar ante el Celta supone dejar dicho plan a la mitad y asumir riesgos, algo que a Zidane no le gusta. Pero tampoco el t\u00e9cnico hab\u00eda estado en una situaci\u00f3n tan ajustada de efectivos, con lo que esa pol\u00edtica de riesgo cero con los tocados llevada a rajatabla hasta el momento podr\u00eda ser una excepci\u00f3n con el colombiano. James se lesion\u00f3 tras jugar el 7 de enero ante el Granada. Su vuelta ser\u00eda un plus para ZZ, que contar\u00eda con un jugador con ganas de volver a ser importante.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/548/medium_2548703.png - manemane - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - def1 - #84 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/574/medium_3574406.png - Claudiete - #83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/087/medium_5087509.png - EuropaPointFC - #82 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/434/medium_4434167.png - coreytaylor-slipknot - #80 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/214/medium_6214458.png - Asensio10 - #79 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/214/medium_6214458.png - Asensio10 - #78 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/616/medium_5616638.png - fer3m69 - #77 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #76 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Benjaminvicu - #75 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - frawix - #74 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - def1 - #84 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/574/medium_3574406.png - Claudiete - #83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/087/medium_5087509.png - EuropaPointFC - #82 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/434/medium_4434167.png - coreytaylor-slipknot - #80 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/214/medium_6214458.png - Asensio10 - #79 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/214/medium_6214458.png - Asensio10 - #78 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/616/medium_5616638.png - fer3m69 - #77 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #76 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Benjaminvicu - #75 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - frawix - #74", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:07.207343", "datePublished": "2017-01-22T23:10:37+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "F\u00fatbol Am\u00e9rica", "Colombia", "Selecci\u00f3n de F\u00fatbol de Colombia", "James Rodr\u00edguez"], "newspaper": "marca", "headline": "James arriesgar\u00e1 para ayudar al equipo a lograr la remontada", "id": "54762017-01-23T16:23:07.207343", "commentCount": "76"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851535243950.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_psyj5exn/width/660/cache_st/20170123115457/type/2/bgcolor/000000/0_psyj5exn.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b9215hec/width/660/cache_st/20170123115457/type/2/bgcolor/000000/0_b9215hec.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_psyj5exn", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b9215hec"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58851b98e2704e87418b459f.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Marcelo y Modric han sido los \u00faltimos en caer, pero se teme que no sean los \u00fanicos. Ambos acudieron este lunes por la ma\u00f1ana al Hospital La Moraleja Sanitas para someterse a diversas pruebas m\u00e9dicas. A falta del parte oficial del Real Madrid, es muy probable que tanto .El intenso calendario, las lesiones que obligan a explotar a algunos jugadores por encima de lo que ser\u00eda recomendable y la pura y simple mala suerte -todos los jugadores de campo menos Nacho han sufrido alg\u00fan tipo de percance- son factores, todos ellos, que hacen que en el Madrid exista preocupaci\u00f3n ante lo que est\u00e1 por venir. Empezando por Bala\u00eddos, un partido para el que Zidane tendr\u00e1 dif\u00edcil incluso hacer la convocatoria, en el que el Madrid va muy exigido por el resultado de la ida y que obligar\u00e1 a alinear a jugadores a los que en condiciones normales habr\u00eda que dar descanso. Hay algunos, como Ramos, Varane o Benzema, que acumulan ya m\u00e1s partidos seguidos de lo que ser\u00eda aconsejable y que en teor\u00eda deber\u00edan descansar. Un objetivo que las lesiones hacen muy complicado. Lo cierto es que en el vestuario hay psicosis con las lesiones. Un temor que se ha instalado en un grupo que este a\u00f1o ha visto dolencias de todos los colores. Influyen muchos factores, pero en el Madrid no se olvida que la mayor parte de los percances sufridos esta temporada tengan su origen en traumatismos. En un solo partido, ante el Espanyol, cayeron dos jugadores vitales, Modric y Casemiro, por sendos golpes. No hay malestar con los \u00e1rbitros por entender que son permisivos con los rivales, sino una profunda sensaci\u00f3n de mal fario. Ya lo dijo ZZ tras el M\u00e1laga: \"Estoy jodido\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/688/medium_3688381.png - ELTRES - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/840/medium_4840606.png - gloriosorgulloso - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/434/medium_4434167.png - coreytaylor-slipknot - #203 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #202 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/602/medium_1602555.png - MTQ - #201 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/380/medium_4380643.png - hooligan_Karabanchel_city - #199 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/039/medium_5039353.png - Qvasar - #197 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/609/medium_4609411.png - andrereal - #196 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/039/medium_5039353.png - Qvasar - #195 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/380/medium_4380643.png - hooligan_Karabanchel_city - #193 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CR7_BALON_DE_ORO_2017 - #192 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/509/medium_5509363.png - VETTEL_4MUNDIALES - #191 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/434/medium_4434167.png - coreytaylor-slipknot - #203 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #202 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/602/medium_1602555.png - MTQ - #201 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/380/medium_4380643.png - hooligan_Karabanchel_city - #199 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/039/medium_5039353.png - Qvasar - #197 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/609/medium_4609411.png - andrereal - #196 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/039/medium_5039353.png - Qvasar - #195 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/380/medium_4380643.png - hooligan_Karabanchel_city - #193 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CR7_BALON_DE_ORO_2017 - #192 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/509/medium_5509363.png - VETTEL_4MUNDIALES - #191", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:13.446636", "datePublished": "2017-01-23T07:41:19+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Luka Modric", "Primera Divisi\u00f3n", "Real Madrid", "Cristiano Ronaldo"], "newspaper": "marca", "headline": "Psicosis con las lesiones", "id": "42912017-01-23T16:23:13.446636", "commentCount": "165"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850149271636.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_cwe78udu/width/660/cache_st/20170121171534/type/2/bgcolor/000000/0_cwe78udu.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6ebfxir3/width/660/cache_st/20170121171534/type/2/bgcolor/000000/0_6ebfxir3.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_cwe78udu", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_6ebfxir3"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588388e4e2704e4f358b461c.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sergio Ramos adelant\u00f3 al Real Madrid en el minuto 35 con un gran testarazo tras un c\u00f3rner y llev\u00f3 la tranquilidad al Bernab\u00e9u ocho minutos despu\u00e9s con su segundo tanto de la tarde en el Bernab\u00e9u, esta vez al rematar una falta lateral.Es el sexto gol en Liga de Ramos esta campa\u00f1a, a los que hay que sumar otro en Copa del Rey y uno m\u00e1s en la Supercopa de Europa. El capit\u00e1n blanco ensay\u00f3 sus remates en el \u00faltimo entrenamiento previo a la visita del M\u00e1laga, como pudo verse en el v\u00eddeo de la sesi\u00f3n, y encontr\u00f3 sus frutos con dos remates a sendos centros de Kroos.Precisamente ante el M\u00e1laga y de cabeza tras un c\u00f3rner fue su primer tanto en Liga con el Real Madrid. Fue en la visita a La Rosaleda de la temporada 2005/06 y supuso el 0-1 para el equipo blanco. Aquel saque de esquina, por cierto, lo bot\u00f3 Zidane.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/352/medium_4352911.png - Chrasu - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/354/medium_4354568.png - kennypowers - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguelxx123 - #107 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/400/medium_3400523.png - malasua - #106 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/961/medium_3961597.png - Matalafer67 - #105 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/985/medium_5985314.png - carlosalonsoescudero - #104 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/051/medium_5051703.png - chaparro5670 - #103 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/555/medium_3555261.png - 32cop-generlisimo-6anforas-4ch - #102 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/599/medium_2599830.png - azotetierrasdelnorte - #101 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jose_azulmarino - #100 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - JonasJelpi - #99 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yad5 - #97 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguelxx123 - #107 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/400/medium_3400523.png - malasua - #106 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/961/medium_3961597.png - Matalafer67 - #105 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/985/medium_5985314.png - carlosalonsoescudero - #104 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/051/medium_5051703.png - chaparro5670 - #103 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/555/medium_3555261.png - 32cop-generlisimo-6anforas-4ch - #102 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/599/medium_2599830.png - azotetierrasdelnorte - #101 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jose_azulmarino - #100 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - JonasJelpi - #99 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yad5 - #97", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:13.485610", "datePublished": "2017-01-21T17:14:47+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Sergio Ramos"], "newspaper": "marca", "headline": "Ramos se desquita de su autogol con un doblete... ensayado", "id": "5432017-01-23T16:23:13.485610", "commentCount": "94"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851180005087.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58851a3ce2704e813b8b459a.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "No todo son malas noticias procedentes de la enfermer\u00eda del RealMadrid. Para esta semana est\u00e1 previsto que Gareth Bale comience a entrenar con bal\u00f3n sobre el c\u00e9sped. Sin duda, un paso adelante en la evoluci\u00f3n del gal\u00e9s, aunque en principio no modifica los plazos previstos para su regreso, que se estiman para primeros del mes de marzo. En cualquier caso, se trata de una buena noticia para el gal\u00e9s, que ya ha dejado atr\u00e1s la parte m\u00e1s dura y mon\u00f3tona de su recuperaci\u00f3n tras la operaci\u00f3n a la que fue sometido a finales del pasado mes de noviembre. De hecho, en las primeras semanas estaba escayolado, lo que limitaba incluso su capacidad para hacer vida normal. Pero hace un par de semanas que se le retir\u00f3 la protecci\u00f3n, lo que permite que el extremo brit\u00e1nico pueda dar un paso adelante en su proceso de readaptaci\u00f3n. Ser\u00e1 en solitario sobre el c\u00e9sped de Valdebebas, pero Bale ya empezar\u00e1 a tocar bal\u00f3n, algo que sin duda habr\u00e1 echado de menos en las \u00faltimas semanas. Bale se lesion\u00f3 en el partido de Champions que enfrent\u00f3 al Real Madrid y al Sporting de Portugal en el estadio Jos\u00e9 Alvalade. Una entrada de un jugador luso le caus\u00f3 una lesi\u00f3n en los tendones peron\u00e9os de su tobillo derecho. La mala suerte se ceb\u00f3 con Bale, que en lugar de presentar un simple esguince sufri\u00f3 la rotura de la c\u00e1psula que envuelve los tendones de la articulaci\u00f3n afectada. Por este motivo, se decidi\u00f3 que el jugador pasara por el quir\u00f3fano. Bale fue operado en Londres el pasado 29 de noviembre de 2016, en una intervenci\u00f3n llevada a cabo por los doctores James Calder, Mikel Aramberri y Jes\u00fas Olmo en el King Edward VII Hospital. En principio, se previeron tres meses de baja -hasta primeros de marzo- para el gal\u00e9s, que trabaja para acortar los plazos lo m\u00e1ximo posible. Su inminente contacto con el bal\u00f3n es un buen s\u00edntoma.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/128/medium_3128038.png - fasterdark - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/128/medium_3128038.png - fasterdark - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/227/medium_3227962.png - Juan-14 - #11 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - angelig23 - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/796/medium_4796917.png - Antiblabla26 - #8 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - simalcoper - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/128/medium_3128038.png - fasterdark - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/128/medium_3128038.png - fasterdark - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/227/medium_3227962.png - Juan-14 - #11 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - angelig23 - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/796/medium_4796917.png - Antiblabla26 - #8 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - simalcoper - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/128/medium_3128038.png - fasterdark - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/128/medium_3128038.png - fasterdark - #3", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:13.640558", "datePublished": "2017-01-23T08:41:16+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Gareth Bale", "Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Bola a Bale", "id": "60112017-01-23T16:23:13.640558", "commentCount": "12"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851186511010.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58851ce646163ff3198b4634.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "La temporada de Nacho no sorprende a nadie. El jugador era el cuarto central desde que pas\u00f3 a formar parte de la disciplina del primer equipo de forma oficial en la 2013-14, por detr\u00e1s de Ramos, Pepe y Varane. Lo que le daba muy pocas opciones de colarse de inicio en los partidos importantes, siempre y cuando sus compa\u00f1eros estuvieran en perfectas condiciones. Pero el canterano nunca se ha dado por vencido. Convencido de triunfar en el Real Madrid desde que debutara con Mou all\u00e1 por 2011, el de Alcal\u00e1 no ha cejado en su empe\u00f1o hasta conseguirlo... y vaya si lo est\u00e1 logrando. Con medio curso todav\u00eda por delante, el zaguero est\u00e1 a 131 minutos de hacer de esta temporada la que m\u00e1s ha jugado. Cierto es que las lesiones de sus compa\u00f1eros le han dado la oportunidad, pero sobre todo, \u00e9l se ha encargado de aprovecharla al m\u00e1ximo.  Nacho est\u00e1 de r\u00e9cord y est\u00e1 demostrando haberse convertido en un defensa de garant\u00edas que, con continuidad, ha sido capaz de crecer y lograr dar solidez y seguridad a una l\u00ednea tan determinante como la que ocupa, formada por los mejores del mundo y consiguiendo que no se eche en falta a la figura ausente en ese momento. El canterano vive su mejor momento de blanco. Ni siquiera las tentadoras ofertas provenientes de equipos de \u00e9lite europea el pasado verano -que le daban la oportunidad de ser un fijo en el once- fueron capaces de frenar su sue\u00f1o de triunfar en el equipo de su vida. Decidi\u00f3 quedarse y a d\u00eda de hoy es para Zidane un comod\u00edn capacitado para jugar en cualquier posici\u00f3n de la l\u00ednea defensiva. Polivalencia que le hace indispensable para el entrenador madridista, que lo ha utilizado ya en todas las demarcaciones posibles dentro de la zaga. Central, lateral izquierdo -supliendo a Marcelo- y ante la lesi\u00f3n de Carvajal y las molestias de Danilo ante el M\u00e1laga, por la derecha.  Ahora, la baja del brasile\u00f1o durante un mes y la ausencia de un Coentrao que no termina de estar al cien por cien, le abre de nuevo las puertas de la titularidad con un dif\u00edcil cometido: hacer que el equipo no note la ausencia del nombrado por la FIFA como mejor lateral izquierdo del mundo. Una tarea complicada de la que seguro que Nacho sale indemne.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TxemaHollow - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/379/medium_4379671.png - vicent76 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/499/medium_3499759.png - NO_A_LOS_SECTAREOS - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/499/medium_3499759.png - NO_A_LOS_SECTAREOS - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/379/medium_4379671.png - vicent76 - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TxemaHollow - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/499/medium_3499759.png - NO_A_LOS_SECTAREOS - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/499/medium_3499759.png - NO_A_LOS_SECTAREOS - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/379/medium_4379671.png - vicent76 - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TxemaHollow - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:13.956027", "datePublished": "2017-01-23T08:42:12+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Nacho est\u00e1 de r\u00e9cord", "id": "13462017-01-23T16:23:13.956027", "commentCount": "4"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851261408599.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851263438185.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_hdrd8zvg/width/660/cache_st/2017012300743/type/2/bgcolor/000000/0_hdrd8zvg.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_q691x57m/width/660/cache_st/2017012300743/type/2/bgcolor/000000/0_q691x57m.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_hdrd8zvg", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_q691x57m"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58853a18e2704e31088b45b4.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "La plaga de lesiones en el primer equipo preocupa en el Real Madrid, pero un exentrenador de la casa tiene la soluci\u00f3n. \"\u00bfProblemas con laterales? Achraf. \u00bfProblemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid\", escribi\u00f3 Luis Miguel Ramis en Twitter, t\u00e9cnico del Castilla la pasada temporada y que conoce bien a los dos canteranos.Achraf es un lateral derecho que ya ha sido convocado con la selecci\u00f3n absoluta de Marruecos, que ofrece gran recorrido ofensivo y que entra en la escuela cl\u00e1sica de herederos de Carvajal, un defensor del mismo estilo que el 2 madridista. El joven jugador fue uno de los canteranos elegidos para realizar la pretemporada con el equipo de Zidane y lleg\u00f3 a debutar en la gira ante el PSG. En el caso de Aleix Febas, se trata del jugador con m\u00e1s calidad del filial blanco, que ya lleva un tiempo cerca de dar el \u00faltimo paso. Es un centrocampista diferente, que maneja al equipo en la medular y tiene capacidad tanto para dar el \u00faltimo pase como para hacer gol. Un jug\u00f3n al servicio de Solari y que ahora Ramis pide para la plantilla de Zidane.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/071/medium_4071122.png - Odd - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/259/medium_4259516.png - f_castro93 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/340/medium_2340063.png - ATHLETICBETlZUREKIN - #58 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LaUndecimaEsReal - #57 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 7777 - #56 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/972/medium_5972576.png - ZelbraZ - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/772/medium_2772089.png - Scare788 - #54 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/733/medium_1733353.png - gaminometal - #53 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - buyox2000 - #52 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Xandor - #50 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/925/medium_4925548.png - preciso - #49 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davidsefarad - #47 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/340/medium_2340063.png - ATHLETICBETlZUREKIN - #58 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LaUndecimaEsReal - #57 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 7777 - #56 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/972/medium_5972576.png - ZelbraZ - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/772/medium_2772089.png - Scare788 - #54 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/733/medium_1733353.png - gaminometal - #53 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - buyox2000 - #52 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Xandor - #50 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/925/medium_4925548.png - preciso - #49 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davidsefarad - #47", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:15.367443", "datePublished": "2017-01-23T00:03:08+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane"], "newspaper": "marca", "headline": "Ramis: \"\u00bfProblemas con laterales y en el centro? Achraf y Febas... Si no lo digo reviento\"", "id": "64762017-01-23T16:23:15.367443", "commentCount": "51"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851693139396.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_psyj5exn/width/660/cache_st/20170123122636/type/2/bgcolor/000000/0_psyj5exn.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_psyj5exn"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/5885e2d7468aebf3508b45b5.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Modric y Marcelo han pasado pruebas m\u00e9dicas en la ma\u00f1ana de hoy, con resultados optimistas para el primero y muy malas noticias para el segundo. Luka Modric s\u00f3lo sufre una sobrecarga en el aductor largo de la pierna derecha y estar\u00e1 de baja unos diez d\u00edas, siempre dependiendo de la evoluci\u00f3n del jugador. Pero lo m\u00e1s importante es que no tendr\u00e1 ning\u00fan problema para estar en el duelo de ida de octavos de la Champions ante el N\u00e1poles. Peores noticias arrojaron las pruebas de Marcelo, para el que se confirmaron los peores augurios. El brasile\u00f1o sufre una rotura de grado II en el b\u00edceps femoral izquierdo y estar\u00e1 fuera de los terrenos de juego alrededor de un mes. Se perder\u00e1, casi con total seguridad, los encuentros ante el Celta (Copa y Liga), Real Sociedad, Osasuna, Espanyol, Valencia y Villarreal (Liga) y N\u00e1poles (Champions), adem\u00e1s de unas hipot\u00e9ticas semifinales de Copa, siempre y cuando se logre la remontada este mi\u00e9rcoles.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/585/medium_3585082.png - PimPam95 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/509/medium_5509363.png - VETTEL_4MUNDIALES - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Noentiendodepolitica - #280 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - asesoriabeta884 - #279 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/381/medium_4381285.png - Belzoni - #278 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jaume_Guasp - #277 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davidsefarad - #276 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/784/medium_1784764.png - Metallero - #275 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/381/medium_4381285.png - Belzoni - #273 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andresrmfc - #272 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/381/medium_4381285.png - Belzoni - #271 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/037/medium_3037038.png - amoatoquero - #270 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Noentiendodepolitica - #280 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - asesoriabeta884 - #279 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/381/medium_4381285.png - Belzoni - #278 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jaume_Guasp - #277 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davidsefarad - #276 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/784/medium_1784764.png - Metallero - #275 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/381/medium_4381285.png - Belzoni - #273 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andresrmfc - #272 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/381/medium_4381285.png - Belzoni - #271 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/037/medium_3037038.png - amoatoquero - #270", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:15.571289", "datePublished": "2017-01-23T12:02:54+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Luka Modric", "LaLiga Fantasy"], "newspaper": "marca", "headline": "Buenas noticias para Modric y malas para Marcelo", "id": "78762017-01-23T16:23:15.571289", "commentCount": "213"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851682963321.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_psyj5exn/width/660/cache_st/20170123114736/type/2/bgcolor/000000/0_psyj5exn.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgtty46n/width/660/cache_st/20170123114736/type/2/bgcolor/000000/0_pgtty46n.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_psyj5exn", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pgtty46n"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/5885deea268e3eda2f8b462e.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Real Madrid es campe\u00f3n de invierno. Los n\u00fameros no se discuten, pero s\u00ed las sensaciones. Su pr\u00f3ximo reto es remontar en Vigo el 1-2 que el Celta logr\u00f3 en el partido de ida de los cuartos de Copa. Una tarea que los blancos afrontar\u00e1n sin dos de sus futbolistas m\u00e1s importantes. Marcelo y Modric se lesionaron ante el M\u00e1laga y estar\u00e1n en torno a un mes de baja. Con Marcelo y Modric como nuevos inquilinos de la enfermer\u00eda, el Madrid viajar\u00e1 a Vigo sin medio equipo titular. Tambi\u00e9n se quedar\u00e1n en Madrid Carvajal (otro mes de baja), Bale (al que le queda incluso algo m\u00e1s para volver) y Pepe, que sufri\u00f3 una reca\u00edda de su lesi\u00f3n muscular. Zidane espera poder contar con un James que se ha perdido los cuatro \u00faltimos partidos por una misteriosa lesi\u00f3n, aunque parece dispuesto para ayudar en Vigo. En cualquier caso, el calibre y el peso de las bajas condicionar\u00e1n la formaci\u00f3n de un once que debe salir a Bala\u00eddos a ganar, al menos en principio, por un par de goles de diferencia. El 1-2 de la ida marca un partido que amenaza con suponer la p\u00e9rdida del primer t\u00edtulo de la temporada para los blancos, apenas unos d\u00edas despu\u00e9s de que Zidane hablara del objetivo del triplete en la sala de prensa de Valdebebas. Ante el M\u00e1laga, aunque el equipo logr\u00f3 la victoria, las sensaciones no fueron buenas. En especial, el Madrid ech\u00f3 en falta a su jugador franquicia, Cristiano Ronaldo, negado de cara al gol. Dispuso de tres ocasiones claras que malogr\u00f3, lastrando a un equipo acostumbrado a disfrutar de la suculenta renta que proporcionan sus goles. Adem\u00e1s, Ronaldo tambi\u00e9n jug\u00f3 ante el M\u00e1laga con problemas f\u00edsicos. Antes del partido sufri\u00f3 un corte en la mano que le oblig\u00f3 a lucir un aparatoso vendaje y, durante en el encuentro, recibi\u00f3 un golpe en el pie que merm\u00f3 su rendimiento. El luso ser\u00e1 examinado hoy por los doctores del club, lo que pone en duda su presencia en Vigo. Su compa\u00f1ero Karim Benzema sigue ofreciendo una de cal y otra de arena. La irregularidad es el gran pero en el rendimiento del franc\u00e9s en esta temporada. Capaz de lo mejor y lo peor, el Real Madrid necesita la mejor versi\u00f3n de Benzema y la vuelta a la normalidad goleadora de Cristiano para superar este periodo de zozobra en el que Bale seguir\u00e1 a\u00fan varias semanas sin jugar.  Con Carvajal y Marcelo, ambos titular\u00edsimos, lesionados, deber\u00eda ser el momento de sus recambios, Danilo y Coentrao, dos jugadores de m\u00e1s de 30 millones de euros. Pero existen dudas en cuanto a la respuesta de ambos. Danilo parece superado por el peso de la camiseta, que le impide mostrar el futbolista que lleva dentro. Aunque Zidane hizo el viernes una encendida defensa del brasile\u00f1o, en estos momentos parece lejos delo que se espera del recambio de Carvajal. Adem\u00e1s, sufre problemas en una rodilla. En cuanto a Coentrao, es un absoluto enigma. En teor\u00eda, no sufre problema f\u00edsico alguno, aunque entra y sale de la enfermer\u00eda con frecuencia a pesar de su escasa carga de minutos. ZZ tiene el reto de recuperar a ambos jugadores para la causa madridista. Aunque, de momento, su primera opci\u00f3n es Nacho, que ante el M\u00e1laga actu\u00f3 tanto de lateral derecho como de la lateral zurdo. En cualquier caso, Nacho es polivalente, pero no omnipresente. Ante el Celta s\u00f3lo podr\u00e1 ocupar una posici\u00f3n, por lo que habr\u00e1 que buscar ocupante para la otra. Adem\u00e1s, a estas alturas de la competici\u00f3n comienzan a llegar las sanciones por acumulaci\u00f3n de tarjetas. En el caso de LaLiga, est\u00e1n apercibidos dos jugadores que, adem\u00e1s, est\u00e1n sanos, como son Toni Kroos y \u00c1lvaro Morata. Ambos est\u00e1n a una tarjeta de la suspensi\u00f3n. En la Copa, esta situaci\u00f3n afecta a otro jugador clave, como es el caso de Casemiro. Tambi\u00e9n Marcelo est\u00e1 apercibido, aunque el lateral s\u00f3lo volver\u00eda a jugar la Copa en caso de que el Madrid llegara a la final. Y esta es, a d\u00eda de hoy, una misi\u00f3n casi imposible para los blancos. Si el Celta dio el golpe en el Bernab\u00e9u, las lesiones han complicado a\u00fan m\u00e1s la situaci\u00f3n para el Madrid. M\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda para los de Zizou.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838841.png - num1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/067/medium_4067575.png - eladivinoprofeta - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hlago881221 - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838841.png - num1 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838841.png - num1 - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ericviking - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/067/medium_4067575.png - eladivinoprofeta - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/524/medium_4524952.png - Tomaeltrofeo - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hlago881221 - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838841.png - num1 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838841.png - num1 - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ericviking - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/067/medium_4067575.png - eladivinoprofeta - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/335/medium_4335003.png - falcao-aguero2015 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/524/medium_4524952.png - Tomaeltrofeo - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:15.724489", "datePublished": "2017-01-23T11:47:35+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Copa del Rey"], "newspaper": "marca", "headline": "Una misi\u00f3n tit\u00e1nica para el Madrid", "id": "43242017-01-23T16:23:15.724489", "commentCount": "10"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14848693949868.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_p7zzepf9/width/660/cache_st/2017012094233/type/2/bgcolor/000000/0_p7zzepf9.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_91mwqvra/width/660/cache_st/2017012094233/type/2/bgcolor/000000/0_91mwqvra.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_p7zzepf9", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_91mwqvra"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/58814e8722601ddd548b4606.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "De penalti, s\u00ed, pero Neymar volvi\u00f3 a marcar. Para luchar contra la sequ\u00eda, balones a los once metros. Recurri\u00f3 a ello ante el Athletic en la pasada eliminatoria de Copa en el Camp Nou y repiti\u00f3 experiencia en Anoeta. El brasile\u00f1o se ha convertido en un especialista en transformar las penas m\u00e1ximas... y en provocarlas. Y es que nadie en la Liga ha forzado tantos penaltis en los \u00faltimos cinco a\u00f1os como Neymar. Nadie. Ni Cristiano Ronaldo ni Messi, ni ning\u00fan otro futbolista de nuestro campeonato. Con el que le sac\u00f3 a Aritz Elustondo en Anoeta este jueves ya son 19 los que ha conseguido provocar Neymar desde que viste de azulgrana. Esta temporada ya es el que m\u00e1s penas m\u00e1ximas ha 'rascado' con tres, por delante de las dos de Cristiano Ronaldo y de Vitolo. Sac\u00f3 el penalti en Legan\u00e9s, donde Messi en encarg\u00f3 de transformarlo, y lo volvi\u00f3 a hacer ante el Athletic en la pasada eliminatoria en el Camp Nou y en Anoeta este jueves. En estos dos \u00faltimos casos fue \u00e9l mismo quien se encarg\u00f3 de rematar la faena. Especialmente productiva en este aspecto fue la temporada anterior, la 15-16, donde Neymar lleg\u00f3 a sacar la friolera de nueve penaltis a sus rivales. Una cifra cuanto menos llamativa que le confirman como un aut\u00e9ntico peligro cuando pisa el \u00e1rea. Su capacidad para buscar el regate en espacios reducidos, sus fintas y cambios de ritmo en cuesti\u00f3n de segundos le convierten en una pesadilla para el defensa, que termina cayendo en la trampa y midiendo err\u00f3neamente los tiempos y el espacio. Entrar a Neymar dentro del \u00e1rea empieza a convertirse en sin\u00f3nimo de penalti.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - filgood - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/605/medium_2605225.png - lionelmessi10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #49 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ogareyes_05 - #48 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xagosa2 - #47 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cr_se_pinta_las_unas - #46 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/688/medium_3688139.png - RMBasket9euroligas - #45 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/134/medium_2134476.png - DJNosferatu - #44 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #43 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ogareyes_05 - #42 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ogareyes_05 - #41 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #40 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #49 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ogareyes_05 - #48 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xagosa2 - #47 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cr_se_pinta_las_unas - #46 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/688/medium_3688139.png - RMBasket9euroligas - #45 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/134/medium_2134476.png - DJNosferatu - #44 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #43 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ogareyes_05 - #42 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ogareyes_05 - #41 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #40", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:15.908682", "datePublished": "2017-01-20T09:42:32+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Neymar, el provocador... de penaltis", "id": "74462017-01-23T16:23:15.908682", "commentCount": "40"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849063753776.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/5881dfbfe2704e99558b4655.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "1. \u00bfPor qu\u00e9 el Bar\u00e7a rompi\u00f3 su mala racha en Anoeta?El Barcelona supo competir de manera excelente. Si Anoeta se hab\u00eda convertido en la casa del terror de los azulgranas en los \u00faltimos a\u00f1os, ayer super\u00f3 la prueba con solvencia. La clave del equipo azulgrana, ya hab\u00eda sucedido el fin de semana pasado ante Las Palmas, estuvo en la presi\u00f3n que pusieron en pr\u00e1ctica los de Luis Enrique. No se borr\u00f3 nadie. Neymar y Messi fueron dos grandes ejemplos. Una excelente presi\u00f3n que impidi\u00f3 a la Real de disfrutar el bal\u00f3n en su poder y a partir de ah\u00ed todo fue m\u00e1s f\u00e1cil para los cul\u00e9s.En este 2017 le ha salido bien. Ha dejado dos a Neymar y ambos se han convertido en gol. Messi sabe muy bien lo que hace. \u00c9l es el lanzador oficial, pero reparte con generosidad cuando lo estima oportuno. Es una buena decisi\u00f3n porque el rival nunca sabe qui\u00e9n se lo va a lanzar, aunque cuando lleguen los grandes partidos no habr\u00e1 ninguna duda.No fue para tanto. El partido no dio motivos para tanta tensi\u00f3n entre los jugadores. Incluso Leo Messi estuvo mucho m\u00e1s nervioso de lo normal. En la primera parte tuvo alg\u00fan roce con Yuri, pero en otros partidos ha sufrido cosas mucho peores. Seguramente la impotencia en la Real hizo que estuvieran en muchos minutos demasiado pendientes del \u00e1rbitro.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/609/medium_2609269.png - Rozerio - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218001.png - CerebroXavi - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/609/medium_2609269.png - Rozerio - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218001.png - CerebroXavi - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/609/medium_2609269.png - Rozerio - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:16.046460", "datePublished": "2017-01-20T11:00:39+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "La clave es la presi\u00f3n", "id": "2102017-01-23T16:23:16.046460", "commentCount": "4"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uk3acufm/width/660/cache_st/20170120163707/type/2/bgcolor/000000/0_uk3acufm.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170120163707/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_uk3acufm", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_32u5lvmw"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/5881fc3aca4741bb1c8b45f1.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Tras una falta a Leo Messi, el lateral de la Real Sociedad lanz\u00f3 el bal\u00f3n contra el jugador argentino que estaba en el suelo. El \u00e1rbitro, Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez, tan s\u00f3lo se qued\u00f3 con la falta previa de Illarramendi, pero a Messi no le gust\u00f3 la acci\u00f3n de Yuri con el juego parado. El crack azulgrana reaccion\u00f3 con car\u00e1cter y se encar\u00f3 con Yuri para recriminarle la acci\u00f3n. La jugada no fue a m\u00e1s, pero los dos jugadores se encararon unos segundos en la esquina del c\u00f3rner.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paz_14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pedrogomez_1982 - #157 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #156 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #155 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Juanbetiathletic - #153 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xagosa2 - #152 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mateo1198 - #151 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/046/medium_3046357.png - Atolondrao - #150 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/037/medium_3037038.png - amoatoquero - #149 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lorddkno - #148 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546795.png - koriki - #147 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pedrogomez_1982 - #157 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #156 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #155 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Juanbetiathletic - #153 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xagosa2 - #152 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mateo1198 - #151 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/046/medium_3046357.png - Atolondrao - #150 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/037/medium_3037038.png - amoatoquero - #149 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lorddkno - #148 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546795.png - koriki - #147", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:16.526634", "datePublished": "2017-01-20T13:03:26+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Real Sociedad", "Copa del Rey"], "newspaper": "marca", "headline": "La reacci\u00f3n de Messi tras el pelotazo de Yuri con el juego parado", "id": "19132017-01-23T16:23:16.526634", "commentCount": "116"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849154312779.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/588202f9ca4741dc258b45f7.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Andr\u00e9s Iniesta sufre una peque\u00f1a lesi\u00f3n en el s\u00f3leo de la pierna izquierda. El capit\u00e1n azulgrana ser\u00e1 baja ante el Eibar y la evoluci\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos.Iniesta tuvo que ser sustituido por Andr\u00e9 Gomes en el descanso ante la Real Sociedad. Hasta el momento, el manchego hab\u00eda disputado un total de 17 partido esta temporada, con un gol (contra el Celtic en la Liga de Campeones).", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/167/medium_5167184.png - Futol - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nooocc3 - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/767/medium_3767594.png - AngieSalamanca - #38 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #36 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 3045 - #35 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - chakal - #34 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/796/medium_3796235.png - sanfer83 - #33 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #32 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #31 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #30 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #29 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nooocc3 - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/767/medium_3767594.png - AngieSalamanca - #38 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #36 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 3045 - #35 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - chakal - #34 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/796/medium_3796235.png - sanfer83 - #33 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #32 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #31 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #30 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #29", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:17.222272", "datePublished": "2017-01-20T13:31:28+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Iniesta, baja para Ipurua", "id": "12652017-01-23T16:23:17.222272", "commentCount": "35"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xb1gu6z8/width/660/cache_st/20170120151322/type/2/bgcolor/000000/0_xb1gu6z8.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849212212571.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xb1gu6z8"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/58821ab946163fc54c8b4626.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Neymar Junior particip\u00f3 con el F\u00fatbol Club Barcelona en la iniciativa de MARCA de llevar las camisetas dedicadas de todos los equipos de LaLiga al Chapecoense brasile\u00f1o, tr\u00e1gicamente afectado por el accidente a\u00e9reo del pasado mes de noviembre. .", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/898/medium_1898452.png - insay - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/131/medium_2131418.png - Morenito_TT - #19 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - franrma1987 - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160493.png - juggerlopez9 - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/903/medium_4903239.png - PepeuBossaNova - #14 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - julenlopez - #13 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IZoco - #12 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paxi_mdoooo - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/701/medium_5701331.png - murilo_kj - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/131/medium_2131418.png - Morenito_TT - #19 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - franrma1987 - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160493.png - juggerlopez9 - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/903/medium_4903239.png - PepeuBossaNova - #14 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - julenlopez - #13 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IZoco - #12 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paxi_mdoooo - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/701/medium_5701331.png - murilo_kj - #6", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:17.508238", "datePublished": "2017-01-20T15:12:18+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Accidente avi\u00f3n Chapecoense"], "newspaper": "marca", "headline": "Neymar firm\u00f3 con especial cari\u00f1o la camiseta del Bar\u00e7a para el Chapecoense", "id": "28182017-01-23T16:23:17.508238", "commentCount": "14"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850211015883.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839fb6e5fdea16118b456d.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #15 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laverdadnogusta - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/524/medium_2524960.png - axaxax - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #12 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - reformvizcaino - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - angelig23 - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #15 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laverdadnogusta - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/524/medium_2524960.png - axaxax - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #12 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - reformvizcaino - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - angelig23 - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #5", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:17.595413", "datePublished": "2017-01-22T17:55:58+01:00", "team": "madrid", "keywords": [], "newspaper": "marca", "headline": "Valora la primera vuelta del Real Madrid", "id": "37682017-01-23T16:23:17.595413", "commentCount": "13"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_iw6471ok/width/660/cache_st/20170120163852/type/2/bgcolor/000000/0_iw6471ok.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849233231298.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_iw6471ok"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/58821f21468aeb474b8b4615.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Gerard Piqu\u00e9 tuvo un encuentro digital con sus fans este mediod\u00eda. En la charla, el defensa azulgrana no quiso hablar esta vez de los \u00e1rbitros despu\u00e9s de sus pol\u00e9micas declaraciones de las \u00faltimas semanas tras los partidos frente al Athletic y el Villarreal.\"Dejemos el tema de los \u00e1rbitros que est\u00e1 muy caliente\", dijo el central azulgrana cuando fue cuestionado al respecto. Solamente recalc\u00f3 un tema que ya ha venido comentando en los \u00faltimos tiempos: \"Soy partidario de que el f\u00fatbol se modernice y estoy convencido de que al final la tecnolog\u00eda acabar\u00e1 imponi\u00e9ndose\".Piqu\u00e9 sigue apostando por todos los t\u00edtulos. \"Estamos a dos puntos del Real Madrid aunque a ellos les queda un partido aplazado. Estamos convencidos de que podemos ganar esta Liga.\"Tras el pol\u00e9mico final de partido en Anoeta, en el que varios jugadores de la Real mostraron su disconformidad con el arbitraje de Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez, Ivan Rakitic contest\u00f3. \"A veces es mejor dejar el m\u00f3vil en el bolsillo un rato\", afirm\u00f3.Preguntado Ra\u00fal Navas por esas palabras del croata, el defensa de la Real Sociedad aludi\u00f3 indirectamente a Piqu\u00e9: \"Creo que tambi\u00e9n tiene que mirar hacia dentro y no s\u00e9 si es tan valiente de decirle esto a alguno de sus compa\u00f1eros que hablan m\u00e1s que Illarramendo, dentro y fuera de Twitter\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/472/medium_4472152.png - lagovostok - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/008/medium_6008932.png - labriegoqueteriego - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #635 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #634 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/046/medium_3046357.png - Atolondrao - #633 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/131/medium_2131418.png - Morenito_TT - #631 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #629 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #628 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #627 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/880/medium_4880272.png - Daviz6969 - #624 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/944/medium_4944000.png - vgovantes - #623 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #622 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #635 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #634 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/046/medium_3046357.png - Atolondrao - #633 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/131/medium_2131418.png - Morenito_TT - #631 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #629 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #628 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #627 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/880/medium_4880272.png - Daviz6969 - #624 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/944/medium_4944000.png - vgovantes - #623 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #622", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:17.685289", "datePublished": "2017-01-20T15:45:39+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Piqu\u00e9 ahora no habla de los \u00e1rbitros", "id": "84432017-01-23T16:23:17.685289", "commentCount": "488"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849239902974.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/588224bee5fdea3f138b462c.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Comit\u00e9 de Competici\u00f3n ha decidido mantener la tarjeta amarilla que Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez mostr\u00f3 ayer jueves a Neymar en Anoeta por supuestamente simular un penalti. El Barcelona hab\u00eda presentado alegaciones esta misma ma\u00f1ana ampar\u00e1ndose en el v\u00eddeo de la acci\u00f3n en la que se puede apreciar que existe un contacto entre Rulli y el delantero brasile\u00f1o, seg\u00fan la versi\u00f3n del Barcelona.Competici\u00f3n no lo ha estimado as\u00ed por lo que de momento se mantiene la tarjeta. El club azulgrana tiene la intenci\u00f3n de recurrir a Apelaci\u00f3n.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - foxterr - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - manyelrguez - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #33 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #31 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xaviervives1985000 - #30 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/803/medium_5803803.png - boladoh - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/689/medium_4689761.png - ricobacilon - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/689/medium_4689761.png - ricobacilon - #23 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ConMounovamos - #22 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #21 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ogareyes_05 - #20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #33 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #31 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xaviervives1985000 - #30 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/803/medium_5803803.png - boladoh - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/689/medium_4689761.png - ricobacilon - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/689/medium_4689761.png - ricobacilon - #23 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ConMounovamos - #22 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #21 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ogareyes_05 - #20", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:17.830964", "datePublished": "2017-01-20T15:55:00+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Primera Divisi\u00f3n", "FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Competici\u00f3n no le quita la amarilla a Neymar por simular penalti", "id": "71472017-01-23T16:23:17.830964", "commentCount": "26"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849485729737.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_p7zzepf9/width/660/cache_st/20170120232431/type/2/bgcolor/000000/0_p7zzepf9.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170120232431/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_p7zzepf9", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_32u5lvmw"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/5882842f468aebea6d8b4652.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Neymar ha llegado con las pilas puestas despu\u00e9s de las fiestas navide\u00f1as. El brasile\u00f1o estaba recibiendo muchas cr\u00edticas por el rendimiento que hab\u00eda ofrecido en los primeros meses de competici\u00f3n. No era el mismo que en otras temporadas, sobre todo cuando todos miraban su casillero de goles. La comparaci\u00f3n con Messi y Luis Su\u00e1rez no se aguantaba, la diferencia con sus compa\u00f1eros de tridente era abismal.. No es que Neymar haya zanjado de un plumazo el problema. De hecho, si hay algo que no ha solucionado es el tema goleador porque en estos cinco partidos de 2017, aunque ha jugado cuatro, ha marcado solamente dos goles y ambos de penalti. Sin embargo, la imagen que ha transmitido a la afici\u00f3n es diametralmente opuesta a la que dej\u00f3 antes de irse de vacaciones. Neymar ha sido clave en los triunfos del Barcelona ante el Athletic y la Real Sociedad. El brasile\u00f1o se ha mostrado como un futbolista activo, r\u00e1pido y \u00e1gil en el uno contra uno. \u00danicamente le falt\u00f3 el remate.Dos goles clavesFue determinante forzando los dos penaltis que \u00e9l mismo convertir\u00eda. El primero de ellos fue contra el Athletic, que supuso el segundo gol azulgrana, y el de este jueves en Anoeta que signific\u00f3 el tanto del triunfo cul\u00e9 que encarrila la eliminatoria de cuartos ante el equipo de Eusebio.Pero m\u00e1s all\u00e1 de su participaci\u00f3n en el juego ofensivo, algo que se da por supuesto, la mejora de Neymar ha estado en el plano defensivo. Y la prueba m\u00e1s evidente tuvo lugar el jueves en Anoeta. Neymar fue siempre el primero en iniciar la presi\u00f3n sobre la salida del bal\u00f3n de la Real, algo que era vital en el planteamiento de Luis Enrique de cara a evitar que el equipo donostiarra tuviera el mando del partido. El brasile\u00f1o fue clave en este aspecto a la hora de recuperar balones, faceta en la que solamente fue superado por Busquets.La necesidad de la presi\u00f3nLuis Enrique se lo reconoci\u00f3 a lo largo del partido desde la banda, consciente del esfuerzo que estaba realizando. El t\u00e9cnico azulgrana sabe que para conseguir los \u00e9xitos esta campa\u00f1a es vital recuperar esa presi\u00f3n que el equipo realiz\u00f3 en las dos primeras temporadas y que en esta se estaba descuidando. Tanto frente a la Real como con Las Palmas, el equipo ofreci\u00f3 su mejor versi\u00f3n defensiva. Y los primeros en defender tienen que ser siempre los atacantes.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/707/medium_2707989.png - danaiie - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/372/medium_3372145.png - Dona10 - #195 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #194 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #193 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #192 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #191 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/209/medium_6209755.png - Wanda-de-pupas - #190 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - churriki93 - #188 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gemblue1 - #187 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/372/medium_3372145.png - Dona10 - #186 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/338/medium_5338856.png - jplz67 - #185 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/372/medium_3372145.png - Dona10 - #195 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #194 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #193 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #192 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #191 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/209/medium_6209755.png - Wanda-de-pupas - #190 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - churriki93 - #188 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gemblue1 - #187 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/372/medium_3372145.png - Dona10 - #186 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/338/medium_5338856.png - jplz67 - #185", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:18.085256", "datePublished": "2017-01-20T23:24:31+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Neymar sale de las tinieblas", "id": "48512017-01-23T16:23:18.085256", "commentCount": "175"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14849873545099.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/58831bfee5fdead2048b464d.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Una de las claves para que el Barcelona pueda optar a todos los t\u00edtulos es el de mantener su porter\u00eda a cero. En esta temporada, el equipo de Luis Enrique est\u00e1 encajando m\u00e1s goles que en las dos anteriores. En los dos \u00faltimos partidos, el Barcelona ha enderezado el rumbo. No encajaron gol ni frente a Las Palmas ni ante la Real Sociedad. Y en ambos casos la clave fue la buena presi\u00f3n que hicieron sobre la salida del bal\u00f3n del rival. Un buen trabajo de todo el equipo.El objetivo es conseguir el tercer partido sin recibir un gol, algo que no han conseguido a lo largo de esta temporada, El m\u00e1ximo son dos partidos seguidos.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/878/medium_4878712.png - danicdq - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Fafonso - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Fafonso - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - antoniogomezcortes13 - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gon121148 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/878/medium_4878712.png - danicdq - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Fafonso - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Fafonso - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Fafonso - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - antoniogomezcortes13 - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gon121148 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/878/medium_4878712.png - danicdq - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Fafonso - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:18.123762", "datePublished": "2017-01-21T09:30:02+01:00", "team": "barca", "keywords": ["f\u00fatbol", "FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n", "Ter Stegen"], "newspaper": "marca", "headline": "Ter Stegen y Cillessen echan el candado", "id": "77882017-01-23T16:23:18.123762", "commentCount": "7"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14849993663357.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/58834ae022601d66198b45e0.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Aleix Vidal repite convocatoria. El ex del Sevilla ha entrado en la lista de Luis Enrique para el partido de Ipurua. Probablemente ha tenido algo que ver el hecho de que Luis Enrique tuviese las bajas de Rafinha e Iniesta, por lesi\u00f3n, y de Mascherano, por sanci\u00f3n.En el caso de Rafinha, el club confirm\u00f3 que a\u00fan no est\u00e1 recuperado de su elongaci\u00f3n en el b\u00edceps femoral, por lo que se pierde el partido de ma\u00f1ana y est\u00e1 pendiente de evoluci\u00f3n para ver cu\u00e1ndo recibe el alta.El \u00fanico que se queda fuera de la convocatoria por decisi\u00f3n t\u00e9cnica es Masip. De este modo, la lista la componen Ter Stegen, Cillessen, Piqu\u00e9, Jordi Alba, Digne, Sergi Roberto, Aleix Vidal, Umtiti, Mathieu, Rakitic, Busquets, Denis Su\u00e1rez, Arda Turan, Andr\u00e9 Gomes, Alc\u00e1cer, Messi, Su\u00e1rez y Neymar.", "comments": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:18.656987", "datePublished": "2017-01-21T12:49:58+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Aleix repite convocatoria", "id": "47312017-01-23T16:23:18.656987", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ejn26bhk/width/660/cache_st/20170121153131/type/2/bgcolor/000000/0_ejn26bhk.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_quzyopk0/width/660/cache_st/20170121153131/type/2/bgcolor/000000/0_quzyopk0.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ejn26bhk", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_quzyopk0"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/58834d8046163fa41a8b4575.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Luis Enrique analiz\u00f3 antes del partido ante el Eibar el momento que atraviesa el Bar\u00e7a. \"Llevamos buscando una din\u00e1mica larga de buenos resultados toda la temporada pero no nos ha llegado. Ojal\u00e1 sea \u00e9sta. Necesitamos victorias seguidas en Liga para meter presi\u00f3n\".\"No puedo asegurar que seamos el equipo m\u00e1s en forma. Desde que hemos vuelto de 2017, pese a que los dos primeros resultados no fueron los que merec\u00edamos, el resto en rendimiento estoy muy contento\".\"Escuchando a Mendilibar, parece claro que van a ser fieles a lo que les ha hecho estar donde est\u00e1n en Liga. Siempre presenta dificultades, estar bien con el bal\u00f3n y bien posicionado. Esperemos que las condiciones climatol\u00f3gicas permitan ver un buen partido\".\"No cambia en nada nuestro planteamiento. Independientemente de los jugadores que tengamos, tenemos siempre el mismo objetivo\".\"Ninguno. Ni de la plantilla, ni del f\u00fatbol mundial. Ese es el problema. Tengo muy buenos perfiles de jugadores en esa posici\u00f3n, pero no he visto a nadie en el mundo que se parezca a Iniesta\".\"No me acuerdo qu\u00e9 les dije a los jugadores. Lo siento, pero no puedo rebobinar. Alguna charla hemos grabado, pero no os las voy a ense\u00f1ar\".\"Por lo que ha dicho el se\u00f1or Mendilibar, ha dicho que nos iba a presionar. Me han pasado un email con sus declaraciones. M\u00e1s claro, el agua\".\"Claro que creo en din\u00e1micas. Llevamos buscando una larga desde el principio de temporada. Ojal\u00e1 y sea esta porque la necesitamos para poder presionar a los equipos que est\u00e1n por encima en Liga\".\"No podr\u00eda asegurarlo porque veo n\u00fameros de otros equipos, pero no todos sus partidos. Desde que volvimos de vacaciones, a pesar de los resultados de los dos primeros partidos, creo que en cuanto a rendimiento y en cuanto a lo que le pido al equipo en ataque y defensa, estoy muy contento con mi equipo\".\"Los equipos que nos dedicamos a presionar, dependemos de todos los jugadores. A lo largo de este per\u00edodo hemos sido muy complicados. Lo que pasa es que los rivales tambi\u00e9n te aprietan y saben c\u00f3mo superar esas presiones. Es vital saber qu\u00e9 hacer con y sin bal\u00f3n. Eso tiene que estar equilibrado para conseguir t\u00edtulos. Siempre se destaca lo que haces con bal\u00f3n, pero lo vital es tambi\u00e9n la defensa, que pocos destacan\".\"S\u00ed, me preocupa. Las previsiones de lo que hay... Normalmente Ipurua es un campo en buenas condiciones, pero a ver c\u00f3mo est\u00e1\".\"Ha completado s\u00f3lo seis partidos este curso porque le cambio en cuanto veo la posibilidad de darle descanso. Intento controlar al m\u00e1xio los minutos de competici\u00f3n que tiene. Estar\u00e1 muy pronto en condiciones. Tratamos de hacer esto con todos los jugadores\". \"Ha incorporado el inicio en corto, capacidad de asociarse entre centrales y pivotes. Tiene peligro por banda, con gente como Pedro Le\u00f3n y buen remate. Por algo est\u00e1n donde est\u00e1n. Aqu\u00ed nadie regala nada\".\"Normalmente lo que decidimos va en funci\u00f3n del partido, del rival, del estado de forma de los jugadores. Ah\u00ed tengo muy buenas opciones. Esa es la posici\u00f3n m\u00e1s poblada de mi plantilla. Su rendimiento es lo que marca si contar\u00e1 con m\u00e1s o menos minutos. Decido esto en funci\u00f3n de varios factores, no s\u00f3lo de uno\".\"\u00bfQuiere decir que si ganamos en el Bernab\u00e9u y no el resto de partidos seremos campeones? No lo s\u00e9\"\"Cualquiera de las contestaciones que he dado sobre Leo, te sirve\".\"Est\u00e1 muy bien en todos los aspectos. Es una evidencia\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - daniel_sl14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/120/medium_6120096.png - mariodoss22 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lipoveanualexandru - #38 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #36 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #35 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/991/medium_5991928.png - huesero51 - #34 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #32 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rioayuela - #31 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #30 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - eldeleon - #29 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #27 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lipoveanualexandru - #38 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #36 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #35 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/991/medium_5991928.png - huesero51 - #34 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #32 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rioayuela - #31 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #30 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - eldeleon - #29 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #27", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:19.277881", "datePublished": "2017-01-21T13:01:17+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Luis Enrique: \"No hay otro como Iniesta, ese es el problema\"", "id": "2622017-01-23T16:23:19.277881", "commentCount": "30"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14849880653167.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/58831edbe5fdea07588b46e9.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Quedan 10 d\u00edas para que se cierre el mercado invernal y Aleix Vidal tiene que decidir si se queda o se va del Barcelona. El jugador siempre ha sido partidario de irse a la vista de los pocos minutos que le da Luis Enrique, pero no ha sido f\u00e1cil por las condiciones que ofrecen otros clubes y las intenciones del Barcelona. El defensa podr\u00eda forzar la m\u00e1quina para salir, pero en este momento no lo est\u00e1 haciendo. El entorno del futbolista le recomienda que no d\u00e9 ahora el paso y aguante hasta el mercado de verano.En primer lugar porque despu\u00e9s del partido frente a Las Palmas ha demostrado que puede tener algunos minutos, pero tambi\u00e9n porque el futuro del equipo es ahora una inc\u00f3gnita. En primer lugar, Sergi Roberto no parece ahora tan intocable como lo fuera hace unos meses. Su rendimiento ya no es tan bueno y Luis Enrique podr\u00eda echar mano del banquillo en algunos partidos.Por otra parte, irse ahora del Barcelona podr\u00eda ser prematuro teniendo en cuenta que no se sabe qui\u00e9n va a ser el entrenador de la pr\u00f3xima campa\u00f1a. Luis Enrique no se ha pronunciado al respecto. No se puede, por tanto, descartar su marcha y en ese caso, el que viniera podr\u00eda contar con Aleix Vidal.Por todas estas razones, el futbolista ahora mismo no sabe qu\u00e9 hacer. Est\u00e1 valorando todas las alternativas si bien es cierto que en estos momentos parece m\u00e1s claro que se va a quedar. Si su principal deseo fuera dejar el equipo azulgrana ya han pasado 20 d\u00edas desde que se abriera el mercado y con la opci\u00f3n de irse. En los pr\u00f3ximos d\u00edas tendr\u00e1 que tomar la decisi\u00f3n definitiva sobre su futuro.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/184/medium_5184767.png - MigueleldelSevilla - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fobal - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #23 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/554/medium_3554745.png - chamaleo - #22 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/715/medium_3715865.png - kidkezu - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/188/medium_6188734.png - Belano - #16 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - usuari - #15 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fobal - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #23 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/554/medium_3554745.png - chamaleo - #22 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/715/medium_3715865.png - kidkezu - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/188/medium_6188734.png - Belano - #16 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - usuari - #15", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:19.322499", "datePublished": "2017-01-21T09:42:10+01:00", "team": "barca", "keywords": ["f\u00fatbol", "FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "\"Aleix, ahora no te marches\"", "id": "23572017-01-23T16:23:19.322499", "commentCount": "22"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850327027447.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850365953116.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170121231104/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_32u5lvmw"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/5883ce37268e3e4a778b467b.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El once ideal de Luis Enrique empieza a parecer claro... salvo una pieza. Con Umtiti gan\u00e1ndole cada vez m\u00e1s terreno a Mascherano, s\u00f3lo el acompa\u00f1ante de Busquets e Iniesta en el centro del campo ofrece dudas. El t\u00e9cnico asturiano ha alternado en la titularidad a Andr\u00e9 Gomes, Rakitic, Rafinha y Denis Su\u00e1rez, aunque el ex del Villarreal no juega de inicio desde el Bar\u00e7a-H\u00e9rcules de Copa, en diciembre.Frente al Eibar, Luis Enrique tendr\u00e1 que elegir entre los cuatro, pero esta vez tendr\u00e1 que optar por dos, y no por uno, porque faltar\u00e1 Iniesta. \"El problema es que no hay otro como Iniesta\", dijo el t\u00e9cnico azulgrana en rueda de prensa. Alguien tendr\u00e1 que intentar parecerse al manchego.En la \u00faltima prueba, en San Sebasti\u00e1n, el elegido fue Rakitic y no sali\u00f3 nada mal. El Barcelona fue un equipo sacrificado, que concedi\u00f3 poco en un estadio exigente. El croata en su mejor versi\u00f3n es un futbolista que ayuda y tapa las carencias defensivas de Leo Messi, de ah\u00ed que en temporadas anteriores fuera pieza indiscutible para Luis Enrique. Esta temporada ha tenido momentos de baja forma y ah\u00ed se abri\u00f3 la oportunidad para otros.Si contra la Real en Copa jug\u00f3 Rakitic, en el duelo anterior, ante Las Palmas en Liga, fueron Andr\u00e9 Gomes y Rafinha quienes conformaron el centro del campo, en un partido en el que Iniesta descans\u00f3. Esa misma l\u00ednea de centrocampistas, la formada por Busquets, Andr\u00e9 Gomes y Rafinha, podr\u00eda ser la que jugara en Eibar si Luis Enrique lo estima oportuno. Ante el cuadro de Seti\u00e9n funcion\u00f3 de maravilla, con Andr\u00e9 haciendo probablemente su mejor partido de la temporada.En los tres partidos anteriores a Eibar y Las Palmas, Luis Enrique puso a un jugador distinto en cada encuentro al lado de Busquets e Iniesta. En la ida copera ante el  jug\u00f3 Rakitic, frente al  en Liga actu\u00f3 Andr\u00e9 Gomes y en la vuelta copera contra el equipo bilba\u00edno fue Rafinha quien apareci\u00f3 en el once inicial. Para encontrar una titularidad de Denis hay que remontarse a los dos \u00faltimos partidos de 2016, el de Liga contra el Espanyol y el de Copa frente al H\u00e9rcules.Luis Enrique tiene que pensar qu\u00e9 caracter\u00edsticas quiere para su equipo en Ipurua. Rafinha tiene m\u00e1s gol que ninguno, Denis probablemente m\u00e1s desborde, mientras que Andr\u00e9 Gomes y Rakitic parecen ofrecer m\u00e1s consistencia y m\u00e1s ayuda en el juego a\u00e9reo. El croata sabe entender a Messi, y eso siempre es un plus. La decisi\u00f3n, este domingo entre las 19.30 y las 20.00.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ridouan17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #58 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #57 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #56 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #54 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #52 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/397/medium_3397906.png - AreSextet - #51 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546779.png - TekilaBoy - #50 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juancerroramos30011964 - #49 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #58 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #57 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #56 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #54 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #52 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/397/medium_3397906.png - AreSextet - #51 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546779.png - TekilaBoy - #50 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juancerroramos30011964 - #49", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:19.755613", "datePublished": "2017-01-21T22:50:29+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Primera Divisi\u00f3n", "FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "\u00bfY ahora a qui\u00e9n le toca?", "id": "77952017-01-23T16:23:19.755613", "commentCount": "53"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850774067808.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58847b64e5fdeab2188b45c6.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Algo ha cambiado en el juego del Bar\u00e7a desde que est\u00e1 Luis Enrique al mando. El conjunto catal\u00e1n ya no es aquel equipo que impon\u00eda su ley con una posesi\u00f3n abrumadora. Aquel al que resultaba imposible robarle la pelota y contra el que lo mejor era encerrarse en la cueva con el autob\u00fas. Los rivales se han dado cuenta. Han detectado que los cul\u00e9s tambi\u00e9n son humanos y cada vez son m\u00e1s los equipos que apuestan por presionar la salida de bal\u00f3n de los azulgranas desde su campo. A este Bar\u00e7a ya no le resulta tan f\u00e1cil sacar la pelota jugada desde atr\u00e1s. Seguro que tiene que ver que en sus filas ya no haya jugadores de aquella generaci\u00f3n prodigiosa como Vald\u00e9s, Puyol o Xavi Hern\u00e1ndez, pero tambi\u00e9n tiene su importancia el hecho de que los rivales se hayan sacudido los complejos de anta\u00f1o.El hecho es que en lo que llevamos de 2017, todos los rivales con los que se ha enfrentado el Barcelona han optado por presionar en campo contrario. As\u00ed ha sido en los dos partidos contra el Athletic Club de Copa del Rey, los de Liga contra Villarreal y UD Las Palmas y el de Copa del Rey del jueves ante la Real Sociedad y as\u00ed va a ser esta noche en Ipurua. Lo anunci\u00f3 el propio Jos\u00e9 Luis Mendilibar en sala de prensa y lo dio por bueno Luis Enrique, quien al respecto apunt\u00f3 que el t\u00e9cnico armero lo hab\u00eda dejado \"m\u00e1s claro que el agua\".Est\u00e1 claro que no existe una f\u00f3rmula m\u00e1gica para frenar a un equipo que tiene arriba a jugadores como Messi, Luis Su\u00e1rez y Neymar, pero la apuesta por ir a buscar al rival a su campo se est\u00e1 extendiendo. Los encuentros del Bar\u00e7a ya no son aquellos mon\u00f3logos de anta\u00f1o y, aunque probablemente al cul\u00e9 le gustar\u00eda que siguieran siendo as\u00ed, el espectador imparcial disfruta. El plan puede salir bien, como al Athletic en San Mam\u00e9s o a la Real Sociedad en los dos partidos de este a\u00f1o en Anoeta, o muy mal, como el caso reciente de la UD Las Palmas. Y es que para plantearle un pulso de este tipo a un rival como el Bar\u00e7a, \"hay que correr m\u00e1s que ellos\", como explic\u00f3 Quique Seti\u00e9n tras salir goleado del Camp Nou.Es dif\u00edcil de medir hasta qu\u00e9 punto ha tenido algo que ver en este paso adelante de los rivales el factor Ter Stegen. Al portero alem\u00e1n se le conoce por su tendencia a arriesgar en el juego con los pies. De hecho, esa apuesta llevada al extremo ya le ha costado esta misma temporada alg\u00fan disgusto. Por ejemplo, el del partido en Bala\u00eddos contra el Celta de Vigo, cuando sucumbi\u00f3 a la presi\u00f3n y le regal\u00f3 un gol al Tucu Hern\u00e1ndez.Est\u00e1 claro que este tipo de acciones no le pasan desapercibidas a los entrenadores rivales, que invitan a ser valientes a sus jugadores ante un Bar\u00e7a que ya no es lo que era sacando el bal\u00f3n.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - d-fernan - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - antoniogomezcortes13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/148/medium_3148956.png - elx-LR - #31 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/148/medium_3148956.png - elx-LR - #30 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TIBET - #29 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fobal - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/678/medium_3678178.png - marcelo_ - #27 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/636/medium_3636161.png - ManoloMoc - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/913/medium_5913797.png - AndriySheva - #23 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/407/medium_3407358.png - nebaba - #22 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sanchezx55 - #21 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/148/medium_3148956.png - elx-LR - #31 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/148/medium_3148956.png - elx-LR - #30 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TIBET - #29 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fobal - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/678/medium_3678178.png - marcelo_ - #27 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/636/medium_3636161.png - ManoloMoc - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/913/medium_5913797.png - AndriySheva - #23 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/407/medium_3407358.png - nebaba - #22 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sanchezx55 - #21", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:19.907188", "datePublished": "2017-01-22T10:33:40+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "La nueva corriente del 'cortocircuito'", "id": "68962017-01-23T16:23:19.907188", "commentCount": "30"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851741257098.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/5885f5a4468aeb09328b45b6.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Real Madrid empez\u00f3 a preparar el partido ante el Celta del mi\u00e9rcoles sin Cristiano Ronaldo, Danilo y James, que se quedaron entrenando en el gimnasio, al margen del grupo. Los tres siguen siendo duda a poco m\u00e1s de 48 horas de jugar en Bala\u00eddos. Tampoco estuvieron los lesionados Marcelo, Modric, Bale, Pepe y Carvajal, con sus diferentes procesos de recuperaci\u00f3n. La principal novedad de la sesi\u00f3n estuvo en la presencia de Tejero, lateral izquierdo, que tiene muchas opciones de entrar en la convocatoria de ma\u00f1ana para viajar a Vigo. Tambi\u00e9n estuvo trabajando con el primer equipo Enzo Zidane. El entrenamiento estuvo marcado por el trabajo de posesi\u00f3n de bal\u00f3n y presi\u00f3n, armas con las que el Madrid espera lograr la remontada en Bala\u00eddos.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kalimero10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/524/medium_4524952.png - Tomaeltrofeo - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/397/medium_4397840.png - Bad_Milk - #48 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ja1MeJuDo - #47 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/386/medium_5386076.png - Han_Solo_muere - #46 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #45 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/164/medium_6164723.png - raulromeosantos26000 - #44 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/164/medium_6164723.png - raulromeosantos26000 - #43 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - usiCule - #42 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/088/medium_1088000.png - Brotno - #41 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hisce1948 - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #38 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/397/medium_4397840.png - Bad_Milk - #48 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ja1MeJuDo - #47 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/386/medium_5386076.png - Han_Solo_muere - #46 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #45 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/164/medium_6164723.png - raulromeosantos26000 - #44 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/164/medium_6164723.png - raulromeosantos26000 - #43 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - usiCule - #42 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/088/medium_1088000.png - Brotno - #41 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hisce1948 - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #38", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:19.951067", "datePublished": "2017-01-23T13:23:07+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Cristiano Ronaldo", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Cristiano, James y Danilo se entrenan al margen del grupo", "id": "32662017-01-23T16:23:19.951067", "commentCount": "40"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851169162119.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58851600ca47416e638b45ff.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Denis Su\u00e1rez siempre recordar\u00e1 la noche del 22 de enero de 2017, cuando marc\u00f3 en Ipurua su primer gol con el Barcelona. El gallego, que entr\u00f3 a los 10 minutos de partido para sustituir al lesionado Busquets, tuvo un papel protagonista en la contienda, al ser el autor del primer gol de la noche. Recibi\u00f3 un rechace en la frontal. y sorprendi\u00f3 a Yoel con un disparo raso y cruzado que entr\u00f3 ajustado al poste. La reacci\u00f3n del gallego fue abrazarse a Leo Messi, que estaba a su lado en el momento del disparo.El canterano del Celta de Vigo inaugura su cuenta anotadora tras haber disputado 1.121 minutos como jugador del Barcelona. De este modo, se convierte en el tercer fichaje azulgrana que marca gol este a\u00f1o, tras Alc\u00e1cer y Digne. Andr\u00e9 Gomes y Umtiti, son los \u00fanicos jugadores de campo llegados el pasado verano que a\u00fan no han visto porter\u00eda.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/552/medium_5552864.png - la_wanda_del_patio - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - poiupooiu - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/503/medium_3503072.png - Kaninho - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/602/medium_2602593.png - guirinho - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/489/medium_2489264.png - celta0-depor5 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/800/medium_2800400.png - aftershave - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/900/medium_3900261.png - SEVILLAESROJAYBLANCA - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/552/medium_5552864.png - la_wanda_del_patio - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alexzelkind - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/503/medium_3503072.png - Kaninho - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/602/medium_2602593.png - guirinho - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/489/medium_2489264.png - celta0-depor5 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/800/medium_2800400.png - aftershave - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/900/medium_3900261.png - SEVILLAESROJAYBLANCA - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/552/medium_5552864.png - la_wanda_del_patio - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alexzelkind - #4", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:20.106823", "datePublished": "2017-01-22T21:28:54+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Denis Su\u00e1rez se estrena como goleador con el Bar\u00e7a", "id": "4512017-01-23T16:23:20.106823", "commentCount": "13"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_405wy4qd/width/660/cache_st/20170122224931/type/2/bgcolor/000000/0_405wy4qd.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_405wy4qd"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58852050e2704e7f3b8b45c7.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Leo Messi y Luis Su\u00e1rez sublimaron el arte de la pared en Ipurua con una combinaci\u00f3n de 30 metros que acab\u00f3 en el segundo gol del Barcelona. El '10' azulgrana inici\u00f3 una contra en el c\u00edrculo central, abri\u00f3 a banda para la galopada del uruguayo y tir\u00f3 un desmarque de 30 metros en direcci\u00f3n al \u00e1rea para culminar con un remate al primer toque la asistencia precisa de su compa\u00f1ero. \u00a1Golazo!", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mrcheat - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #144 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pompomanuel - #143 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #142 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #141 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #139 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #138 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #136 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #135 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #134 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #133 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #144 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pompomanuel - #143 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #142 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #141 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #139 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #138 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #136 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #135 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #134 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanakla2014000 - #133", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:20.301199", "datePublished": "2017-01-22T22:13:38+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Leo Messi", "FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Messi culmina en gol la 'pared de las paredes' con Luis Su\u00e1rez", "id": "4072017-01-23T16:23:20.301199", "commentCount": "114"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_m4v003el/width/660/cache_st/2017012312309/type/2/bgcolor/000000/0_m4v003el.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851159929263.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_4f7hsef9/width/660/cache_st/2017012312309/type/2/bgcolor/000000/0_4f7hsef9.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_m4v003el", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_4f7hsef9"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58850fa7e5fdea75218b4641.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Barcelona comenz\u00f3 el partido en Ipur\u00faa con una p\u00e9sima noticia. Sergio Busquets cay\u00f3 lesionado a los ocho minutos de partido tras una dura entrada de Escalante. El centrocampista azulgrana tuvo que salir en camilla y en el club catal\u00e1n ya han saltado las alarmas. El jugador catal\u00e1n tiene afectado el ligamento lateral del tobillo derecho y el primer diagn\u00f3stico apunta a un esguince. De todas formas, queda pendiente de una resonancia magn\u00e9tica para conocer el tiempo de baja. En funci\u00f3n de los resultados que arroje dicha prueba, podr\u00eda llegar a estar de baja hasta cuatro semanas.Busquets fue a cortar la salida de bal\u00f3n del Eibar a los ocho minutos de juego. Casi sobre la frontal del \u00e1rea rival, el centrocampista espa\u00f1ol se anticip\u00f3 a un bal\u00f3n dividido sobre Escalante, que lleg\u00f3 con los tacos por delante y acab\u00f3 pisando el tobillo derecho de Busquets, que fue sustituido de inmediato. En la Copa de 2015, 'Busi' ya sufri\u00f3 una lesi\u00f3n muy parecida por una entrada dura de Tom\u00e1s Pina, jugador del Villarreal, que acabar\u00eda expulsado aquel partido.Rakitic, soluci\u00f3n de urgenciaLuis Enrique no tiene un sustituto para Busquets. \u00danicamente Javier Mascherano, acostumbrado ya m\u00e1s a su papel de central, es un mediocentro posicional al uso, y claramente el 'jefecito' no tiene la salida de bal\u00f3n que tiene 'Busi'.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/134/medium_2134476.png - DJNosferatu - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/401/medium_4401107.png - tevoyaponerfina - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218834.png - Magos_de_la_pelota - #307 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/823/medium_2823417.png - Sanador9 - #306 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/166/medium_4166483.png - Celemilla - #305 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nandocar00 - #304 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218834.png - Magos_de_la_pelota - #303 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #302 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/763/medium_2763472.png - solid_edge - #299 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cesarluisful - #298 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - forwins - #297 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cesarluisful - #296 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218834.png - Magos_de_la_pelota - #307 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/823/medium_2823417.png - Sanador9 - #306 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/166/medium_4166483.png - Celemilla - #305 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nandocar00 - #304 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218834.png - Magos_de_la_pelota - #303 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #302 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/763/medium_2763472.png - solid_edge - #299 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cesarluisful - #298 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - forwins - #297 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cesarluisful - #296", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:20.348069", "datePublished": "2017-01-22T21:42:57+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Busquets podr\u00eda estar de baja hasta cuatro semanas", "id": "13792017-01-23T16:23:20.348069", "commentCount": "226"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850228560470.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883a69f22601d2f1a8b45f2.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Zinedine Zidane habl\u00f3 de la plaga de lesiones del Real Madrid y se mostr\u00f3 preocupado: \"Hay que volver a nuestro nivel. Lo que me molesta son las lesiones y habr\u00e1 que buscar una soluci\u00f3n para que haya menos. Lo que me preocupa es que hay muchos jugadores rotos\".Los lesionados de la jornada: \"Modric es una molestia, Marcelo es un poco m\u00e1s complicado pero vamos a verlo con la resonancia. Vamos a verlo este domingo\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/305/medium_3305290.png - juan_an21 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - charlytrans000 - #60 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jonkomsg - #59 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pepe08 - #58 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/932/medium_5932881.png - falebarco - #57 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/420/medium_4420937.png - rasca_buches - #56 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/319/medium_4319211.png - Xxx_santi_xxX - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/268/medium_2268898.png - SLQH - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/674/medium_5674305.png - yoyotravezyo - #52 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nicastandulo - #51 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CR7_BALON_DE_ORO_2017 - #50 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - charlytrans000 - #60 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jonkomsg - #59 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pepe08 - #58 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/932/medium_5932881.png - falebarco - #57 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/420/medium_4420937.png - rasca_buches - #56 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/319/medium_4319211.png - Xxx_santi_xxX - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/268/medium_2268898.png - SLQH - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/674/medium_5674305.png - yoyotravezyo - #52 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nicastandulo - #51 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CR7_BALON_DE_ORO_2017 - #50", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:20.709511", "datePublished": "2017-01-21T19:21:41+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane"], "newspaper": "marca", "headline": "Zidane: \"Me preocupa que haya muchos jugadores rotos\"", "id": "58862017-01-23T16:23:20.709511", "commentCount": "53"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851219671376.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/5885298ce5fdea14118b4620.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Luis Enrique se mostr\u00f3 satisfecho tras el convincente triunfo en Ipur\u00faa pero record\u00f3 que su equipo todav\u00eda est\u00e1 lejos de conseguir el liderato, fin \u00faltimo en este largo trayecto que es la Liga. Inicio de partido complicado\"Tiene m\u00e9rito todo. Como empez\u00f3 el partido, durante 20 o 25 minutos nos cost\u00f3 combinar y esa presi\u00f3n del Eibar nos ha impedido salir. En global hemos hecho un buen partido. Hay tambi\u00e9n que atribuir m\u00e9rito al rival\"Racha de resultados\"He estado contento con lo que ha hecho mi equipo. Una din\u00e1mica de resultados buena hace que todo fluya mejor y el jugador tenga m\u00e1s confianza. Estamos muy lejos todav\u00eda de lo que necesitamos para colocarnos donde queremos\".La baja de Busquets\"Tenemos jugadores de garant\u00edas y con mucha calidad. Despu\u00e9s de ver como se ha lesionado Sergio, la mejor noticia es que no parece tan grave como esper\u00e1bamos. Ser\u00e1 un gran problema pero tenemos soluciones y recursos como para no notar las bajas\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/355/medium_5355979.png - lionelmessireydereyes - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - d10slionel - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/271/medium_3271075.png - kalifaCB - #8 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/890/medium_2890545.png - guardiola2 - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/801/medium_4801026.png - titoforever - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - d10slionel - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/271/medium_3271075.png - kalifaCB - #8 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/890/medium_2890545.png - guardiola2 - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/801/medium_4801026.png - titoforever - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #2", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:20.748757", "datePublished": "2017-01-22T22:52:56+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Luis Enrique: \"Estamos muy lejos todav\u00eda de lo que necesitamos\"", "id": "48762017-01-23T16:23:20.748757", "commentCount": "11"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851222952292.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58852acee5fdeafe018b4623.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Luis Su\u00e1rez reconoci\u00f3 sentirse muy contento por el importante triunfo en la visita del Barcelona a Ipur\u00faa y lament\u00f3 la lesi\u00f3n de su compa\u00f1eros Busquets. El planteamiento del Eibar\"Sab\u00edamos que iba a ser muy dif\u00edcil porque ellos iban a salir a apretar. Creo que despu\u00e9s del primer gol hemos tenido algo m\u00e1s de tranquilidad. Sab\u00edamos que vendr\u00edan muy arriba a presionar. Para eso est\u00e1 el entrenador. Ser conscientes que sacamos un partido muy importante adelante\"Su pique con Messi en goles\"Lo importante es que los dos ayudemos al equipo. Contento por haber ayudado y obviamente feliz por los goles\".La ausencia de Busquets\"Busi es muy importante en el equipo en la salida de bal\u00f3n. A darle \u00e1nimos y que no sea para mucho tiempo\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alexzelkind - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #9 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/271/medium_3271361.png - xale94 - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alexzelkind - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/243/medium_3243034.png - Ram1977 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #9 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/271/medium_3271361.png - xale94 - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/304/medium_5304198.png - SirGolSuarez - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alexzelkind - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/243/medium_3243034.png - Ram1977 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:20.912708", "datePublished": "2017-01-22T22:58:22+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Luis Su\u00e1rez: \"Hemos sacado adelante un partido muy importante\"", "id": "19872017-01-23T16:23:20.912708", "commentCount": "10"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851571198764.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885b3bf268e3e713e8b460b.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "La  deja tres preguntas a responder.Lo m\u00e1s importante es que ayer s\u00ed fue decisivo. Ter Stegen no hab\u00eda cometido demasiados errores a lo largo de esta temporada, lo normal para un portero. El problema es que el alem\u00e1n no hab\u00eda salvado a su equipo ni una sola vez. Ayer s\u00ed. Con 0-0 en el marcador sac\u00f3 una mano excelente a un disparo de Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez que se colaba. Si el Eibar se hubiera puesto por delante, en ese momento estaba siendo mucho mejor, no se puede predecir c\u00f3mo hubiera acabado el partido. Adem\u00e1s, en la segunda parte tuvo otras paradas de m\u00e9rito y estuvo bien con los pies.No es f\u00e1cil. Es el \u00fanico puesto que no tiene un recambio claro en la plantilla. En su lugar pueden jugar Rakitic, Andr\u00e9 Gomes, Sergi Roberto o Mascherano. Luis Enrique tendr\u00e1 que decidir, pero ayer Rakitic cumpli\u00f3 un excelente partido como pivote. En estos momentos, y aunque el t\u00e9cnico ha puesto a menudo a Andr\u00e9 Gomes en esa posici\u00f3n, la opci\u00f3n del croata parece la m\u00e1s adecuada.Ayer no fue el mejor partido defensivo de los \u00faltimos tres, seguramente fue el peor. La pareja Umtiti-Mathieu cometi\u00f3 varias imprecisiones en la salida de bal\u00f3n que permitieron al Eibar crear ocasiones que no aprovecharon. El Bar\u00e7a est\u00e1 mejorando en los \u00faltimos partidos. La clave es no cometer errores y presionar. n", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/498/medium_498418.png - THOR - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/802/medium_1802207.png - Kh7_Penaldo - #35 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/001/medium_4001055.png - estaislocos - #34 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/021/medium_1021986.png - t.rodeck - #33 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Thamper - #31 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #29 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nandocar00 - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/437/medium_2437149.png - skelter - #27 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/754/medium_4754941.png - RealMadrid-10-Champions - #26 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - misdosbalones - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/349/medium_2349092.png - jos4e - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/802/medium_1802207.png - Kh7_Penaldo - #35 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/001/medium_4001055.png - estaislocos - #34 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/021/medium_1021986.png - t.rodeck - #33 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Thamper - #31 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #29 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nandocar00 - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/437/medium_2437149.png - skelter - #27 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/754/medium_4754941.png - RealMadrid-10-Champions - #26 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - misdosbalones - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/349/medium_2349092.png - jos4e - #24", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:21.140630", "datePublished": "2017-01-23T08:42:26+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "\u00bfCu\u00e1l es la mejor opci\u00f3n para sustituir a Busquets?", "id": "92282017-01-23T16:23:21.140630", "commentCount": "30"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850060213008.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/588364cd46163f58598b4580.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - iniesta-nadal-hamilton - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/656/medium_5656808.png - rwkd - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/341/medium_4341064.png - Hudamor72 - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TIBET - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/656/medium_5656808.png - rwkd - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - iniesta-nadal-hamilton - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/341/medium_4341064.png - Hudamor72 - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TIBET - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/656/medium_5656808.png - rwkd - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - iniesta-nadal-hamilton - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:21.220148", "datePublished": "2017-01-21T14:53:18+01:00", "team": "barca", "keywords": [], "newspaper": "marca", "headline": "Valora la primera vuelta del Barcelona", "id": "2712017-01-23T16:23:21.220148", "commentCount": "4"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851237411686.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_m4v003el/width/660/cache_st/2017012395705/type/2/bgcolor/000000/0_m4v003el.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_m4v003el"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885363ae5fdea491e8b4628.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\u00bfQu\u00e9 pasa con Rakitic? esta pregunta rondaba por la cabeza de muchos aficionados azulgrana cuando, tras el empate en el Cl\u00e1sico, el croata desapareci\u00f3 de las alineaciones de Luis Enrique. Ahora, tras su gran partido en Ipur\u00faa y la inoportuna lesi\u00f3n de Busquets, Rakitic se plantea como la opci\u00f3n m\u00e1s atractiva para ocupar ese vac\u00edo en el mediocampo que deja el canterano. Es, sin duda, la gran oportunidad del croata.Fue, sin duda, uno de los grandes vencedores de la batalla de Ipur\u00faa. A los ocho minutos de juego, Busquets cay\u00f3 lesionado y Luis Enrique opt\u00f3 por dar entrada a Denis Su\u00e1rez y situar a Rakitic como mediocentro defensivo. La jugada no pudo salirle mejor. Denis abri\u00f3 el marcador y el croata se hizo con el mediocampo, se hart\u00f3 a recuperar balones -hasta catorce- y ofreci\u00f3 una salida de bal\u00f3n limpia en medio del asfixiante pressing del conjunto armero.El puente, ese por el que se tirar\u00eda Rakitic como muestra de fe hacia Luis Enrique, es el que tiende ahora el croata para olvidar viejas rencillas o simples dudas futbol\u00edsticas. Sin Busquets, Mascherano o Rakitic son las dos opcione que se le plantean a Luis Enrique para sustituir a una de las piezas fundamentales en el funcionamiento de este Bar\u00e7a. El 'jefecito' tiene a su favor que ya conoce las tareas asignadas a esa posici\u00f3n, que de hecho es su lugar natural en el campo hasta que lleg\u00f3 al Bar\u00e7a y se reconvirti\u00f3 a central. Tambi\u00e9n sabe de que va el asunto Rakitic, que circunstancialmente ha tenido que ocupar posiciones parecidas en su etapa en el Sevilla e incluso con Croacia. A su favor, el '4' del Bar\u00e7a ofrece una mejor salida de bal\u00f3n que su compa\u00f1ero y un desplazamiento en largo que garantiza el factor sorpresa ante presiones adelantadas, cada vez m\u00e1s comunes, del equipo rival.El puente hacia la tranquilidad conduce hacia Croacia. Ahora s\u00f3lo falta saber si Luis Enrique est\u00e1 decidido a cruzarlo. El futuro m\u00e1s pr\u00f3ximo del mediocampo del Barcelona depende de ello.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - poiupooiu - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - milton - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/088/medium_1088000.png - Brotno - #9 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 3045 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/689/medium_2689997.png - MASHEROCK - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/061/medium_6061857.png - delbagnoc10 - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pacoelnuo - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/136/medium_4136137.png - acer_1991 - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - poiupooiu - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - milton - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/088/medium_1088000.png - Brotno - #9 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 3045 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/689/medium_2689997.png - MASHEROCK - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/061/medium_6061857.png - delbagnoc10 - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pacoelnuo - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/136/medium_4136137.png - acer_1991 - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - poiupooiu - #2", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:21.366339", "datePublished": "2017-01-23T09:00:11+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "La oportunidad de Rakitic", "id": "87902017-01-23T16:23:21.366339", "commentCount": "9"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851717040525.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885ed54ca474161728b45c6.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Una de las noticias de la visita del Barcelona a Eibar fue el estreno goleador de Denis Su\u00e1rez con la camiseta azulgrana. El interior gallego entr\u00f3 en el partido por la lesi\u00f3n de Busquets y fue el encargado de abrir la lata para el vigente campe\u00f3n. Enganch\u00f3 un tiro desde la frontal del \u00e1rea tras un rechace y puso la primera piedra de la victoria de los de Luis Enrique en Ipurua. Evidentemente, acab\u00f3 la noche muy satisfecho.FELICITACIONES tocayo  por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s me alegro mucho te lo mereces Su\u00e1rez&Su\u00e1rez! ? Luis Suarez (@LuisSuarez9) Pero la alegr\u00eda se extiende a sus compa\u00f1eros. Esta ma\u00f1ana, despu\u00e9s de la sesi\u00f3n de recuperaci\u00f3n en Sant Joan Desp\u00ed, Luis Su\u00e1rez le dedic\u00f3 un tuit y una fotograf\u00eda a Denis para celebrar su estreno goleador. \"Felicitaciones Denis Su\u00e1rez por el primer gol, esperemos que vengan m\u00e1s. Me alegro mucho, te lo mereces\", expres\u00f3 el punta uruguayo a trav\u00e9s de la red social.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/835/medium_4835303.png - ElFutbolEsArte - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/835/medium_4835303.png - ElFutbolEsArte - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/835/medium_4835303.png - ElFutbolEsArte - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #4", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:21.511501", "datePublished": "2017-01-23T12:48:10+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Luis Su\u00e1rez", "FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Su\u00e1rez felicita a Su\u00e1rez", "id": "28842017-01-23T16:23:21.511501", "commentCount": "2"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851705473292.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885e7d8468aebb4228b465e.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El entrenador brasile\u00f1o Luiz Felipe Scolari est\u00e1 encantado con su Guangzhou Evergrande chino, y asegura que se siente orgulloso de toda su carrera y, adem\u00e1s, pronostica, en una entrevista con EFE, que \"de aqu\u00ed a dos a\u00f1os\" Neymar estar\u00e1 al nivel de Cristiano Ronaldo y Leo Messi, y destronar\u00e1 a uno de los dos.Hoy por hoy, al experimentado t\u00e9cnico, de 68 a\u00f1os, que gan\u00f3 el Mundial de 2002 con Brasil y que cuenta con 24 t\u00edtulos en 35 a\u00f1os de carrera, le gusta la Canarinha de Tite y, si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a, se decanta por el equipo blanco.El entrenador asegura, adem\u00e1s, que si tuviera que elegir a alg\u00fan fen\u00f3meno del f\u00fatbol de los que ha entrenado se quedar\u00eda \"con Rivaldo, Ronaldo, Ronaldinho, todo lo que tuviese erre. Roberto Carlos, tambi\u00e9n\". \"Ronaldo y Messi disputan siempre, palmo a palmo, el t\u00edtulo de mejor del mundo, pero de aqu\u00ed a dos a\u00f1os yo colocar\u00eda a Neymar en ese nivel y posiblemente ya comenzando a destronar a uno de los dos, porque Neymar es tambi\u00e9n uno de lo fen\u00f3menos con los que trabaj\u00e9\", afirma Scorari, que asegura, adem\u00e1s, que alg\u00fan d\u00eda Neymar ganar\u00e1 el bal\u00f3n de oro. Scolari asegura tambi\u00e9n que las caracter\u00edsticas de Ronaldo y Messi son totalmente diferentes. \"Ronaldo es el jugador mejor del mundo porque \u00e9l se hace el mejor del mundo, \u00e9l se constituye como mejor del mundo, \u00e9l se entrena para eso y se dedica a eso de una forma diferente a cualquier jugador. Messi no, Messi es la simplicidad de jugar al f\u00fatbol, es el genio puro. Ronaldo es una situaci\u00f3n que \u00e9l se impone, Messi pienso que no se impone\".Adem\u00e1s, el t\u00e9cnico se ha mojado cuando le han preguntado por qu\u00e9 juego prefiere, el del Madrid o el del Bar\u00e7a. \"El Barcelona con Luis Enrique sigue haciendo un f\u00fatbol cadenciado, bien jugado. Cambi\u00f3 en los \u00faltimos dos a\u00f1os con Su\u00e1rez, Messi y Neymar. El Real Madrid cambi\u00f3 con Zidane, tiene otra forma de juego. En este momento, si fuese invitado para uno de esos equipos, pienso que el Real Madrid se asemejar\u00eda m\u00e1s a mi estilo que el Barcelona\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/024/medium_1024793.png - javierarana - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/024/medium_1024793.png - javierarana - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #75 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/156/medium_5156326.png - enmitus - #74 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/645/medium_4645500.png - ChundaOne - #73 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/325/medium_4325247.png - scorpio01 - #72 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #71 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #70 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LaUndecimaEsReal - #69 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/434/medium_3434666.png - hablandoclaro - #68 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - El Capell\u00e1n - #67 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #65 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #75 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/156/medium_5156326.png - enmitus - #74 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/645/medium_4645500.png - ChundaOne - #73 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/325/medium_4325247.png - scorpio01 - #72 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #71 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #70 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LaUndecimaEsReal - #69 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/434/medium_3434666.png - hablandoclaro - #68 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - El Capell\u00e1n - #67 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #65", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:21.629848", "datePublished": "2017-01-23T12:24:15+01:00", "team": "barca", "keywords": ["FC Barcelona", "f\u00fatbol", "Real Madrid"], "newspaper": "marca", "headline": "Scolari: \"Neymar destronar\u00e1 a Ronaldo o Messi\"", "id": "83012017-01-23T16:23:21.629848", "commentCount": "67"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851704410507.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_m4v003el/width/660/cache_st/20170123154323/type/2/bgcolor/000000/0_m4v003el.jpg"], "articleSection": "FC Barcelona", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_m4v003el"], "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885fb9fca47415e158b45ab.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Barcelona anunci\u00f3 este lunes que Sergio Busquets sufre un esguince en el ligamento lateral de su tobillo derecho. El club azulgrana no dio tiempo de baja y se limit\u00f3 a decir que \"la evoluci\u00f3n del jugador marcar\u00e1 su disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos\". En todo caso, parece que el mediocentro no tiene una lesi\u00f3n tan grave como pareci\u00f3 tras la dura entrada de Escalante en Eibar. Se prev\u00e9 que est\u00e9 disponible en dos semanas.Si el proceso de recuperaci\u00f3n respeta el tiempo estipulado por los m\u00e9dicos, Busquets se perder\u00e1 solamente la vuelta de los cuartos de final de la Copa del Rey contra la Real Sociedad, el Betis-Bar\u00e7a de Liga, la ida de una hipot\u00e9tica semifinal copera y ser\u00eda duda para el Barcelona-Athletic de la jornada 21. Entre tres y cuatro partidos servir\u00e1n para ver si Luis Enrique halla una soluci\u00f3n fiable para la posici\u00f3n de pivote defensivo.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/044/medium_6044771.png - Floren_Perez - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/044/medium_6044771.png - Floren_Perez - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/830/medium_3830058.png - andres1409 - #86 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Noentiendodepolitica - #85 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/484/medium_5484581.png - educulecordobesista96 - #84 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/543/medium_4543240.png - bandai - #83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/543/medium_4543240.png - bandai - #82 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/563/medium_3563215.png - ricardopardo - #81 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jajani - #80 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/686/medium_4686274.png - Galhomer - #79 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jajani - #78 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #75 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/830/medium_3830058.png - andres1409 - #86 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Noentiendodepolitica - #85 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/484/medium_5484581.png - educulecordobesista96 - #84 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/543/medium_4543240.png - bandai - #83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/543/medium_4543240.png - bandai - #82 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/563/medium_3563215.png - ricardopardo - #81 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jajani - #80 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/686/medium_4686274.png - Galhomer - #79 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jajani - #78 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #75", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:21.688555", "datePublished": "2017-01-23T13:48:40+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Primera Divisi\u00f3n", "Copa del Rey", "FC Barcelona"], "newspaper": "marca", "headline": "Confirmado el esguince de Sergio Busquets", "id": "72872017-01-23T16:23:21.688555", "commentCount": "72"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847334068062.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587f3c01e2704eba3d8b45e0.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "En Inglaterra insisten en vincular el futuro de Antoine Griezmann con la Premier League. Y es que 'Independent' publica que el Manchester United est\u00e1 cada vez m\u00e1s seguro de fichar al franc\u00e9s este pr\u00f3ximo verano.El diario brit\u00e1nico afirma que representantes del United llevan hablando con el entorno del delantero desde el final de la Eurocopa de Francia. Adem\u00e1s, asegura que el traspaso del franc\u00e9s se convertir\u00e1 en el m\u00e1s caro de la historia del f\u00fatbol al verse obligado a pagar los 100 millones de euros (m\u00e1s impuestos) de la cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n del galo.Seg\u00fan este diario, las conversaciones estar\u00edan muy avanzadas e incluso el Manchester United y Griezmann ya habr\u00edan acordado el sueldo y el n\u00famero del jugador. Tambi\u00e9n mencionan que la presencia de Pogba en el equipo es una de las razones que podr\u00edan provocar la marcha del franc\u00e9s.Antoine Griezmann, gran estrello del Atl\u00e9tico de Madrid, renov\u00f3 su contrato con el equipo rojiblanco el pasado verano hasta el 30 de junio de 2021 con una cl\u00e1usula de 100 millones de euros.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - karagunis - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - antoniogomezcortes13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #61 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #60 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #59 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #58 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #57 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/203/medium_5203173.png - TheStrootman - #56 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - zeloy1910 - #55 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fondonorth - #54 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fondonorth - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/189/medium_6189709.png - caballero555 - #52 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #61 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #60 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #59 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #58 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #57 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/203/medium_5203173.png - TheStrootman - #56 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - zeloy1910 - #55 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fondonorth - #54 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fondonorth - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/189/medium_6189709.png - caballero555 - #52", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:21.782740", "datePublished": "2017-01-18T10:59:24+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "newspaper": "marca", "headline": "En Inglaterra afirman que el United est\u00e1 dispuesto a pagar los 100 millones de la cl\u00e1usula de Griezmann", "id": "70692017-01-23T16:23:21.782740", "commentCount": "58"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846804086105.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6fdl1rnm/width/660/cache_st/20170118104451/type/2/bgcolor/000000/0_6fdl1rnm.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_6fdl1rnm"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587e6d1822601db11a8b4657.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El juego del Atl\u00e9tico pasa por su eje y ah\u00ed, en la sala de m\u00e1quinas, est\u00e1 Koke. El canterano rojiblanco lleva la batuta del equipo -m\u00e1s ahora que se ubica en el centro-. Lo hace con mano firme, con visi\u00f3n de juego y con un pase, otro, otro y otro... El equipo de Simeone sabe aprovecharse de ello y desde sus botas el 6 rojiblanco reparte juego a sus compa\u00f1eros. De hecho, los datos revelan la importancia del centrocampista para el equipo. Koke es el hombre del Atl\u00e9tico que m\u00e1s pases ha dado en lo que llevamos de Liga. Las entregas buenas que ha completado el de Vallecas ascienden a 1067, m\u00e1s que ning\u00fan otro pupilo del Cholo y uno de los que m\u00e1s del campeonato.Alcanzar los mil pases en la competici\u00f3n dom\u00e9stica no es una tarea f\u00e1cil. No en vano, tan solo tres jugadores lo hab\u00edan conseguido antes de que lo hiciese Koke. N'Zonzi en el Sevilla, Illarramendi para la Real Sociedad y Roque Mesa en Las Palmas eran los \u00fanicos tres hombres que hab\u00edan realizado mil pases. Hasta que desde el Calder\u00f3n contra el Betis se col\u00f3 Koke. El motor del Atl\u00e9tico ha necesitado 17 duelos de la competici\u00f3n dom\u00e9stica, los 17 como titular, para superar la barrera del millar.Pero adem\u00e1s, Koke es el jugador que m\u00e1s veces ha superado la centena de pases intentados en un partido. El primer duelo en el que trat\u00f3 de aliarse con sus compa\u00f1eros m\u00e1s de 100 veces fue contra el Sporting, en la cuarta jornada liguera. El partido en el que m\u00e1s veces busc\u00f3 a sus compa\u00f1eros fue contra el Deportivo, en la sexta fecha, cuando intent\u00f3 hasta 110 pases y s\u00f3lo fall\u00f3 cinco, su mejor registro en un compromiso de la Liga desde que se inici\u00f3 el presente curso. Despu\u00e9s intent\u00f3 108 contra el Valencia, completando 95. Antes de que acabase el a\u00f1o, Koke volvi\u00f3 a llegar a esa centena de pases intentados. Fue contra el Espanyol en la jornada 14. 90 de ellos llegaron a su destino.La \u00faltima vez que logr\u00f3 superar la centena de pases intentados hacia sus compa\u00f1eros fue el pasado fin de semana, en la visita del Betis al Calder\u00f3n. Koke se coloc\u00f3 en el centro, aunque tambi\u00e9n tuvo minutos en ambas bandas a medida que avanz\u00f3 el encuentro frente a los verdiblancos.El canterano intent\u00f3 un total de 106 pases de los cuales acert\u00f3 86. Fue el jugador de todo el partido que mejor registro tuvo en este aspecto, con un porcentaje de acierto del 81%. Cuando se cumpli\u00f3 el primer cuarto de hora de partido, Koke ya hab\u00eda dado 61 pases y con ellos llegaba a los mil este curso, lo que le llevaba directamente a un club de lo m\u00e1s selecto.Con los datos en la mano, el juego que genera Koke para el Atl\u00e9tico bien puede quedar explicado con el tiempo que tarda el 6 rojiblanco en dar un pase bueno: exactamente 84 segundos. Koke se asocia una vez cada menos de un minuto y medio con un compa\u00f1ero. Sin duda, un socio fiable.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - RafaC. - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - RafaC. - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:21.811279", "datePublished": "2017-01-18T08:51:28+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Koke es el hombre de los mil pases", "id": "93622017-01-23T16:23:21.811279", "commentCount": "4"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847445595569.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587f677f468aeba90b8b458f.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El presidente y fundador del grupo Wanda, Wang Jianlin, asegur\u00f3 en el Foro Econ\u00f3mico Mundial de Davos que su inversi\u00f3n en el Atl\u00e9tico de Madrid, del que posee un 20 ciento, \"no da dinero, el Atl\u00e9tico quema el dinero\", aunque admiti\u00f3 que el f\u00fatbol le permite acceder a nuevos negocios.Jianlin, considerado el hombre m\u00e1s rico de China, aclar\u00f3 que invertir en un club de f\u00fatbol no es, ni por asomo, rentable, como puede serlo el sector inmobiliario o del entretenimiento. Pero, aunque reconoci\u00f3 que le gusta m\u00e1s \"el dinero que el deporte\", explic\u00f3 que a trav\u00e9s del f\u00fatbol y de otros deportes, como el ciclismo, se puede acceder a eventos y negocios a nivel global, en los que de otro modo es muy dif\u00edcil entrar.Wanda ya es uno de los seis principales patrocinadores de la FIFA: \"Me encanta el f\u00fatbol, y si da dinero, mejor, porque me encanta el dinero\". Jianlin, que fund\u00f3 Dalian Wanda en 1988, es el hombre m\u00e1s rico de China, seg\u00fan la revista Forbes, que estima su fortuna en 32.100 millones de d\u00f3lares.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/553/medium_5553234.png - GoldeMbia-min93-Sevillacampeon - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/663/medium_4663181.png - PanamaBoy507 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #95 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/796/medium_1796109.png - JC37 - #94 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/941/medium_2941684.png - dantes11 - #92 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmgr1995 - #91 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/220/medium_4220810.png - tom65 - #90 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #82 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #81 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #80 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #79 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #78 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #95 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/796/medium_1796109.png - JC37 - #94 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/941/medium_2941684.png - dantes11 - #92 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmgr1995 - #91 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/220/medium_4220810.png - tom65 - #90 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #82 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #81 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #80 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #79 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #78", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:22.238016", "datePublished": "2017-01-18T14:03:13+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "El due\u00f1o de Wanda, sobre el Atl\u00e9tico: \"Los clubes no dan dinero, lo queman\"", "id": "34312017-01-23T16:23:22.238016", "commentCount": "76"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zy0nphc7/width/660/cache_st/20170118213050/type/2/bgcolor/000000/0_zy0nphc7.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_zy0nphc7"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587fa198ca47411d7e8b45f4.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Prioridad para ma\u00f1ana: \"Trabajar en consecuencia de lo que pide el partido ante un rival muy trabajado que juega en equipo m\u00e1s all\u00e1 de los nombres, por sus caracter\u00edsticas no cambia mucho independientemente de qu\u00e9 futbolistas jueguen. Hay que llevar el partido a donde m\u00e1s nos conviene\". Cr\u00edticas: \"Las cr\u00edticas siempre existieron, en el f\u00fatbol, en la pol\u00edtica, en la religi\u00f3n, en la vida...\" Oblak, codiciado: \"Es un portero con una jerarqu\u00eda y un presente extraordinario. Esperamos que vuelva de la mejor manera para que las cosas sigan saliendo bien en equipo, desde que ha llegado nos ha dado mucho en cuanto al trabajo, el respeto y la constancia en cuanto al club y el equipo se refiere\". Cerezo habla de Simeonedependencia: \"Depende de c\u00f3mo se mire, la dependencia en cuanto a seguir lo que quiera el entrenador es l\u00f3gico, cualquier equipo depende de su entrenador para que las cosas salgan bien. Sin el alineamiento de lo que pide el entrenador no habr\u00eda resultados positivos, no ser\u00eda saludable que el entrenador, el club y los futbolistas fueran cada uno por un lado, lo m\u00e1s normal es que se siga todo al trabajo grupal\". Respuesta de la grada: \"Es un partido importante, son cuartos, no se llega a semifinales de Copa todos los d\u00edas, tenemos ilusi\u00f3n y toda la gente que pueda venir bienvenido sea\". Retener a Griezmann: \"Yo no ato a nadie, trabajo en consecuencia de lo que creo importante para seguir mejorando en consecuencia de lo que le viene bien al club. Es normal que a Griezmann lo quieran todos los grandes equipos del mundo\". Partido parecido al de la \u00faltima salida de Liga: \"El Eibar m\u00e1s all\u00e1 del once que utilice, tiene un trabajo en equipo muy bueno, los que entran lo hacen igual en consecuencia del trabajo que tienen: llegan con cuatro delanteros, hacen buena presi\u00f3n en mitad de campo... No me imagino otro partido que no sea competido\". Rotaciones: \"No pensamos nunca en esas situaciones, sino en lo que tenemos por delante y en c\u00f3mo resolverlo de la mejor manera. Intentaremos sacar lo primero el partido de ma\u00f1ana\". Ilusi\u00f3n por la Copa: \"Siempre valoramos la Copa de la misma manera aun perdiendo con el Celta o gan\u00e1ndola en el Bernab\u00e9u. Le tenemos un gran respeto porque ha sido un embri\u00f3n enorme para todo lo que vino despu\u00e9s y adem\u00e1s porque hist\u00f3ricamente es algo bonito para el Atl\u00e9tico\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/598/medium_5598194.png - Keiser-Soze - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #14 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - begiurdin - #12 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joan55 - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #8 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CR7_BALON_DE_ORO_2017 - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - karagunis - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/598/medium_5598194.png - Keiser-Soze - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #14 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - begiurdin - #12 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joan55 - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #8 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CR7_BALON_DE_ORO_2017 - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - karagunis - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/598/medium_5598194.png - Keiser-Soze - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #2", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:22.431301", "datePublished": "2017-01-18T18:11:31+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "f\u00fatbol", "SD Eibar"], "newspaper": "marca", "headline": "Simeone: \"Las cr\u00edticas siempre existieron, en el f\u00fatbol, la pol\u00edtica, la religi\u00f3n, la vida...\"", "id": "83132017-01-23T16:23:22.431301", "commentCount": "11"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847367850534.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587f480622601de65e8b459d.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El presidente del Atl\u00e9tico de Madrid, Enrique Cerezo, asegura que el cambio de estadio, para la pr\u00f3xima temporada, ha sido \"muy bien acogido\" por la masa social del club, se mostr\u00f3 convencido de que \"los accesos llegar\u00e1n\" y defendi\u00f3 \"la evoluci\u00f3n del escudo\", porque \"el sentimiento es el mismo\".El dirigente rojiblanco, entrevistado en el programa Espejo P\u00fablico de Antena 3, opin\u00f3 sobre el futuro inmediato del club, con nuevo estadio, escudo y, quiz\u00e1, nuevo himno -\"todo llegar\u00e1- y envi\u00f3 un mensaje de tranquilidad en relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n del t\u00e9cnico Diego Simeone.\"El cambio de estadio ha sido muy bien acogido. Casi el cien por cien -de los socios- est\u00e1n convencidos de que significa un cambio a mejor. Es tener un estadio moderno, con las nuevas tecnolog\u00edas, con una capacidad ya de 75.000 o 72.000 espectadores, con un parking genial, con una estaci\u00f3n de metro a los pies del estadio, la m\u00e1s grande de Madrid y con ventajas y comodidades que nadie puede decir que no\", enfatiz\u00f3.Cerezo se mostr\u00f3 convencido de que los accesos al nuevo estadio estar\u00e1n a tiempo para la pr\u00f3xima temporada, cuando el club acometa el traslado, pese a las diferencias de criterio que han mantenido el Ayuntamiento con la Comunidad de Madrid.\"Cuando se inaugura un estadio, lo m\u00e1s importante es que la comodidad para llegar sea buena. Nosotros hemos tenido durante 50 a\u00f1os un estadio fant\u00e1stico, pero que no estaba bien ubicado por c\u00f3mo creci\u00f3 Madrid. Era un estadio inc\u00f3modo para llegar y para salir\".\"\u00c9ste es un estadio que va a ser muy c\u00f3modo, pero todo hay que hacerlo. Yo creo que los accesos llegar\u00e1n, pero que todo el mundo sepa que, en cualquier estadio del mundo, entrar y salir siempre hay dificultades porque es much\u00edsima gente la que acude\", a\u00f1adi\u00f3 el dirigente, que confi\u00f3 en que las obras empiecen \"a finales de enero o principios de febrero\", agreg\u00f3.El presidente del Atl\u00e9tico considera que la afici\u00f3n ha entendido que el nombre del nuevo estadio (Wanda Metropolitano) le permite generar ingresos necesarios para seguir creciendo.\"Para tener grandes jugadores y grandes entrenadores, hacen falta ingresos y nosotros tenemos unos ingresos que hay que apurar al m\u00e1ximo. El que se llame Wanda Metropolitano nos da unos ingresos superiores para poder continuar en esta l\u00ednea ascendente de los \u00faltimos a\u00f1os\", declar\u00f3.\"Hemos tenido una gran suerte de tener un 'sponsor' como Wanda que paga el dinero que paga y que encima es socio y accionista del Atl\u00e9tico de Madrid\", a\u00f1adi\u00f3.Cerezo desminti\u00f3 que el grupo Wanda, propietario del 20 por ciento del club, quiera aumentar su participaci\u00f3n en el accionariado. \"La \u00fanica ilusi\u00f3n que tiene en su andadura es que los ni\u00f1os que est\u00e1n aqu\u00ed, que son 140, en su d\u00eda, puedan llegar a la selecci\u00f3n china\", afirm\u00f3.Tampoco descart\u00f3 un cambio de himno. \"Todo llegar\u00e1, pero el sentimiento del himno seguir\u00e1 siendo el mismo estemos en el Calder\u00f3n o en el Wanda Metropolitano\", expres\u00f3 Enrique Cerezo que afirm\u00f3 todos est\u00e1n \"orgullos\u00edsimos\" del himno que hizo Joaqu\u00edn Sabina, del que dijo que \"no es un m\u00fasico, realmente es un poeta\".Y sobre la pol\u00e9mica generada por el cambio de escudo, lo defendi\u00f3 como una \"evoluci\u00f3n\". \"No es ning\u00fan cambio, sino una evoluci\u00f3n. Desde los \u00faltimos 40 a\u00f1os, sin que nadie se diese cuenta se ha ido cambiando sin que nadie supiese por qu\u00e9 se modificaba o evolucionaba. Ayer, se dio a conocer un nuevo escudo del Juventus y a m\u00ed me gustar\u00eda que la gente opinase de lo que es un cambio de escudo, no lo que hemos hecho nosotros que es una peque\u00f1a evoluci\u00f3n\".\"B\u00e1sicamente el escudo es el mismo. el escudo anterior llevaba siete u ocho colores y era un problema para imprentas y dise\u00f1os. \u00c9ste lleva los colores b\u00e1sicos, el blanco, el rojo y el azul, que son los colores que siempre ha llevado el Atl\u00e9tico. No hay ning\u00fan problema, el escudo es el mismo y el sentimiento tiene que ser el mismo\", destac\u00f3.El presidente defendi\u00f3 el crecimiento del club, a punto de alcanzar los 100.000 socios, y que ha cerrado acuerdos internacionales en India y Francia. Adem\u00e1s, confirm\u00f3 que est\u00e1 negociando para crear otra franquicia en M\u00e9xico.\"Estamos intentando cerrar y formalizar un acuerdo con el San Luis de Potos\u00ed, que es un equipo importante en M\u00e9xico y veremos a ver c\u00f3mo acaba\".Tambi\u00e9n defendi\u00f3 la trayectoria del equipo esta temporada -en cuartos en Copa y Liga de Campeones- y no descart\u00f3 la Liga, cuando a\u00fan falta media temporada.Cerezo no se mostr\u00f3 preocupado por la posible marcha de Diego Simeone, aunque dijo que, como todos los atl\u00e9ticos, se muestra orgulloso de la dependencia que hay del entrenador argentino.\"La instituci\u00f3n estar\u00e1 siempre donde tiene que estar, conmigo, sin m\u00ed, con Simeone, sin Simeone, con Miguel \u00c1ngel Gil o sin \u00e9l porque es un equipo importante. Lo ha demostrado en los ciento y muchos a\u00f1os que ya tenemos de existencia. Simeone es un valor important\u00edsimo y no me extra\u00f1a que tengamos dependencia de \u00e9l, porque es normal y adem\u00e1s estamos orgullosos de tener dependencia de \u00e9l\", resalt\u00f3.Y neg\u00f3 que haya alg\u00fan tipo de enfrentamiento entre una parte de la afici\u00f3n y su entrenador. \"La afici\u00f3n est\u00e1 con el entrenador y todos los directivos, tambi\u00e9n. Todos estamos content\u00edsimos con \u00e9l y nos tenemos que dar cuenta de que ning\u00fan equipo de Espa\u00f1a siempre gana todo\", dijo.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #32 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #31 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #30 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/943/medium_2943449.png - wallride - #29 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - XoRKeRa - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/930/medium_5930522.png - PabloModric - #26 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #25 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carlosfufo - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #23 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #22 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #32 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #31 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #30 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/943/medium_2943449.png - wallride - #29 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - XoRKeRa - #28 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/930/medium_5930522.png - PabloModric - #26 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #25 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carlosfufo - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #23 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #22", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:22.477379", "datePublished": "2017-01-18T12:16:34+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Cerezo tampoco descarta un cambio del himno", "id": "7712017-01-23T16:23:22.477379", "commentCount": "27"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847665134019.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587fbdaeca47412e5a8b4602.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El ritmo no para en las oficinas del Atl\u00e9tico. En lo que va de a\u00f1o ya se han afiliado al club rojiblanco casi 1.300 hinchas nuevos, con lo que la entidad ha alcanzado ya la cifra de 98.000 socios, lo que le deja a s\u00f3lo dos millares del objetivo que se fijaron en el \u00e1rea social para el momento del traslado al Wanda Metropolitano el pr\u00f3ximo verano.En el momento en que se estudi\u00f3 el reto de alcanzar los 100.000 socios se estim\u00f3 una cifra ambiciosa, pero la realidad ha terminado por superar cualquier pron\u00f3stico y, a siete meses de la mudanza rumbo al nuevo estadio, el Atl\u00e9tico tiene m\u00e1s que encarrilado su sue\u00f1o de alcanzar una masa social tan importante como ser\u00eda llegar a esa cifra de hinchas afiliados.Cabe recordar que el club anunci\u00f3 que cerraba el a\u00f1o 2016 con 96.707 socios, lo que supon\u00eda un incremento de un 16% con respecto a la cifra con la que echaron el cierre a 2015.Esto significa que en apenas 18 d\u00edas se han dado de alta 1.293 aficionados, una cantidad desproporcionada con respecto a otras \u00e9pocas del a\u00f1o. El club, en este sentido, est\u00e1 poniendo en marcha numerosas campa\u00f1as de captaci\u00f3n basadas en descuentos a la hora de adquirir material del equipo o entradas, as\u00ed como invitaciones para determinados encuentros de los del Cholo en el Calder\u00f3n.De estos 98.000 socios, por cierto, m\u00e1s de 35.000 ya han reservado su correspondiente localidad en el Wanda Metropolitano a lo largo de la temporada, lo que lleva a pensar que las gradas del nuevo feudo del Atl\u00e9tico lucir\u00e1n un gran aspecto cuando se estrene all\u00e1 por el mes de septiembre.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ojue - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/161/medium_3161943.png - renton_06 - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ojue - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/161/medium_3161943.png - renton_06 - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #5 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:22.661886", "datePublished": "2017-01-18T20:10:47+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "newspaper": "marca", "headline": "A 2.000 de los 100.000", "id": "13642017-01-23T16:23:22.661886", "commentCount": "8"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848108699653.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico-Eibar", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/58806a9e268e3e24558b457f.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Yannick volver\u00e1 a figurar hoy en el once titular de Simeone para el enfrentamiento de cuartos de final de la Copa del Rey. Carrasco no aparec\u00eda de inicio en la alineaci\u00f3n desde hace m\u00e1s de un mes. Fue en la jornada 16 de Liga ante Las Palmas, el pasado 17 de diciembre. 33 d\u00edas despu\u00e9s, el belga ser\u00e1 nuevamente de la partida. Carrasco volvi\u00f3 a disputar unos minutos el pasado s\u00e1bado ante el Betis, cuando El Cholo decidi\u00f3 darle entrada por Gait\u00e1n en el minuto 62. Esa escasa media hora de juego fueron sus primeros minutos en el nuevo a\u00f1o, pues el belga se perdi\u00f3 los dos duelos de Copa ante Las Palmas y el de Liga frente al Eibar por una leve peritendinitis en el tend\u00f3n de Aquiles izquierdo. titularidades lleva el belga en la presente temporadaEn la previa de la ida de los octavos de la Copa del Rey, Simeone dio un toque de atenci\u00f3n a Yannick sobre la posici\u00f3n que debe ocupar en el campo, asegurando que al belga no le gusta jugar por la derecha, precisamente la zona en la que el m\u00edster necesita alternativas: \"Estamos buscando gente que sienta la necesidad y ambici\u00f3n de lastimar por ese lado\". El t\u00e9cnico puso como ejemplo de sacrificio a Gim\u00e9nez, que ocup\u00f3 el mediocentro y a Juanfran, quien precisamente jug\u00f3 en la maltrecha banda derecha, a la que ahora regresar\u00e1 Carrasco. El jugador belga no hab\u00eda dejado de participar en ninguno de los choques del Atl\u00e9tico en la presente campa\u00f1a hasta la baja por lesi\u00f3n. El 10 rojiblanco particip\u00f3 en los 24 encuentros que los de Simeone llevaban en la 16-17. Titular en 18 ocasiones entre Champions, Liga y Copa, Carrasco tuvo minutos en todos y cada uno de los partidos hasta el choque ante el Guijuelo en el Calder\u00f3n y ya no regresar\u00eda hasta el \u00faltimo duelo frente al Betis, con el que complet\u00f3 un total de 1.502 minutos en la actual temporada. Una decena de tantos le contemplan hasta ahora y esta tarde gozar\u00e1 de una nueva oportunidad para poder ampliar esa marca.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278772.png - indioalcala - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633239.png - Fhu20 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278772.png - indioalcala - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633239.png - Fhu20 - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278772.png - indioalcala - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633239.png - Fhu20 - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:23.066628", "datePublished": "2017-01-19T08:29:23+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey"], "newspaper": "marca", "headline": "Carrasco, titular un mes despu\u00e9s", "id": "83332017-01-23T16:23:23.066628", "commentCount": "7"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848549121942.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9b6k9335/width/660/cache_st/2017012002528/type/2/bgcolor/000000/0_9b6k9335.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_9b6k9335"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/5881169a268e3e1f718b474e.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Correa no s\u00f3lo encarril\u00f3 el triunfo frente al Eibar, sino que anot\u00f3 un gol con un significado especial. Ni m\u00e1s ni menos que el 500 en competici\u00f3n oficial desde que Simeone se sienta en el banquillo rojiblanco. Curiosamente el argentino acumula m\u00e1s tantos en la Copa que en la Liga, pues en la competici\u00f3n del K.O. es el m\u00e1ximo artillero del Atl\u00e9tico, con cuatro y en el torneo dom\u00e9stico s\u00f3lo ha visto puerta tres veces. Griezmann, el mejor goleador que ha tenido el entrendor argentino a sus \u00f3rdenes tras materializar 70 dianas, hab\u00eda puesto en disposici\u00f3n la marca, pues abri\u00f3 la cuenta en la primera mitad.\u00c1ngel Correa se mostr\u00f3 \"muy contento\" tras el partido por ser el autor del gol 500 de la era Simeone. \"Muy contento por eso\", se\u00f1al\u00f3. El argentino tambi\u00e9n habl\u00f3 de su intercambio de posiciones con Carrasco. \"Ya lo hab\u00edamos hablado antes del partido que con Carrasco \u00edbamos a cambiar y contento porque ganamos un partido muy dif\u00edcil\", explic\u00f3.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/204/medium_4204088.png - Dr_Freud - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/204/medium_4204088.png - Dr_Freud - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/204/medium_4204088.png - Dr_Freud - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:23.556893", "datePublished": "2017-01-19T20:42:27+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "f\u00fatbol"], "newspaper": "marca", "headline": "Simeone alcanza los 500", "id": "42392017-01-23T16:23:23.556893", "commentCount": "1"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_nl8hleen/width/660/cache_st/20170122173943/type/2/bgcolor/000000/0_nl8hleen.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_tvq2wmrf/width/660/cache_st/20170122173943/type/2/bgcolor/000000/0_tvq2wmrf.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_nl8hleen", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_tvq2wmrf"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5884e03946163fa41a8b4647.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Se llama Miguel Baeza y ya le comparan con Bale. Un jugador de banda con gran golpeo de bal\u00f3n que se acaba de salir en la victoria del juvenil blanco ante el Al Ahli (6-1) en el Al Kass Internacional Cup. Sus dos golazos en el primer partido del torneo de Qatar -fue nombrado 'Man of the Match'- definen a la perfecci\u00f3n a la nueva perla de la F\u00e1brica madridista. Elegante en la conducci\u00f3n del bal\u00f3n, buen disparo y con mucha presencia en el \u00e1rea rival. Recuerden su nombre porque dar\u00e1 que hablar.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/012/medium_4012090.png - jaimefda - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AnGeLIToO - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AnGeLIToO - #21 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/397/medium_2397389.png - SPLyT - #18 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javitxin20 - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/854/medium_1854883.png - Copdecap - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/854/medium_1854883.png - Copdecap - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/498/medium_498418.png - THOR - #13 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tramposo21 - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/341/medium_4341064.png - Hudamor72 - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/397/medium_2397389.png - SPLyT - #10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AnGeLIToO - #21 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/397/medium_2397389.png - SPLyT - #18 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javitxin20 - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/854/medium_1854883.png - Copdecap - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/854/medium_1854883.png - Copdecap - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/498/medium_498418.png - THOR - #13 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tramposo21 - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/341/medium_4341064.png - Hudamor72 - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/397/medium_2397389.png - SPLyT - #10", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:23.600968", "datePublished": "2017-01-22T17:39:42+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid"], "newspaper": "marca", "headline": "\u00a1C\u00f3mo las clava Miguelito, el Bale de la F\u00e1brica!", "id": "25562017-01-23T16:23:23.600968", "commentCount": "18"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jeaidjpp/width/660/cache_st/20170120114028/type/2/bgcolor/000000/0_jeaidjpp.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xz3a2ew4/width/660/cache_st/20170120114028/type/2/bgcolor/000000/0_xz3a2ew4.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_jeaidjpp", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xz3a2ew4"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/588123f0e5fdeadb6c8b4653.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "501 goles en cinco a\u00f1os. \"Me pone contento el triunfo, la respuesta del equipo a un partido importante y c\u00f3mo sigue compitiendo desde hace cinco a\u00f1os. Despu\u00e9s un n\u00famero m\u00e1s o menos quedar\u00e1 para el d\u00eda que no est\u00e9 para observarlo. Hoy no nos detiene absolutamente nada, nos importa lo que se hace hoy y lo que tenemos que hacer el domingo\". Afici\u00f3n. \"Yo escuch\u00e9 a la gente fenomenal, alentaron todo el partido, el ambiente fue incre\u00edble y siempre me quedo con las cosas positivas\". Gim\u00e9nez como prueba para San Mam\u00e9s. \"Pensaba en este partido, no pens\u00e9 nunca en lo que puede venir en Bilbao. Era importante cerrarlo, iban a llegar m\u00e1s balones a\u00e9reos y con Gim\u00e9nez, Savic y God\u00edn lo \u00edbamos a tener m\u00e1s f\u00e1cil\". Buen partido. \"Fue un partido importante, ganamos los duelos que nos imagin\u00e1bamos y con la velocidad de nuestros delanteros, Gait\u00e1n y Correa les pod\u00edamos hacer da\u00f1o. Se intu\u00eda que las situaciones aparecer\u00edan cuando tuvi\u00e9ramos precisi\u00f3n. Fue, sin duda, un partido bueno\" Prioridad la Copa. \"Lo que tengamos por delante lo jugaremos siempre con la misma ilusi\u00f3n e intenci\u00f3n y as\u00ed ser\u00e1 mientras yo siga aqu\u00ed\". Gait\u00e1n. \"Es simple, cuando un jugador est\u00e1 en un buen momento se aprecia y se observa. Ven\u00eda trabajando bien, ha tenido un cambio importante desde noviembre en cuanto a adaptaci\u00f3n y a lo que el equipo necesita de \u00e9l. Cuando uno tiene talento y suma trabajo se acerca al ideal, est\u00e1 en un muy buen momento\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/067/medium_6067642.png - FIN_DE_CICLO_JAJAJA - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #27 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #26 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/856/medium_1856282.png - vertavillo - #25 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #24 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #23 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #21 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/228/medium_4228460.png - Atletico-Intercontinental - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/134/medium_3134808.png - Jeronimo7 - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #27 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #26 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/856/medium_1856282.png - vertavillo - #25 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #24 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #23 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #21 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/228/medium_4228460.png - Atletico-Intercontinental - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/134/medium_3134808.png - Jeronimo7 - #16", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:24.258186", "datePublished": "2017-01-19T21:39:18+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "f\u00fatbol"], "newspaper": "marca", "headline": "Simeone: \"No nos detiene absolutamente nada\"", "id": "22562017-01-23T16:23:24.258186", "commentCount": "22"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849002332523.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/opinion/2017/01/20/5881c802e2704e71608b4631.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "No es la primera vez que un fichaje estrella del Atl\u00e9tico en el mercado veraniego necesita varios meses para encontrar su mejor nivel. Suele ser por varios motivos, pero especialmente afecta la adaptaci\u00f3n. Tras superar esa etapa, muchos de ellos acaban por ser los grandes fichajes... del mercado de invierno. Esta temporada tengo esperanza de que puede ocurrir algo as\u00ed con Nico Gait\u00e1n.El argentino dio la victoria al Atl\u00e9tico el pasado s\u00e1bado con su gol, algo que le sirvi\u00f3 para volver a sentirse importante, sensaci\u00f3n que no ten\u00eda desde de su etapa en el Benfica... o con Argentina en la Copa Am\u00e9rica del pasado verano.Gait\u00e1n necesitaba m\u00e1s que nadie un momento as\u00ed. Cuando tu equipo gana con un gol tuyo, la confianza crece una barbaridad y estoy convencido de que a partir de ahora vamos ver al verdadero Nico. Ayer mismo volvi\u00f3 a jugar de inicio y cuaj\u00f3 una buena actuaci\u00f3n desde la banda izquierda. Si hay un jugador con calidad y car\u00e1cter que puede dar la vuelta a la tortilla y repetir lo que hicieron cracks como Radamel Falcao, \u00e9se es \u00e9l. Para el colombiano la adaptaci\u00f3n al pa\u00eds, a la ciudad y al sistema de juego no fue nada f\u00e1cil y s\u00f3lo empezamos a ver al verdadero Tigre cuando lleg\u00f3 el gran Cholo. Radamel fue el gran fichaje del mercado de invierno aquella campa\u00f1a y poco tiempo despu\u00e9s ya era el mejor 9 del mundo.Otro fen\u00f3meno que sufri\u00f3 bastante en los primeros partidos como jugador rojiblanco fue Arda. Su adaptaci\u00f3n a Espa\u00f1a y al f\u00fatbol espa\u00f1ol tampoco fue sencilla y el turco fue una sombra de s\u00ed mismo hasta que lleg\u00f3 El Cholo. Entonces empez\u00f3 a demostrar todo su potencial y talento. Arda, con car\u00e1cter y calidad, dio la vuelta a una situaci\u00f3n dif\u00edcil y se convirti\u00f3 tambi\u00e9n en un gran refuerzo invernal.El \u00faltimo fen\u00f3meno que ha tardado en adaptarse ha sido Griezmann. El franc\u00e9s altern\u00f3 la titularidad y el banquillo hasta que lleg\u00f3 la noche de su confirmaci\u00f3n. El hat-trick que firm\u00f3 en San Mames le dio la confianza que necesitaba como goleador. Despu\u00e9s, tras el par\u00f3n navide\u00f1o, la racha continu\u00f3 con cinco goles m\u00e1s durante el mes de enero que terminaron de llenarle de confianza y de convertirle en referencia del ataque del Atl\u00e9tico, que empez\u00f3 a ser un equipo formado por Grizzi y diez m\u00e1s. Como Falcao y Arda, Antoine tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en una gran incorporaci\u00f3n de invierno para el club rojiblanco.Gait\u00e1n, sin duda alguna, tiene todo para ser el gran fichaje del Atl\u00e9tico de Madrid en este mercado de enero. Ya ha comenzado a demostrar su calidad...\u00a1Vamos, Nico!", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/900/medium_4900737.png - betunizer - #16 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #11 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/134/medium_3134808.png - Jeronimo7 - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joey 82 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/900/medium_4900737.png - betunizer - #16 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #11 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/134/medium_3134808.png - Jeronimo7 - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joey 82 - #5", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:24.463792", "datePublished": "2017-01-20T09:19:27+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "newspaper": "marca", "headline": "Gait\u00e1n, el 'fichaje' que deja el invierno", "id": "25212017-01-23T16:23:24.463792", "commentCount": "14"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849354010320.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/20/5882527622601df51d8b4574.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sobre el c\u00e9sped apenas hab\u00eda siete jugadores del primer equipo en el entrenamiento del viernes, pero entre ellos se encontraba la buena noticia del d\u00eda: Lucas Hern\u00e1ndez. El galo apareci\u00f3 en el campo cuatro de la Ciudad Deportiva de Majadahonda junto a Torres, Gameiro, Vrsaljko, Gabi, God\u00edn y Moreira para completar la sesi\u00f3n. El resto de jugadores, los que fueron titulares en el Calder\u00f3n contra el Eibar, se dedicaron a completar una sesi\u00f3n de recuperaci\u00f3n en el gimnasio.El central franc\u00e9s no se hab\u00eda ejercitado con el grupo desde que se lesion\u00f3 el pasado d\u00eda 10 en el duelo copero ante Las Palmas. El canterano sufr\u00eda una sobrecarga muscular en el recto anterior del muslo derecho y hab\u00eda trabajado al margen desde que las pruebas en la cl\u00ednica Fremap dictaminaron el alcance de la lesi\u00f3n.El defensa ha alternado el trabajo sobre el verde en solitario con el de fisioterapia en las instalaciones del club. Esta misma semana ya se pudo ver su mejor\u00eda, pues el pasado mi\u00e9rcoles corri\u00f3 junto a uno de los recuperadores en el c\u00e9sped del Calder\u00f3n. Lo hizo mientras el resto del equipo completaba la sesi\u00f3n de trabajo previa al duelo copero. Pero la recuperaci\u00f3n total no lleg\u00f3 hasta la ma\u00f1ana del viernes en Majadahonda. Tras completar el entrenamiento sin aparente rastro de la lesi\u00f3n, Lucas recibi\u00f3 el alta m\u00e9dica que le declaraba apto para que Simeone pueda contar con \u00e9l de cara al pr\u00f3ximo choque liguero ante el Athletic. As\u00ed las cosas, despu\u00e9s de dos partidos en los que El Cholo no ha podido contar con \u00e9l, vuelve a estar a disposici\u00f3n del t\u00e9cnico rojiblanco. El que no se ejercit\u00f3 ayer fue el italiano Alessio Cerci, que sigue buscando una salida del club en el presente mercado invernal.Bernab\u00e9 recibi\u00f3 tambi\u00e9n el alta hospitalaria, tras pasar por el quir\u00f3fano el jueves por una luxaci\u00f3n en el hombro derecho, de modo que, tras unos d\u00edas de reposo, comenzar\u00e1 con el trabajo de recuperaci\u00f3n y fisioterapia. El portero rojiblanco quiso agradecer a trav\u00e9s de las redes los \u00e1nimos recibidos: \"Me llena de fuerza e ilusi\u00f3n tener siempre vuestro apoyo en los buenos momentos y m\u00e1s a\u00fan verlo multiplicado en los no tan buenos [...] Quiero darle las gracias a todo el equipo Atl\u00e9tico de Madrid, por demostrar una vez m\u00e1s la calidad humana que derrochan estos jugadores y sus t\u00e9cnicos [...] Jam\u00e1s olvidar\u00e9 tantos buenos detalles hacia mi persona. Ahora en mi d\u00eda a d\u00eda me toca seguir poniendo en pr\u00e1ctica eso que todos los atl\u00e9ticos hacemos y sabemos: 'si se cree y se trabaja, se puede'. Un d\u00eda menos para poder volver\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - birraenlata - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - birraenlata - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - birraenlata - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:24.937449", "datePublished": "2017-01-20T19:14:03+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "newspaper": "marca", "headline": "Lucas recibe el alta", "id": "65682017-01-23T16:23:24.937449", "commentCount": "8"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zxqu8f6i/width/660/cache_st/20170119215233/type/2/bgcolor/000000/0_zxqu8f6i.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xz3a2ew4/width/660/cache_st/20170119215233/type/2/bgcolor/000000/0_xz3a2ew4.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_zxqu8f6i", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xz3a2ew4"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/588125cb46163fc54c8b45a7.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Atl\u00e9tico de Madrid cerr\u00f3 la goleada y puso pie y medio en semifinales con el tanto de Gameiro que supuso el 3-0 en el minuto 67.Hasta tres rojiblancos tocaron la pelota de cabeza tras el c\u00f3rner botado por Koke. Savic gan\u00f3 el salto, Griezmann (en posici\u00f3n correcta) devolvi\u00f3 la pelota a Gameiro y el '21' rojiblanco la puso en la red de la porter\u00eda defendida por Yoel.Griezmann, Correa y Gameiro dieron una amplia ventaja al Atl\u00e9tico en la ida de los cuartos de final de la Copa del Rey ante un Eibar condenado por sus errores defensivos.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/933/medium_2933858.png - 6365aremaki - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/346/medium_4346784.png - YAntesFueGarate - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/933/medium_2933858.png - 6365aremaki - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/346/medium_4346784.png - YAntesFueGarate - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:25.024212", "datePublished": "2017-01-19T21:47:23+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "SD Eibar"], "newspaper": "marca", "headline": "\u00a1Como si fuera voleibol! Tres toques de cabeza y gol de Gameiro", "id": "26672017-01-23T16:23:25.024212", "commentCount": "8"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849412241044.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_viceirpu/width/660/cache_st/2017012195842/type/2/bgcolor/000000/0_viceirpu.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_viceirpu"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/5882684822601d85318b4583.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\"Sanabria va a ser el puntapi\u00e9 inicial\". As\u00ed de gr\u00e1fico se mostraba Guillermo Pena, delegado de Nacional ante la Asociaci\u00f3n Uruguaya de F\u00fatbol, reconociendo por un lado el acuerdo adelantado por MARCA para que el joven jugador uruguayo vista la camiseta del Atl\u00e9tico a medio plazo, y por otro que esa incorporaci\u00f3n forma parte de un proyecto mucho m\u00e1s amplio y que implica a las dos entidades, toda vez que la espa\u00f1ola tendr\u00e1 a partir de ahora preferencia sobre los futbolistas de la charr\u00faa.Pena, en el programa 'Tirando Paredes' de su pa\u00eds, a\u00f1ad\u00eda datos sobre el compromiso: \"Nacional y Atl\u00e9tico van a hacer una cooperaci\u00f3n, sobre todo en juveniles. Se va a terminar de firmar el lunes, cuando lo llevemos a la directiva. En ciertos casos ellos tendr\u00e1n prioridad cuando cumplan 18 a\u00f1os, porque el Atl\u00e9tico va a entregar una cantidad importante de dinero para tener ese derecho de preferencia\". En lo que respecta al caso concreto de Sanabria, confirmaba la exclusiva de este diario: \"Probablemente sea uno de los primeros jugadores que vaya al Atl\u00e9tico. Su representante ha entendido la filosof\u00eda del club\".Una de las grandes preocupaciones rojiblancas a lo largo de toda la negociaci\u00f3n ha pasado por que se respete de forma \"escrupulosa\" la normativa de la FIFA, evitando de este modo repetir los errores que, pendiente a\u00fan del recurso ante el TAS, han provocado una sanci\u00f3n de dos ventanas de mercado sin inscribir jugadores por irregularidades en la contrataci\u00f3n de menores. Por eso se desconoce a\u00fan cu\u00e1ndo llegar\u00e1 Sanabria, que tiene 16 a\u00f1os y ni siquiera ha debutado a\u00fan con el primer equipo de Nacional. Conviene recordar que en verano aterriz\u00f3 en Madrid Schiappacasse, otro joven talento uruguayo, pero tambi\u00e9n que lo hizo en calidad de invitado hasta que el m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol dio el visto bueno a su incorporaci\u00f3n definitiva.El delegado tambi\u00e9n admit\u00eda que han tenido conversaciones con Diego God\u00edn, que en su momento visti\u00f3 la el\u00e1stica de Nacional durante el curso 06-07 y al que de hecho se rindi\u00f3 homenaje con motivo de la visita del Atl\u00e9tico en el verano de 2013: la gira rojiblanca incluy\u00f3 entonces un partido de la Copa Euroamericana en el que los del Cholo se impusieron 0-2, con sendas dianas de Leo Baptistao, al que ha pasado a ser club aliado.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/359/medium_5359677.png - caimanbarbudo - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/785/medium_3785430.png - Vonmat - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/785/medium_3785430.png - Vonmat - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/359/medium_5359677.png - caimanbarbudo - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jordi Rubio - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/785/medium_3785430.png - Vonmat - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/359/medium_5359677.png - caimanbarbudo - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jordi Rubio - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:25.107731", "datePublished": "2017-01-21T09:58:42+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol", "F\u00fatbol Am\u00e9rica", "M\u00e1s Am\u00e9rica"], "newspaper": "marca", "headline": "Atl\u00e9tico Nacional", "id": "22002017-01-23T16:23:25.107731", "commentCount": "7"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_nn2is1a0/width/660/cache_st/20170120114030/type/2/bgcolor/000000/0_nn2is1a0.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_nn2is1a0"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/5881205ee5fdea834e8b467a.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Resultado abultado. \"Es justo porque los tres goles fueron legales, no s\u00e9 si el juego fue para eso, pero al final el Atl\u00e9tico te hace cometer errores y ellos es dif\u00edcil que los cometan. Saben aprovecharse de ello y te ganan bien. El resultado es duro para el partido de vuelta\". Eliminatoria decidida.\"Decidida no se puede decir nunca, pero es muy complicado. Es muy dif\u00edcil hacerles un gol, m\u00e1s, tres. Si el tercero fue en fuera de juego, ya nos pas\u00f3 recientemente, nada nos sale bien ante el Atl\u00e9tico\". Sensaciones. \"Sab\u00edamos que era dif\u00edcil, un rival complicado, pero siempre tienes la esperanza de hacer un partido serio. Sabemos que les cuesta si no cometemos errores, pero no somos un equipo tan fiable como para eso. Vamos hacia arriba, pero tenemos problenas par defender\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:25.537016", "datePublished": "2017-01-19T21:24:07+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "SD Eibar"], "newspaper": "marca", "headline": "Mendilibar: \"El resultado es duro para el partido de vuelta\"", "id": "87342017-01-23T16:23:25.537016", "commentCount": "2"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846783552814.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587e70fc22601d11298b462e.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Campeonato Sudamericano sub 20 arranca en Ecuador y el Atl\u00e9tico tiene representaci\u00f3n en el torneo. Concretamente son dos los futbolistas rojiblancos convocados con las categor\u00edas inferiores de sus respectivos combinados nacionales. Caio Henrique, jugador del filial pero habitual en los ensayos del primer equipo, entr\u00f3 en la lista de Brasil, que hace su debut ante la selecci\u00f3n anfitriona, Ecuador, el jueves 19 de enero a las 01.15, hora peninsular espa\u00f1ola. Tambi\u00e9n Nicol\u00e1s Schiappacasse ha sido convocado con Uruguay, que jugar\u00e1 su primer choque del campeonato ante Venezuela el jueves 19 de enero a las 23.00 horas. Ambos jugadores, a pesar de no tener ficha con el primer plantel, han sido llamados en varias ocasiones por Simeone. En el caso del charr\u00faa, entr\u00f3 en la lista del Cholo para el encuentro liguero en Pamplona, pero finalmente fue el descarte del t\u00e9cnico argentino para el duelo ante Osasuna. El brasile\u00f1o, por su parte, s\u00ed que lleg\u00f3 a debutar con el primer equipo del Atl\u00e9tico... y como titular. Fue en la ida de los dieciseisavos de Copa ante el Guijuelo, con el 27 a la espalda. Caio entr\u00f3 en el once de Simeone y disput\u00f3 69 minutos sobre el c\u00e9sped de El Helm\u00e1ntico. Por su parte, Thomas Partey fue titular con Ghana y disput\u00f3 los 90 minutos en su debut en la Copa \u00c1frica. La selecci\u00f3n del jugador del Atl\u00e9tico venci\u00f3 1-0 a Uganda gracias al tanto de Andr\u00e9 Ayew en el minuto 32 de penalti. El 22 rojiblanco es una baja sensible para Simeone en el centro del campo, con el que ha jugado 248 minutos repartidos en ocho encuentros en la presente campa\u00f1a. Con las bajas de Augusto y Tiago, su participaci\u00f3n se antojaba imprescindible en un mes de enero cargado de partidos para el Atl\u00e9tico entre Liga y Copa.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:25.929320", "datePublished": "2017-01-18T08:50:59+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "newspaper": "marca", "headline": "Atl\u00e9tico internacional", "id": "34092017-01-23T16:23:25.929320", "commentCount": "2"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_mh7nkzt3/width/660/cache_st/20170121144959/type/2/bgcolor/000000/0_mh7nkzt3.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_mh7nkzt3"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/58834f07e5fdea9d068b468b.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El entrenador del Atl\u00e9tico de Madrid ha repasado en rueda de prensa los \u00faltimos partidos del conjunto rojiblanco, a su rival m\u00e1s inmediato en Liga y la ya conocida exigencia que pide a los jugadores que forman parte de su plantilla.\"Siempre imaginamos lo mejor. Hemos sido irregulares y la b\u00fasqueda es intentar tener regularidad en un torneo que evidentemente se basa en eso\". \"Hay equipos que tienen una forma de jugar muy definida. El Athletic lo es. Tiene constancia y competitividad, sobre todo cuando juega en San Mam\u00e9s. Nos ha pasado siempre y ma\u00f1ana no va a ser diferente\". \"Conoci\u00e9ndonos hace cinco a\u00f1os, estamos todos los d\u00edas formando equipos. El partido m\u00e1s importante es el del Athletic y trataremos de sacarlo adelante con los jugadores que entendamos\". \"Los futbolistas siempre quieren jugar y los representantes, cuando ven que sus futbolistas no participan, siempre buscan las mejores situaciones. Al menos desde mi punto, en una temporada tan larga y con la lesi\u00f3n de Oblak, que no sabemos cu\u00e1ndo ni c\u00f3mo va a a volver, no pensaba en la salida de Andr\u00e9. Esperamos que siga acomod\u00e1ndose a los entrenamientos y mejorando, porque tiene la mejor figura de que de repente te encuentras jugando de un d\u00eda para otro sin esperarlo\". \"El rival tiene 11 futbolistas que se ponen pantalones, botines y medias, y tratan de competir para generar situaciones de gol y ganar los partidos. Siempre hemos sufrido, no recuerdo un a\u00f1o de ganar los partidos con holgura. Cuando conquistamos la Liga hemos ganado muchos partidos 1-0. Recuerdo a Courtois, Oblak o Moy\u00e1 haciendo buenas paradas... No imagino un partido en el que el rival no tenga situaciones de gol\". \"Desde que hemos vuelto de Navidad, el partido con Las Palmas fue bastante regular; en el del Eibar los primeros 45 minutos no fueron tan buenos, pero el segundo tiempo estuvo bastante bien; en el de vuelta hasta los 85 se jug\u00f3 bastante regular de nuevo; el del Betis tuvo momentos de control aunque luego sufrimos; el del otro d\u00eda fue buen partido... La b\u00fasqueda, m\u00e1s all\u00e1 de la regularidad en los puntos, va a aparecer cuando tengamos m\u00e1s regularidad en el juego. Es un punto a mejorar\". \"La gente quiere ganar. Despu\u00e9s la cr\u00edtica siempre pide m\u00e1s, exige. Eso me pone contento, porque cuando yo exijo a un jugador es porque creo que tiene m\u00e1s. Me entusiasma y entiendo que podemos dar m\u00e1s. Intentaremos tener regularidad en esa situaci\u00f3n. Ahora hay que pensar en un rival duro, dif\u00edcil e importante, que en casa se hace muy fuerte\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elbigotes - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luis2050 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elbigotes - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luis2050 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:26.162331", "datePublished": "2017-01-21T13:09:03+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Simeone: \"La cr\u00edtica siempre pide m\u00e1s y eso me entusiasma\"", "id": "84122017-01-23T16:23:26.162331", "commentCount": "10"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850012229326.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/58835238e5fdead2048b465f.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Diego Pablo Simeone ha convocado a los 18 futbolistas de la primera plantilla que tiene disponibles una vez recuperado Lucas. El canterano forma as\u00ed parte de una lista en la que tambi\u00e9n est\u00e1n Moy\u00e1, Moreira, Vrsaljko, Savic, God\u00edn, Gim\u00e9nez, Filipe Luis, Juanfran, Gabi, Sa\u00fal, Koke, Carrasco, Gait\u00e1n, Fernando Torres, Correa, Gameiro y Griezmann, cay\u00e9ndose esta vez el jugador del filial Keidi. Son baja por lesi\u00f3n Oblak, Augusto y Tiago (que este s\u00e1bado ha saltado al c\u00e9sped para ejercitarse junto a uno de los recuperadores), mientras que Thomas se encuentra en la Copa de \u00c1frica y Cerci acaba de ser padre.El Cholo no ha mostrado esta vez sus cartas de cara al once, y es que la visita al nuevo San Mam\u00e9s se antoja fundamental para cerrar la primera vuelta con 35 o 37 puntos, en caso de empate o victoria, manteniendo al Sevilla e incluso al Barcelona a tiro en la pelea por los puestos que dar\u00e1n acceso directo a la siguiente Champions. La opci\u00f3n de fortificarse con Gim\u00e9nez en mediocampo, la de apostar por el talento de Gait\u00e1n y Carrasco, la de jugar con Gameiro como ariete o directamente con Griezmann de referencia arriba... son muchas las posibilidades que maneja el t\u00e9cnico argentino para visitar al Athletic de Valverde. La expedici\u00f3n madrile\u00f1a viaja esta tarde en vuelo ch\u00e1rter.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/759/medium_1759398.png - Magic34 - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/759/medium_1759398.png - Magic34 - #4 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:26.224106", "datePublished": "2017-01-21T13:21:20+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "El Cholo viaja con todos los disponibles", "id": "67252017-01-23T16:23:26.224106", "commentCount": "4"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850263464839.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/5883b4bae2704e991a8b465b.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Atl\u00e9tico alcanz\u00f3 esta semana 500 goles con Simeone en el banquillo... y resulta que un vistazo a la estad\u00edstica exhibe a Ra\u00fal Garc\u00eda como cuarto m\u00e1ximo realizador rojiblanco en el intervalo (36 dianas), lo cual goza de mucho m\u00e1s m\u00e9rito si tenemos en cuenta que el navarro abandon\u00f3 la disciplina rojiblanca en el verano de 2015, hace ya temporada y media. Apenas Griezmann, Falcao y Costa, de profesi\u00f3n goleadores, muestran mejores n\u00fameros.El 8 del Atl\u00e9tico pas\u00f3 a ser el 22 del Athletic, y la de hoy ser\u00e1 la tercera ocasi\u00f3n en la que se mida a su exequipo. En ese sentido el pasado curso se cerr\u00f3 de mala manera para \u00e9l, toda que vez perdi\u00f3 sin ver puerta (2-1 en el Calder\u00f3n, con diana visitante de Laporte; 0-1 en San Mam\u00e9s), pero cada partido es diferente y el muchacho no es dudoso en lo que a la ambici\u00f3n respecta. \"Quiero marcar y quiero ganar\", anunciaba esta semana, dejando claro, eso s\u00ed, que si lo hace no habr\u00e1 festejo alguno, \"por una cuesti\u00f3n de respeto\".El Atl\u00e9tico recuerda a Ra\u00fal y Ra\u00fal recuerda al Atl\u00e9tico -v\u00e9ase por ejemplo su viaje a Mil\u00e1n para seguir la \u00faltima final de la Champions-, pero sobre el c\u00e9sped no hay amistad que valga: \"Es un equipo en el que he estado muchos a\u00f1os, pero queda claro que soy un ganador por naturaleza. Cuando pierdo mejor no me hables. \u00bfBajos de forma ellos? Pensar as\u00ed ser\u00eda peligroso. Esperamos contrarrestar sus puntos fuertes, pero llevan tiempo demostrando que son un grupo muy fuerte\".La ausencia de Aduriz concede a\u00fan m\u00e1s importancia al peso ofensivo de Ra\u00fal: aunque en principio sea Williams el que se sit\u00fae como referencia arriba, la llegada del navarro desde segunda l\u00ednea puede ser uno de los factores que desnivele un choque especial para \u00e9l. De momento, ha firmado cinco aciertos en la primera vuelta. En el horizonte, por cierto, queda ese Atl\u00e9tico-Athletic de la segunda, que servir\u00e1 para despedir al Vicente Calder\u00f3n.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/300/medium_4300173.png - JuanAlberto81 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/145/medium_6145109.png - angusatleticobetizurekin - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/496/medium_496286.png - muil - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/145/medium_6145109.png - angusatleticobetizurekin - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/145/medium_6145109.png - angusatleticobetizurekin - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/000/496/medium_496286.png - muil - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/145/medium_6145109.png - angusatleticobetizurekin - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #2", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:26.412401", "datePublished": "2017-01-22T10:24:48+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Athletic de Bilbao"], "newspaper": "marca", "headline": "Otra vez con Ra\u00fal Garc\u00eda enfrente", "id": "6932017-01-23T16:23:26.412401", "commentCount": "11"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850059212879.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/5883646846163f5c768b4582.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/300/medium_4300173.png - JuanAlberto81 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/738/medium_1738817.png - Maestro_Fu_Manchu - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jabuchu - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114746.png - castelo - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/300/medium_4300173.png - JuanAlberto81 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/777/medium_5777841.png - alejandroarmero95 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/738/medium_1738817.png - Maestro_Fu_Manchu - #7 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jabuchu - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114746.png - castelo - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/300/medium_4300173.png - JuanAlberto81 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/777/medium_5777841.png - alejandroarmero95 - #3 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:26.559580", "datePublished": "2017-01-22T18:08:28+01:00", "team": "atletico", "keywords": [], "newspaper": "marca", "headline": "Valora la primera vuelta del Atl\u00e9tico", "id": "79702017-01-23T16:23:26.559580", "commentCount": "7"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9jngujq9/width/660/cache_st/20170122191635/type/2/bgcolor/000000/0_9jngujq9.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ao16nl74/width/660/cache_st/20170122191635/type/2/bgcolor/000000/0_ao16nl74.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851088208976.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_9jngujq9", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ao16nl74"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/5884e78446163f716e8b462e.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\u00a1Qu\u00e9 golazo ha marcado Griezmann! Recibi\u00f3 en tres cuartos tras un robo de Torres, se la acomod\u00f3 a su pierna izquierda y se sac\u00f3 un latigazo tremendo. El bal\u00f3n sali\u00f3 como un ob\u00fas, con un efecto endiablado, pega en el palo de la porter\u00eda de Iraizoz y entra. Imparable.La tarde de Antoine en San Mam\u00e9s fue completa y perfectamente podr\u00eda haber firmado un triplete goaleador. Adem\u00e1s de su misil, en el tanto de Koke no desvi\u00f3 el bal\u00f3n el por cent\u00edmetros y tambi\u00e9n le anularon una vaselina sublime por fuera de juego.El Athletic es el rival favorito de Griezmann. Ha marcado ocho goles al cuadro bilba\u00edno, cinco con el Atl\u00e9tico y tres con la Real Sociedad. En su primera temporada con el equipo rojiblanco hizo un 'hat-trick' en el nuevo San Mam\u00e9s. La pasada campa\u00f1a el Athletic le sufri\u00f3 en el Calder\u00f3n y esta vez el franc\u00e9s volvi\u00f3 a marcar en La Catedral.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 1903RojoYBlanco - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/185/medium_5185738.png - AndyAth - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #45 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #44 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/456/medium_2456508.png - ogeta - #43 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/456/medium_2456508.png - ogeta - #42 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/502/medium_3502550.png - athari - #41 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #40 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/417/medium_3417658.png - deatrhcode - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/136/medium_1136520.png - Posoljinika - #37 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - SimeoneEsNeptuno - #35 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/136/medium_1136520.png - Posoljinika - #34 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #45 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #44 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/456/medium_2456508.png - ogeta - #43 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/456/medium_2456508.png - ogeta - #42 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/502/medium_3502550.png - athari - #41 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #40 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/417/medium_3417658.png - deatrhcode - #39 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/136/medium_1136520.png - Posoljinika - #37 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - SimeoneEsNeptuno - #35 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/136/medium_1136520.png - Posoljinika - #34", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:26.905878", "datePublished": "2017-01-22T18:20:56+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Athletic de Bilbao", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "\u00a1Qu\u00e9 bestialidad de tiro de Griezmann! As\u00ed fue el efecto endiablado que cogi\u00f3 el bal\u00f3n", "id": "9812017-01-23T16:23:26.905878", "commentCount": "43"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850781256743.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850781258211.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850781259402.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850156576572.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/58838a88e2704eb91f8b468b.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Cuatro visitas, cuatro victorias. La relaci\u00f3n del Atl\u00e9tico con el nuevo San Mam\u00e9s ha sido id\u00edlica hasta ahora. Nunca es f\u00e1cil ganar en el estadio del Athletic, menos a\u00fan hacerlo con frecuencia, pero lo cierto es que la escuadra del Cholo cuenta sus visitas por triunfos desde que se produjo la mudanza bilba\u00edna.Ra\u00fal Garc\u00eda corre bajo la lluvia para festejar el gol que sentenciaba definitivamente la eliminatoria.Resulta curioso adem\u00e1s atender al hecho de que los tres \u00fanicos goles que ha conseguido el equipo local en esos cuatro encuentros han servido siempre para abrir el marcador, produci\u00e9ndose despu\u00e9s la remontada visitante. Apenas el choque del \u00faltimo curso cambi\u00f3 esa tendencia, porque entonces fue Fernando Torres el que hizo el primero... y \u00fanico. Aquella diana del Ni\u00f1o sirvi\u00f3 una vez m\u00e1s que los puntos volaran hacia Madrid.Diego Costa volvi\u00f3 loca a la zaga local y estableci\u00f3 el empate, aunque finalmente fue Koke el que desnivel\u00f3 el marcador.Conviene se\u00f1alar, no obstante, que el primer duelo de la racha no correspond\u00eda al campeonato dom\u00e9stico, sino a los cuartos de final de la Copa 13-14. El Atl\u00e9tico hab\u00eda ganado por la m\u00ednima en casa y Aduriz lleg\u00f3 a igualar la eliminatoria, pero Diego Costa y Ra\u00fal Garc\u00eda decidieron en el segundo acto. A\u00fan se recuerda la carrera que, para festejar su gol, se dio el ahora jugador del Athletic bajo la lluvia.Por entonces, ni siquiera se pod\u00eda considerar a\u00fan un fijo en el once, pero Griezmann jug\u00f3 en San Mam\u00e9s y marc\u00f3 tres goles.Apenas dos meses despu\u00e9s se produjo la primera visita liguera, pero el resultado y el desarrollo del partido fueron exactamente los mismos, m\u00e1s all\u00e1 de que en este caso fueran Muniain y Koke, respectivamente, los encargado de abrir y cerrar el marcador. Costa hab\u00eda repetido suerte para el empate. Tiempo despu\u00e9s, Simeone reconoci\u00f3 que aqu\u00e9l fue el primer d\u00eda en el que se plante\u00f3 seriamente la candidatura de su equipo para el t\u00edtulo que termin\u00f3 conquistando.Un cabezazo picado del Ni\u00f1o entrando desde atr\u00e1s sirvi\u00f3 para que el Atl\u00e9tico certificara el pasado abril una nueva victoria.Un 'hat-trick' de GriezmannEn la 14-15 se ampli\u00f3 la ventaja del Atl\u00e9tico. Hab\u00eda marcado Mikel Rico, pero Griezmann hizo 'hat-trick' en su primer gran choque como jugador rojiblanco y Ra\u00fal Garc\u00eda, otra vez \u00e9l, se encarg\u00f3 de transformar un penalti que no lo hab\u00eda sido pero s\u00ed se hab\u00eda pitado. Total, 1-4.Y, por \u00faltimo, esa mencionada diana solitaria de Torres en el tramo final del pasado campeonato, cuando el Atl\u00e9tico a\u00fan conservaba opciones y sac\u00f3 de la nueva Catedral un triunfo valios\u00edsimo. El servicio fue de Grizzi y el cabezazo impecable del 9 certific\u00f3 la cuarta victoria del equipo del Manzanares en otros tantos partidos.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/498/medium_3498655.png - Cuirassier - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #23 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #22 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #21 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/833/medium_4833083.png - DRRy21 - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - #17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #23 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #22 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #21 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/833/medium_4833083.png - DRRy21 - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - #17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - #11", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:26.972257", "datePublished": "2017-01-22T10:15:19+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Athletic de Bilbao", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "newspaper": "marca", "headline": "Un pleno en la nueva Catedral", "id": "13892017-01-23T16:23:26.972257", "commentCount": "20"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/2/3/1485173602932.jpg", "datePublished": "2017-01-23T13:46:35+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Cristiano Ronaldo no se entrena con el Real Madrid", "id": "11222017-01-23T16:23:27.281060", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:27.281060", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/cristiano-ronaldo-no-entrena-con-real-madrid-5760081", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Cristiano Ronaldo, estrella portuguesa del Real Madrid, preocupa al madridismo. El delantero portugu\u00e9s se ha unido este lunes a la lista de bajas que ha tenido Zinedine Zidane, entrenador del Real Madrid, en el entrenamiento.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Cristiano Ronaldo, que se quej\u00f3 de molestias en el pasado partido ante el M\u00e1laga, no ha aparecido por el terreno de juego de la Ciudad Deportiva de Las Rozas. Cristiano Ronaldo se ha quedado en el vestuario junto a\u00a0James Rodr\u00edguez,\u00a0a quien se esperaba que reapareciera este lunes, y Danilo, el gran sacrificado en el \u00faltimo encuentro ante el M\u00e1laga.Se esperaba que\u00a0Cristiano Ronaldo pasar\u00e1 esta ma\u00f1ana por la clinica para hacerse unas pruebas, pero no ha sido as\u00ed.Gareth Bale, Pepe y Carvajal\u00a0siguen con sus respectivos procesos de recuperaci\u00f3n, a los que esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n se han unido los dos \u00faltimos lesionados\u00a0Marcelo y Modric.Zidane,\u00a0ante tanta ausencia, ha llamado a Tejero, que tuvo un incidente con el Castilla, y Enzo para reforzar este entrenamiento de preparaci\u00f3n del partido de vuelta de la eliminatoria de los cuartos de final de la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017,\u00a0en la que el Real Madrid tiene que remontar el 1-2 conseguido por el Celta de Vigo en el Santiago Bernab\u00e9u.\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851061784331.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ao16nl74/width/660/cache_st/20170122190742/type/2/bgcolor/000000/0_ao16nl74.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ao16nl74"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/5884ec0ee5fdea99178b461d.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Diego Simeone se va satisfecho de San Mam\u00e9s pero con la duda de la clasificaci\u00f3n por la distancia que existe con el Sevilla, que \"tiene una ventaja importante para meterse en Champions\"El encuentro: \"Partido apasionante y muy cambiante, como siempre. Pudimos hacerles m\u00e1s da\u00f1o despu\u00e9s del 0-1 pero poco a poco se ha visto que nos pod\u00edan lastimar. Creo que luego recuperamos otra vez el partido con el gol de Griezmann\".Las sensaciones: \"Me voy satisfecho porque vamos creciendo y cada partido vamos creciendo m\u00e1s para que vengan los resultados. Creo que el arranque y los treinta primeros minutos junto con el empuje final del partido fueron muy buenos para nosotros\".La clasificaci\u00f3n: \"Estamos a siete del tercero en una primera vuelta irregular nuestra. La ventaja del Sevilla para meterse en Champions es importante\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #59 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #58 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #57 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #56 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #54 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/502/medium_3502550.png - athari - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #52 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jabuchu - #51 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/972/medium_3972541.png - SELEGNA50 - #50 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #59 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #58 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #57 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #56 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #54 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/502/medium_3502550.png - athari - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #52 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jabuchu - #51 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/972/medium_3972541.png - SELEGNA50 - #50", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:27.370991", "datePublished": "2017-01-22T18:29:56+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "newspaper": "marca", "headline": "Simeone: \"La primera vuelta ha sido irregular\"", "id": "95892017-01-23T16:23:27.370991", "commentCount": "56"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/6/1485182796560.jpg", "datePublished": "2017-01-23T16:12:25+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "Mensaje de Castro a Sergio Ramos: \"Que aconseje a su presidente\"", "id": "44452017-01-23T16:23:27.498766", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:27.498766", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/mensaje-castro-sergio-ramos-que-aconseje-presidente-5760458", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El presidente del Sevilla FC,\u00a0Jos\u00e9 Castro, ha respondido con dureza al capit\u00e1n del Real Madrid,\u00a0Sergio Ramos\u00a0este lunes en el acto de entrega de los Premios Nacionales del Deporte:\u00a0\"Que Sergio Ramos se dedique a aconsejar a su presidente\".sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El capit\u00e1n del Real Madrid asegur\u00f3 hace unos d\u00edas que le parec\u00eda\u00a0\"muy fuerte\"\u00a0que el presidente del Sevilla FC no condenara a los violentos que le insultaron en el Pizju\u00e1n. \"Me parece muy fuerte que el presidente -por Castro- no se ponga en contra de los violentos. Ped\u00ed perd\u00f3n y disculpas a la afici\u00f3n, pero no a los dem\u00e1s, que manchan a una gran afici\u00f3n como es la del Sevilla\".\"Lo que me parece incre\u00edble es que la primera pregunta que me hag\u00e1is sea sobre Sergio Ramos, no que el Sevilla FC va el segundo a un punto del Real Madid y uno m\u00e1s que el FC Barcelona y que hayamos terminado la primera vuelta con r\u00e9cord de puntos\", tir\u00f3\u00a0Castro, para pasar despu\u00e9s a responder la pregunta que se le formul\u00f3 sobre\u00a0Sergio Ramos.\"El se\u00f1or Ramos es un jugador magn\u00edfico, extraordinario, que sali\u00f3 de un gran club y que est\u00e1 ahora en el Real Madrid. Y yo creo que tiene que dedicarse a jugar en su club y si tiene que aconsejar a alg\u00fan presidente, que aconseje al de su club, no al del Sevilla FC\", dijo\u00a0Castro.Agreg\u00f3 el presidente del conjunto andaluz que\u00a0\"el Sevilla FC trabaja m\u00e1s de lo que \u00e9l piensa en solucionar los problemas de violencia verbal.\u00a0Que a nadie se le olvide que este presidente -por \u00e9l- es el que hace poco m\u00e1s de dos a\u00f1os prepar\u00f3 una iniciativa para paliar un poco ese problema que hab\u00eda con la afici\u00f3n hacia Sergio Ramos, prepar\u00e1ndole un peque\u00f1o homenaje\".\u00a0NOTICIAS RELACIONADAS\"Lo que no se puede evitar es que haya un grupo de 20, 30, 50 aficionados... no lo s\u00e9, que lo insulten cuando va al S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, algo que rechazamos y que no queremos para nada, pero tampoco se puede provocar a la afici\u00f3n, porque si se la provoca, ocurre lo que ocurre ahora, que ha puesto a todo el mundo en su contra\".M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jmgfuente_20170123-065846_imagenes_md_terceros_caio_henrique-kqeB-U4136176787680vE-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413617678768/caio-henrique-jugador-atletico-capitan-brasil-sudamericano-sub-veinte.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Caio Henrique, futbolista del Atl\u00e9tico de Madrid, fue el capit\u00e1n de Brasil Sub-20 que  derrot\u00f3 3-2 a Paraguay este domingo en la tercera jornada del Grupo A del Sudamericano de la categor\u00eda. El combinado del jugador colchonero pone un pie en el hexagonal final del campeonato, que se viene disputando en Ecuador.Brasil es l\u00edder de su grupo con siete puntos.  Caio disput\u00f3 60 minutos del partido y fue el motor de Brasil. El jugador del Atl\u00e9tico de Madrid fue el encargado de comenzar el juego de su selecci\u00f3n, el encargado de sacar las jugadas a bal\u00f3n parado... en definitiva el engranaje respecto al que gir\u00f3 el juego de su pa\u00eds en el triunfo ante el combinado guaran\u00ed. Matheus S\u00e1vio adelant\u00f3 a la \u2018Canarinha\u2019 en el minuto 38 de una gran falta que se col\u00f3 casi por la escuadra derecha. El segundo gol lleg\u00f3 a los 57 minutos. Richarlison aprovech\u00f3 un pase largo que le mand\u00f3 el arquero Caique, super\u00f3 la marca del defensa paraguayo Ferreira y ampli\u00f3 la ventaja. Brasil golpe\u00f3 de nuevo, en el 65 con un gol de  Felipe Vize a pase de S\u00e1vio. Paraguay, que se encontraba con un jugador menos que hab\u00eda sido expulsado,  Jes\u00fas Medina puso el tanto del honor, de penalti, en el descuento, para Paraguay.  os tres primeros equipos de los dos grupos de esta ronda inicial se clasificar\u00e1n para el hexagonal final del torneo, que se disputar\u00e1 en el Ol\u00edmpico Atahualpa de Quito y que otorgar\u00e1 cuatro plazas para el Mundial Sub-20 de Corea del Sur-2017 (del 20 de mayo al 11 de junio).", "datePublished": "2017-01-23T07:15:11+01:00", "team": "atletico", "keywords": [], "newspaper": "md", "headline": "Caio Henrique comanda a una Brasil con pie y medio en la fase final", "id": "24562017-01-23T16:23:27.595446", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:27.595446"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/20170122-636207000371988516_20170122164405-kwHI-U413619790593wuD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413619790593/griezmann-al-marcar-en-san-mames-es-mi-casa.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "No es de extra\u00f1ar que as\u00ed la sienta el delantero del Atl\u00e9tico de Madrid. Si hace un par de temporadas se desat\u00f3 en San Mam\u00e9s haci\u00e9ndole un triplete al Athletic de Bilbao, Antoine Griezmann celebr\u00f3 de una manera especial el golazo que logr\u00f3 este domingo ante el cuadro vasco.Su postrero gol desde 25 metros salv\u00f3 a los de Simeone, rescat\u00f3 un punto. El jugador lo celebr\u00f3 de una forma muy especial. Se dirigi\u00f3 a la c\u00e1mara y grit\u00f3 en franc\u00e9s \u201c\u00a1\u00c9sta es mi casa!\u201d. Al utilizar su idioma materno, el franc\u00e9s, durante la tarde de ayer algunos medios especularon  con que hubiese dicho \u201cEl bicho est\u00e1 aqu\u00ed\u201d, en referencia a Cristiano Ronaldo porque tiene cierta sonoridad parecida con la frase lanzada por el rojiblanco \u201cC\u2019est ma maison, i\u00e7i\u201d. ", "datePublished": "2017-01-23T08:35:32+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Antoine Griezmann", "Cristiano Ronaldo"], "newspaper": "md", "headline": "Griezmann, al marcar en San Mam\u00e9s: \u201c\u00a1\u00c9sta es mi casa!\u201d", "id": "61232017-01-23T16:23:27.770190", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:27.770190"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jmgfuente_20160701-221608_imagenes_md_terceros_grizi_22-kvSH-U413620754309EzD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413620754309/mensaje-pogba-griezmann-manchester-united.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "De todo el mundo es sabida la buena relaci\u00f3n que mantienen Antoine Griezmann, delantero del Atl\u00e9tico de Madrid, con Paul Pogba, centrocampista del Manchester United. En la selecci\u00f3n francesa son inseparables y durante el pasado verano, incluso, compartieron parte de las vacaciones en Estados Unidos.El centrocampista de los \u2018Red Devils\u2019 es precisamente uno de los factores que se\u00f1alan desde Inglaterra como claves para que el equipo de Mourinho consiga firmar al delantero franc\u00e9s cuando no parece de momento el rojiblanco est\u00e9 por la labor. El propio Antoine ha confesado ya en alguna ocasi\u00f3n que le ha preguntado a Pogba por Mourinho y el Manchester United. \u201cSiempre le pregunto a Paul Pogba sobre el Manchester United . Creo que son un gran club con una muy buena infraestructura. Le pregunto acerca de algunos jugadores, sobre si son tan buenos como parecen o si Mourinho (que le quiere seg\u00fan la prensa inglesa) es tan buen entrenador. Se habla mucho de las cosas, especulaci\u00f3n sobre el Manchester United y el Par\u00eds Saint-Germain, pero ahora mismo no me veo y\u00e9ndome a un nuevo club, aunque ser\u00eda impresionante jugar junto a Paul alg\u00fan d\u00eda\u201d, reconc\u00eda Griezmann no hace mucho.Ahora, Pogba le devuelve el gui\u00f1o en un momento en el que desde Inglaterra se apunta a que el Manchester United estar\u00eda dispuesto a pagar los 100 millones de euros de la cl\u00e1usula del delantero franc\u00e9s. \u201cGriezmann es mi hermano. Siempre estamos juntos, cuando est\u00e1s bien fuera del campo est\u00e1s bien dentro del campo y eso es lo que nos ocurre con la selecci\u00f3n francesa\u201d, le dijo el futbolista del Manchester a \u2018Telefoot\u2019 preguntado por la opci\u00f3n de jugar con \u00e9l.Pogba es como una suerte de hermano mayor, aunque por edad no le corresponder\u00eda. Hace poco se\u00f1al\u00f3 que estaba orgulloso de la temporada que hab\u00eda hecho: \u201cEstoy muy orgulloso de \u00e9l. S\u00e9 por lo que ha pasado. Cuando lleg\u00f3 al Atl\u00e9tico de Madrid, el primer a\u00f1o, me llam\u00f3 y me dijo que estaba frustrado porque no jugaba. Estaba en el banquillo. Pero trabaj\u00f3 fuerte y ahora es uno de los tres candidatos a ganar el premio The Best. Estoy muy feliz por \u00e9l, por ver a un franc\u00e9s haci\u00e9ndolo todo tan bien\u201d.", "datePublished": "2017-01-23T09:36:26+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Paul Pogba", "Antoine Griezmann", "Manchester United", "PSG"], "newspaper": "md", "headline": "El gui\u00f1o de Pogba a Griezmann", "id": "22602017-01-23T16:23:27.789956", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:27.789956"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851093710620.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_5q7q4gy5/width/660/cache_st/2017012384539/type/2/bgcolor/000000/0_5q7q4gy5.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_5q7q4gy5"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/23/5884f8b246163f6b518b4646.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 recibi\u00f3 dos dianas en San Mam\u00e9s. La primera de ellas, con firma de Lekue, supuso el fin de su particular racha de imbatibilidad en Liga, que quedaba de este modo en 311 minutos con la porter\u00eda a cero.El portero balear del Atl\u00e9tico hab\u00eda encajado su \u00faltima diana en el torneo dom\u00e9stico en Villarreal, durante el tiempo extra, y su autor hab\u00eda sido Roberto Soriano.Desde entonces, ni Las Palmas ni Betis ni Eibar hab\u00edan conseguido encontrar las costuras a la meta defendida por Moy\u00e1. Tres partidos consecutivos sin encajar que suponen 270 minutos a cero. A estos hay que sumar otros 41 que permaneci\u00f3 sin recoger bal\u00f3n alguno de su red en Bilbao, para alcanzar los 311 mencionados.Moy\u00e1 ha recibido, as\u00ed las cosas, tres tantos ligueros desde que situara bajo los palos de la porter\u00eda del Atl\u00e9tico por la lesi\u00f3n de Oblak en El Madrigal. Su promedio es de 0,6 dianas encajadas por encuentro disputado en el torneo.", "comments": "http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - COLCHONERISIMO - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - COLCHONERISIMO - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #2 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - COLCHONERISIMO - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:27.832834", "datePublished": "2017-01-23T08:45:38+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Moy\u00e1 deja su racha de imbatibilidad en Liga en 311 minutos", "id": "12542017-01-23T16:23:27.832834", "commentCount": "2"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/20170121-636205979920433002_20170121122252-kDJG-U413625922863x1B-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413625922863/griezmann-gimnasio-vuelta-entrenamientos-atletico.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "La primera plantilla del Atl\u00e9tico de Madrid  volvi\u00f3 a los entrenamientos en el Cerro del Espino de Majadahonda. Lo hizo tras el empate de este domingo contra el Athletic de Bilbao en San Mam\u00e9s. El autor del gol decisivo para el cuadro rojiblanco, Antoine Griezmann, protagoniz\u00f3 la noticia de la sesi\u00f3n puesto que fue el \u00fanico de los titulares del choque de LaLiga que no salt\u00f3 al c\u00e9sped de la Ciudad Deportiva.Los lesionados Augusto, Oblak y Tiago, ausentes. Griezmann trabaja en el gimnasio. #Atleti #CopadelRey #EibarAtleti pic.twitter.com/24FoxNhjbxEl franc\u00e9s se qued\u00f3 en el gimnasio, por precauci\u00f3n. M\u00e1s all\u00e1 de eso, los jugadores que fueron titulares ante el Athletic tuvieron que acometer un circuito f\u00edsico, y un test f\u00edsico. Para el resto, trabajo f\u00edsico y partidos a espacios reducidos. En el entrenamiento tampoco estuvieron los lesionados Augusto, Oblak y Tiago. Tampoco Cerci. Tras el empate en de ayer el #Atleti ya entrena en el Cerro preparando la #CopadelRey ante la @SDEibar. pic.twitter.com/TPyKv3gpX0", "datePublished": "2017-01-23T12:39:32+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Antoine Griezmann", "Athletic Club de Bilbao", "Jan Oblak", "Tiago Mendes"], "newspaper": "md", "headline": "Griezmann, en el gimnasio, en la vuelta a los entrenamientos del Atl\u00e9tico", "id": "12352017-01-23T16:23:27.921495", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:27.921495"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jmgfuente_20170123-125058_imagenes_md_propias_jmgfuente_20170123_120603-kUN-U413626185660hHI-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413626185660/cuerpo-tecnico-montenegro-visito-stefan-savic-entrenamiento-atletico.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Visita para Stefan Savic en el entrenamiento del Atl\u00e9tico de Madrid. El jugador colchonero recibi\u00f3 la inesperada visita de una parte del cuerpo t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n de Montenegro, que habitualmente comparte con \u00e9l las concentraciones con su pa\u00eds. La comitiva forma parte de la selecci\u00f3n de f\u00fatbol sala que jugar\u00e1 este martes en Bohadilla del Monte (Madrid), un amistoso ante la selecci\u00f3n espa\u00f1ola de este deporte. El primer entrenador de la selecci\u00f3n absoluta de Montenegro, Ljubisa Tumbakovic,  no estaba en Madrid, pero s\u00ed que se pudo ver en el Cerro del Espino a Aleksandr Jankovic (asistente), Dragoje Lekovic (entrenador de porteros), Miodrag Dzudovic (asistente) y Novica Mikovic (utillero), entre otros. ", "datePublished": "2017-01-23T13:00:43+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["F\u00fatbol sala"], "newspaper": "md", "headline": "El cuerpo t\u00e9cnico de Montenegro visit\u00f3 a Stefan Savic", "id": "83722017-01-23T16:23:27.955722", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:27.955722"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851142267750.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_j1l8gfs0/width/660/cache_st/2017012385634/type/2/bgcolor/000000/0_j1l8gfs0.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9jngujq9/width/660/cache_st/2017012385634/type/2/bgcolor/000000/0_9jngujq9.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_j1l8gfs0", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_9jngujq9"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/23/58850bac46163f3a1c8b464c.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\"Nosotros siempre queremos ganar, nunca es bueno perder dos puntos, sobre todo despu\u00e9s de c\u00f3mo se nos ha puesto un partido que empezamos ganando. Ten\u00edamos el choque controlado, teniendo ocasiones para marcar otro gol m\u00e1s hemos pero no las hemos aprovechado y nos han remontado. Una genialidad de Antoine nos ha dado el empate\". M\u00e1s claro no pudo expresarlo Koke: Griezmann hab\u00eda vuelto a salir al rescate. Apenas restaban once minutos y al Atl\u00e9tico se le iba al partido. Hasta que el futbolista franc\u00e9s record\u00f3 que a\u00fan ten\u00eda n\u00fameros para obrar en la funci\u00f3n. As\u00ed que se sac\u00f3 de la chistera un trallazo teledirigido a la base interior del palo de Iraizoz con el que asest\u00f3 el golpe maestro. Antes del inapelable disparo, Antoine control\u00f3 el bal\u00f3n, lo condujo unos breves pasos hasta que lo acomod\u00f3 a su gusto y, cuando se encontraba a 25 metros de la porter\u00eda del Athletic, entendi\u00f3 que se encontraba a la distancia perfecta para silenciar San Mam\u00e9s. La siguiente escena era la del bal\u00f3n en las redes, los compa\u00f1eros agradeciendo la salvadora aparici\u00f3n de Grizzi y el atacante galo se\u00f1al\u00e1ndose el fusil de su pierna izquierda con el que se puede sentar a la mesa de cualquiera de los mejores artilleros del panorama futbol\u00edstico.El decimocuarto tanto de Griezmann en la presente temporada -octavo en la Liga, por los tres conseguidos en la Champions y en la Copa- no hac\u00eda m\u00e1s que certificar dos realidades: la entrada del nuevo a\u00f1o ha recuperado la mejor versi\u00f3n goleadora del franc\u00e9s y no hay equipo ante el que se le afile m\u00e1s el colmillo que frente al Athletic.Pese a que Antoine hab\u00eda despedido 2016 con la mayor sequ\u00eda ante el marco rival desde que viste la camiseta del Atl\u00e9tico, el mes de enero le ha devuelto su condici\u00f3n de jugador franquicia. Los cinco goles conseguidos en los seis partidos disputados son una prueba irrefutable.El azote al club vasco viene de m\u00e1s atr\u00e1s, pues tres de los ocho tantos que ha anotado frente al Athletic los celebr\u00f3 como jugador de la Real, marcando incluso en el viejo San Mam\u00e9s. Al nuevo estadio, ya de rojiblanco, lo bautiz\u00f3 con un hat-trick.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/645/medium_4645327.png - Lesgaulois - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #23 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #22 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Satyagraha67 - #21 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #20 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/371/medium_3371193.png - longb09 - #18 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Satyagraha67 - #17 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #25 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #24 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #23 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #22 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Satyagraha67 - #21 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #20 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/371/medium_3371193.png - longb09 - #18 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Satyagraha67 - #17 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #16", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.014898", "datePublished": "2017-01-23T08:56:33+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Antoine Griezmann", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Genio Griezmann", "id": "53362017-01-23T16:23:28.014898", "commentCount": "25"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jmgfuente_20170123-090151_imagenes_md_terceros_mki-lsveot__34i3957jpg-kEHF-U413620004133HCG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413620004133/simeone-preocupado-infalibilidad-sevilla-laliga-champions.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "No ha sido la primera vuelta so\u00f1ada por el Atl\u00e9tico de Madrid. Para un cuerpo t\u00e9cnico como el colchonero, que siempre defiende que el objetivo es meterse en Liga de Campeones y no pelear por los t\u00edtulos (al menos no de inicio), la irrupci\u00f3n de rivales como el Sevilla, la Real Sociedad o el  Villarreal, est\u00e1n cuestionando seriamente el discurso rojiblanco.Y es que hasta la temporada anterior, el Atl\u00e9tico no s\u00f3lo era alternativa real al FC Barcelona y el Real Madrid, sino que adem\u00e1s no hab\u00eda rivales que por debajo le hicieran demasiada sombra. Es decir, que el objetivo m\u00ednimo se cumpl\u00eda con creces y a partir de ah\u00ed, si las cosas sal\u00edan bien durante la temporada, se peleaba por un t\u00edtulo o directamente se ganaba como sucedi\u00f3 en la 13/14.Pero ese panorama ha cambiado, especialmente con el rendimiento que est\u00e1 ofreciendo el Sevilla de Jorge Sampaoli. Antes de la visita del Atl\u00e9tico de Madrid al S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, el Cholo ya avis\u00f3 de que para \u00e9l, el cuadro andaluz era candidato a todo.  \u201cCreo que el Sevilla de Sampaoli est\u00e1 en un momento de forma muy grande. Es un equipo muy competitivo. Yo le veo como el Madrid, el Bar\u00e7a y nosotros, en ese cuarteto de la ilusi\u00f3n y el entusiasmo para competir\u201d, explicaba entonces y algunos aventuraron a decir que quiz\u00e1s exageraba porque cierto es que su nivel no era el actual, era un equipo en crecimiento, que apuntaba pero que no estaba en este actual punto de la temporada en el que el cuadro andaluz ha cerrado la primera vuelta segundo, a un punto del Real Madrid (que tiene un partido menos disputado por su participaci\u00f3n en el Mundial de Clubs).\u201cEn esta temporada han cambiaron futbolistas, con perfiles distintos y por su juego son competitivos, con una idea clara y valiente de su entrenador para presionar la pelota y atacar por bandas. Eso lo hace peligroso. En Champions est\u00e1 muy bien, en Liga, fuerte\u201d, avanzaba Simeone en octubre. Y el partido del Pizju\u00e1n le dio la raz\u00f3n porque el Sevilla dobleg\u00f3 al Atl\u00e9tico por primera vez desde que \u00e9l era entrenador rojiblanco.Con el paso de los meses, sus sensaciones no han cambiado en absoluto. A d\u00eda de hoy, el Atl\u00e9tico est\u00e1 separado del Sevilla en nada menos que siete puntos. El equipo rojiblanco est\u00e1 m\u00e1s preocupado de no perder la cuarta plaza que de intentar acercarse a la tercera, que ahora mismo ocupa el Bar\u00e7a, que est\u00e1 a seis. La Real Sociedad es ahora mismo quinta, con los mismos puntos que el Atl\u00e9tico -35-. Si no fuese porque a\u00fan no se computa el \u2018goal-average\u2019 particular, sino que se hace con el general, el equipo de Simeone se habr\u00eda ca\u00eddo de los puestos Champions. \n    MEJOR PRIMERA VUELTA HIST\u00d3RICA DEL SEVILLA\nEs decir, que amenaza es muy real. Lo normal es que el Bar\u00e7a y el Real Madrid peleen los dos primeros puestos y que el Sevilla se quede el tercero, como ha sucedido con el Atl\u00e9tico en estos a\u00f1os. En ese caso, Simeone es consciente de que est\u00e1 muy dif\u00edcil atrapar a los andaluces. En esta primera vuelta, el Sevilla ha cerrado su mejor primera rueda de la historia, s\u00f3lo ha cedido tres empates (Sporting, Eibar y Villarreal, todos fuera) y tres derrotas (Granada, Bar\u00e7a y Athletic, s\u00f3lo el cuadro catal\u00e1n en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n). Los de Sampaoli suman cinco triunfos consecutivos y en el seno del Atl\u00e9tico se asume que quiz\u00e1s no se pueda recortar los puntos. A los andaluces les sonr\u00ede la fortuna cuando lo tienen todo perdido. Partidos en los que parece que se van a dejar puntos, como los de Real Madrid u Osasuna, acaban dados la vuelta sobre la bocina. Tras el choque de San Mam\u00e9s, Simeone lanz\u00f3 un mensaje bastante pesimista, el Atl\u00e9tico quiz\u00e1s tenga que hacerse a la idea de que tendr\u00e1 que pelear por el cuarto puesto y jugar la previa de Champions si quiere repetir en el m\u00e1ximo escenario continental: \u201cNo s\u00e9 los puntos que tienen, pero creo que estamos a siete del tercero en una primera vuelta que ha sido irregular por nuestro lado. Veo muchas opciones al Sevilla de meterse en Champions, la ventaja que tiene es importante\u201d.", "datePublished": "2017-01-23T09:39:16+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Sevilla FC", "Real Madrid", "Real Sociedad", "F\u00fatbol Club Barcelona"], "newspaper": "md", "headline": "El cuerpo t\u00e9cnico del Atl\u00e9tico, preocupado por la infalibilidad del Sevilla", "id": "32152017-01-23T16:23:28.147410", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.147410"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/1/1485177893617.jpg", "datePublished": "2017-01-23T14:29:28+01:00", "articleSection": "Real Madrid", "team": "madrid", "newspaper": "sport", "headline": "El Supremo rechaza la demanda del Real Madrid a TV3 por compararles con hienas", "id": "51162017-01-23T16:23:28.167991", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.167991", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/supremo-rechaza-demanda-del-real-madrid-tv3-por-compararles-con-hienas-5760276", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Tribunal Supremo ha rechazado una demanda por seis millones de euros\u00a0que el club de f\u00fatbol Real Madrid present\u00f3 contra la televisi\u00f3n auton\u00f3mica catalana TV-3 a causa de un v\u00eddeo que emiti\u00f3 la citada emisora y en el cual se comparaba a los juzgadores madridistas con hienas.EFE\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El v\u00eddeo intercalaba im\u00e1genes de jugadores madridistas actuales (como el defensa Pepe) o hist\u00f3ricos (como Juanito) con tomas de documentales de National Geographic protagonizadas por hienas o con fotogramas provenientes de pel\u00edculas de ficci\u00f3n como \"El silencio de los corderos\", de manera tal que se comparaba a los futbolistas blancos con su protagonista, el psic\u00f3pata Hannibal Lecter.El v\u00eddeo se emiti\u00f3 en el programa \"Esport Club\" del canal Esport 3\u00a0entre el partido de ida y el de vuelta de las semifinales de la Copa del Rey que enfrent\u00f3 al Real Madrid y al Barcelona en 2013.Para el Supremo\u00a0no excedi\u00f3 los l\u00edmites admisibles\u00a0por los usos sociales en este tipo de programas deportivos.Tv-3 hizo \"un tratamiento cr\u00edtico, sarc\u00e1stico y humor\u00edstico de la rivalidad entre los dos equipos\u00a0y de la pol\u00e9mica sobre la agresividad de los futbolistas\" del equipo merengue, todo ello dentro de lo admisible \"pese a su car\u00e1cter provocador\", dice el tribunal.En la primera escena del v\u00eddeo se ve\u00eda al jugador del Real Madrid Juanito en un partido jugado en 1987 contra un equipo alem\u00e1n, cuando le daba un pisot\u00f3n a un futbolista del equipo contrario.Acto seguido, se ve\u00edan diversas jugadas violentas del Real Madrid contra el delantero del Barcelona Leo Messi y despu\u00e9s otra del defensa Pepe contra un rival del Getafe.Las im\u00e1genes se alternaban con un documental del National Geographic\u00a0en el que un grupo de hienas cazaban un \u00f1u. La \u00faltima escena del v\u00eddeo era un fotomontaje en el cual Pepe aparec\u00eda caracterizado como Hannibal Lecter. D\u00edas despu\u00e9s de su emisi\u00f3n el presentador del programa pidi\u00f3 disculpas por si alguien se hab\u00eda ofendido.El Real Madrid interpuso demanda contra los responsables del programa y contra la emisora, Televisi\u00f3 de Catalunya. En ella solicitaba que se condenara a los demandados al pago de forma solidaria de una indemnizaci\u00f3n de seis millones de euros.El Juzgado 77 de Madrid consider\u00f3 que tres escenas del v\u00eddeo eran denigrantes y vejatorias, por lo que constitu\u00edan una intromisi\u00f3n en el honor del Real Madrid al tratarse de una extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n.\u00a0Conden\u00f3 a los demandados a pagar una indemnizaci\u00f3n de 20.000 euros.NOTICIAS RELACIONADASLa Audiencia de Madrid\u00a0rechaz\u00f3 su pretensi\u00f3n. Ahora el Supremo confirma aquel fallo y\u00a0rechaza que existiera extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/20170121-636205985832407308_20170121123210-kVq-U4136181642602GB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413618164260/resumen-estadistica-atletico-primera-vuelta.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Concluye la primera vuelta para el Atl\u00e9tico de Madrid, el ecuador de la temporada. Aunque Diego Pablo Simeone, entrenador del equipo rojiblanco, siempre se muestra m\u00e1s partidario de hacer las valoraciones al final de temporada, est\u00e1 claro que a mitad ya se pueden sacar algunas ideas de c\u00f3mo puede acabar. En el apartado de estad\u00edsticas nos encontramos con los que m\u00e1s y menos. \n    1. KOKE, EL QUE M\u00c1S MINUTOS; CERCI, EL QUE MENOS\nSi para Diego Pablo Simeone hay un jugador clave en este equipo, \u00e9se es Koke Resurrecci\u00f3n. El vallecano es el que m\u00e1s minutos ha disputado entre todas las competiciones. 2.373 minutos en 27 partidos. Le siguen Diego God\u00edn con 2.353 minutos y Antoine Griezmann, con 2.315. De no haberse lesionado, seguramente que Jan Oblak tambi\u00e9n habr\u00eda aparecido entre los primeros.El futbolista del primer equipo, de campo obviamente, que menos minutos ha tenido ha sido Alessio Cerci, con apenas 29 minutos en el choque de Copa ante el Guijuelo. Aparte del italiano, que se trata de un caso particular porque sal\u00eda de una lesi\u00f3n grave, los siguientes en esta lista son Augusto Fern\u00e1ndez, que se lesion\u00f3 de gravedad nada m\u00e1s comenzar la temporada; y Thomas Partey, que no teniendo los problemas de sus otros dos compa\u00f1eros apenas ha disputado 242 minutos. \n    2. MOREIRA, EL IN\u00c9DITO\nDescontando los jugadores de campo, porque hablamos de una posici\u00f3n muy espec\u00edfica, el \u00fanico de los integrantes de la primera plantilla (Bernab\u00e9 Barrag\u00e1n no lo es aunque entrene con el primer equipo), el \u00fanico que no ha tenido ni un s\u00f3lo minuto oficial en esta primera vuelta del campeonato ha sido Andr\u00e9 Moreira. El meta portugu\u00e9s, que lleg\u00f3 en verano para suplir la baja por lesi\u00f3n de Moy\u00e1, ha tenido una primera parte de la temporada en la que no s\u00f3lo no ha podido competir, sino que en incluso se lleg\u00f3 a quedar fuera de la convocatoria en un par de partidos antes de que Bernab\u00e9 se lesionase. Con las bajas del propio arquero de Los Palacios y Oblak, ambos recuper\u00e1ndose de sendas lesiones de hombro, el luso se tiene que quedar en el primer equipo.\n    3. LOS CINCO DEBUTANTES\nEn esta primera parte de la temporada, entre todas las competiciones, en el Atl\u00e9tico de Madrid ha habido hasta cinco jugadores que han debutado, todos ellos en Copa del Rey. Cuatro jugadores del filial tuvieron la oportunidad de ponerse la rojiblanca, ante el Guijuelo, y debutar con el primer equipo. Uno de ellos, Caio Henrique, como titular. Otros, desde el banquillo, como Juan Moreno, Roberto Olabe y Roberto N\u00fa\u00f1ez, que encima tuvo la fortuna de marcar gol en El Helm\u00e1ntico con el equipo de su coraz\u00f3n. El \u00faltimo en debutar de los canteranos ha sido el alban\u00e9s Keidi Bar\u00e9, que se estren\u00f3 ante la UD Las Palmas en el partido de vuelta de los octavos de final. De todos los canteranos, Juan Moreno es el que m\u00e1s veces ha entrado en una convocatoria, en cuatro ocasiones. \n    4. JUANFRAN, SAVIC Y CORREA, LOS M\u00c1S CONVOCADOS\nLos jugadores que m\u00e1s veces ha sido convocado en este primer tramo de temporada, entre todas las competiciones,  ha sido Juanfran, Savic y Correa, que lo han sido en 29 ocasiones. Les siguen, Gameiro, Gabi, Koke, Sa\u00fal y Gait\u00e1n, que han entrado en la lista en 29 partidos. Los que menos convocatorias han tenido han sido, Augusto -4-, Thomas -8-, Moy\u00e1 -10- y Tiago -12-.\n    5. GRIEZMANN, EL M\u00c1S GOLEADOR\nEl jugador m\u00e1s goleador de la primera vuelta de la temporada en el Atl\u00e9tico de Madrid ha sido Antoine Griezmann. El franc\u00e9s acumula 14 goles en la presente campa\u00f1a. Le sigue Carrasco, con diez dianas; Gameiro, con ocho; Correa, con siete; Gait\u00e1n y Sa\u00fal, con cuatro; Koke y Torres, con tres; Juanfran, God\u00edn, Vrsaljko, Tiago y Roberto N\u00fa\u00f1ez, todos ellos con uno. En total, han sido 13 jugadores distintos los que han marcado para el Atl\u00e9tico de Madrid en la primera parte de la temporada entre todas las competiciones. \n    6. CORREA Y GRIEZMANN, LOS M\u00c1S ASISTENTES\nSi hay un par de jugadores que han sido los mejores compa\u00f1eros, esos han sido sin duda \u00c1ngel Correa y Antoine Griezmann. Ellos dos no s\u00f3lo han marcado, sino que adem\u00e1s han dado a sus compa\u00f1eros un buen n\u00famero de goles. Los dos son los m\u00e1ximos asistentes, con siete pases de gol cada uno. Les siguen Gameiro -con cinco-, y Koke -con cuatro-.En total, los futbolistas rojiblancos han repartido 46 asistencias de gol en la primera vuelta entre todas las competiciones. \n    7. GABI, EL M\u00c1S TARJETEADO\nEl capit\u00e1n del Atl\u00e9tico de Madrid, Gabi Fern\u00e1ndez, es por su posici\u00f3n el futbolista m\u00e1s expuesto. El de Legan\u00e9s ha sido el que m\u00e1s tarjetas ha visto en esta primera vuelta, un total de ocho entre todas las competiciones. De hecho, la vista en San Mam\u00e9s supone la quinta en LaLiga, que le har\u00e1 perderse el choque ante el Alav\u00e9s. Sa\u00fal \u00d1\u00edguez el siguiente de la lista, con siete cartulinas amarillas en su haber. Koke -seis-, Correa -cinco-... En total, al Atl\u00e9tico le han ense\u00f1ado 56 tarjetas amarillas en la primera vuelta, entre todas las competiciones.\n    8. KOKE Y SAVIC, LOS EXPULSADOS\nEl Atl\u00e9tico de Madrid s\u00f3lo ha tenido dos expulsados en la primera vuelta, ambos por sendas dobles tarjetas amarillas. El primero de ellos fue Koke, ante el Sevilla, en la derrota sufrida en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n. El segundo, Stefan Savic, ante el M\u00e1laga. En el caso del montenegrino, el Comit\u00e9 de Apelaci\u00f3n le retir\u00f3 la segunda cartulina por entender que hab\u00eda sido un resbal\u00f3n y no una acci\u00f3n premeditada para hacer falta a un rival.\n    9. GIM\u00c9NEZ Y VRASALJKO, LOS QUE M\u00c1S PUNTOS SACAN\nDe todos los jugadores del Atl\u00e9tico de Madrid de la primera plantilla que generalmente juegan, hay uno de ellos que es el que tiene en su haber un mayor porcentual de victorias. Aunque no todas las competiciones otorguen puntos, si hici\u00e9semos una extrapolaci\u00f3n dando tres puntos por el triunfo, uno por el empate y cero por la derrota; Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez ser\u00eda el talism\u00e1n del Atl\u00e9tico. Si incluimos todas las competiciones, el uruguayo sale a una media de 2,46 puntos por partido, el que m\u00e1s en la primera plantilla (mejorado por Cerci, pero es que el italiano s\u00f3lo disput\u00f3 unos minutos ante el Guijuelo en Copa). El siguiente en la lista ser\u00eda Vrsaljko, con 2,33 puntos por partido. Si nos qued\u00e1semos s\u00f3lo con LaLiga, el que m\u00e1s puntos saca es precisamente el croata -2,60 puntos por partido de media-, seguido por Lucas Hern\u00e1ndez -2,50-.\n    10. CORREA Y TORRES, LOS JUGADORES N\u00daMERO \u201812\u2019\nLos futbolistas que m\u00e1s veces han entrado desde el banquillo, entre todas las competiciones,  en lo que va de primera vuelta han sido Fernando Torres y \u00c1ngel Correa, ambos en 12 ocasiones. Les siguen Gameiro -11- y Gait\u00e1n -nueve-. Los que menos veces han salido desde el banco al c\u00e9sped han sido God\u00edn y Moy\u00e1, entre los que habitualmente juegan (Cerci tambi\u00e9n sali\u00f3 una vez solamente). \n    11. CARRASCO, EL M\u00c1S SUSTITUIDO\nEl jugador belga del Atl\u00e9tico de Madrid Yannick Carrasco ha sido el futbolista que m\u00e1s veces ha cambiado Simeone en la primera vuelta de la competici\u00f3n, entre todas las competiciones. Lo ha hecho nada menos que en 15 ocasiones. El segundo que m\u00e1s, Gameiro, en 13. Savic, God\u00edn, Moy\u00e1 y Thomas no han sido sustituidos nunca entre los que han jugado asiduamente (Cerci tampoco claro). \n    13. KOKE, EL QUE M\u00c1S BALONES PIERDE; GOD\u00cdN, EL QUE M\u00c1S RECUPERA\nKoke Resurrecci\u00f3n ha sido el jugador que m\u00e1s balones ha perdido del Atl\u00e9tico de Madrid, hablamos ahora s\u00f3lo en LaLiga, -210-, seguido por Filipe Luis -178- y Griezmann -152-. God\u00edn es el rojiblanco que m\u00e1s recuper\u00f3 -185-, seguido de Filipe Luis -151-, Savic -149- y Gabi -140-.\n    14. KOKE, EL M\u00c1S PRECISO EN PASES Y EL QUE M\u00c1S CENTRA AL \u00c1REA\nEl vallecano ha sido el que m\u00e1s pases buenos ha dado en la primera vuelta de LaLiga, 1.165, entre los jugadores del Atl\u00e9tico. De hecho es el tercero que m\u00e1s en toda la competici\u00f3n de la regularidad, s\u00f3lo por detr\u00e1s de N\u2019Zonzi -1.174- y Roque Mesa -1.203-. En el Atl\u00e9tico le siguen Filipe Luis -970-, Gabi -964- y Juanfran -662-.Koke es tambi\u00e9n el que m\u00e1s centros ha puesto al \u00e1rea, entre los rojiblancos, en LaLiga -115-, siendo Juanfran el segundo que m\u00e1s -54-.\n    15. GOD\u00cdN, EL M\u00c1S REMATADOR DE CABEZA... DE LALIGA\nUn jugador del Atl\u00e9tico de Madrid encabeza la lista de los m\u00e1s rematadores de cabeza de la primera vuelta, en LaLiga. Es Diego God\u00edn, que ha rematado 20 veces, cuatro m\u00e1s que Bale, William Jos\u00e9 y Andone. No es casualidad que el uruguayo sea el jugador rojiblanco que en m\u00e1s ocasiones ha marcado con la testa desde que Simeone se hizo cargo del Atl\u00e9tico -16-, o que Griezmann sea el segundo -14-, porque el galo es el atl\u00e9tico que m\u00e1s veces ha anotado en este curso, con ese recuerso, en LaLiga -en dos ocasiones-.\n    16. CARRASCO EL QUE M\u00c1S PALOS DA\nCarrasco es el jugador del Atl\u00e9tico, que m\u00e1s veces ha rematado al palo en la primera vuelta. Hasta en tres ocasiones, alguna m\u00e1s si sumamos Champions -hasta en cinco veces- la madera ha evitado que el belga marcase un gol. Tras Iago Aspas, que ha lanzado cuatro veces al poste, Carrasco es el jugador que peor suerte ha tenido en este sentido, en LaLiga. \n    17. GABI Y SA\u00daL, LOS QUE M\u00c1S FALTAS HACEN\nEntre los rojiblancos, si s\u00f3lo nos ce\u00f1imos a LaLiga, Gabi y Sa\u00fal son los que m\u00e1s faltas realizan. El primero con 34, el segundo con una sola menos. Les sigue Koke, con 24. Los rojiblancos que m\u00e1s reciben son Koke -30- y God\u00edn -26-. \n    18. GRIEZMANN, EL QUE M\u00c1S REMATA A PUERTA; CARRASCO, EL QUE M\u00c1S FUERA\nSiendo el m\u00e1ximo goleador del equipo no ser\u00e1 una novedad que sea Griezmann el rojiblanco que m\u00e1s veces remat\u00f3 en LaLiga en esta primera vuelta. Lo hizo en 20 ocasiones. Carrasco fue el segundo que m\u00e1s, en 16. Sorprendentemente, el belga es el primer atl\u00e9tico que m\u00e1s balones remat\u00f3 fuera -13-, seguido por God\u00edn -11-.", "datePublished": "2017-01-23T08:34:02+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Koke", "God\u00edn", "Antoine Griezmann", "Copa del Rey"], "newspaper": "md", "headline": "Los que m\u00e1s y los que menos del Atl\u00e9tico en la primera vuelta", "id": "60182017-01-23T16:23:28.192239", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.192239"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851143434541.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_l425cgr4/width/660/cache_st/2017012390111/type/2/bgcolor/000000/0_l425cgr4.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851165590178.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851166581936.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_l425cgr4"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/23/5885064822601df9258b46a5.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Termina la primera vuelta de LaLiga y el Atl\u00e9tico no termina de encontrarse. Marcha cuarto, igualado con el quinto, al filo de quedarse fuera de los puestos de Champions, y viendo c\u00f3mo la pelea por el t\u00edtulo se escapa y, lo que se antoja m\u00e1s doloroso, observando c\u00f3mo el Sevilla s\u00ed es capaz de mantener el ritmo de cabeza.Simeone reconoci\u00f3 tras el partido en San Mam\u00e9s que la primera vuelta del Atl\u00e9tico ha sido \"irregular\". El Atl\u00e9tico ha dejado de ganar nueve de los 19 encuentros. 10 victorias, cinco empates y cuatro derrotas es el balance del equipo rojiblanco. La primera vuelta del Atl\u00e9tico, en 10 datos:- De campe\u00f3n de invierno a cuarto: El Atl\u00e9tico ha perdido tres posiciones respecto a la primera vuelta de la pasada campa\u00f1a. Entonces fue campe\u00f3n de invierno, aunque el Barcelona, que estaba a dos puntos, contaba con un partido menos. Ahora es cuarto con los mismos puntos que el quinto.- 9 puntos menos que la pasada temporada: Los 44 puntos con los que termin\u00f3 la primera vuelta de la pasada temporada le habr\u00edan servido para ser otra vez campe\u00f3n de invierno. El Real Madrid, que tiene un partido pendiente, suma 43. El a\u00f1o pasado, el Atl\u00e9tico sumaba cuatro victorias m\u00e1s a estas alturas y se hab\u00eda dejado por el camino 13 puntos, por los 22 que se ha dejado esta campa\u00f1a tras los primeros 19 encuentros. Si se mira la Liga en la que el Atl\u00e9tico fue campe\u00f3n, la diferencia a estas alturas es de 15 puntos.- Casi el mismo balance goleador, pero el doble de goles en contra: La p\u00e9rdida de fiabilidad defensiva se traduce en que el Atl\u00e9tico ha recibido el doble de goles en contra (8 por 16). Podr\u00eda pensarse que los siete goles m\u00e1s que suma a favor compensar\u00eda los recibidos en contra, pero no es as\u00ed. Los tantos en contra han penalizado mucho al Atl\u00e9tico.- 2 puntos de 18 contra los 'grandes': El Atl\u00e9tico no ha dado la talla contra los mejores equipos de la competici\u00f3n. Ha sumado 2 puntos de 18 contra los siete primeros clasificados. Perdi\u00f3 ante el Madrid, el Sevilla, la Real Sociedad y el Villarreal, y empat\u00f3 contra el Barcelona y el Athletic. Da la sensaci\u00f3n de que en cuanto el camino se endurece, el Atl\u00e9tico no aguanta el ritmo. Todo lo contrario que suced\u00eda en temporadas anteriores, en las que se sent\u00eda c\u00f3modo jugando ante los grandes. Sumaba 10 de 18 ante los mismos rivales en la 2015-2016. Eso s\u00ed, el Atl\u00e9tico ha jugado fuera de casa ante todos menos ante el Real Madrid.- M\u00e1s pases buenos que nunca: Curiosamente, esta temporada es en la que el Atl\u00e9tico m\u00e1s pases buenos suma desde que est\u00e1 Simeone. Acumula 7220, cuando el a\u00f1o que qued\u00f3 campe\u00f3n no llegaba a 6.000. \u00bfUn cambio de estilo que el equipo todav\u00eda no ha terminado de procesar?- M\u00e1s penaltis en contra que nunca en la 'era Simeone': Nunca a estas alturas con Simeone al Atl\u00e9tico le hab\u00edan se\u00f1alado cuatro penaltis en contra. La pasada temporada hab\u00eda sufrido uno y en la campa\u00f1a en la que fue campe\u00f3n, ninguno. Otra se\u00f1al de que el Atl\u00e9tico ha perdido fiabilidad defensiva.- 10 partidos sin encajar gol: El dato no es malo, es el mismo que el de la temporada en la que gan\u00f3 la Liga (en aquel campeonato llevaba trece goles m\u00e1s a favor, eso s\u00ed), pero es peor que el de la pasada campa\u00f1a, cuando dej\u00f3 su porter\u00eda a cero en doce encuentros. Para un equipo al que le cuesta marcar m\u00e1s que a sus rivales (lleva ocho goles menos que el Sevilla y catorce menos que el Madrid), dejar la porter\u00eda a cero se antoja crucial.- El bal\u00f3n parado: El baj\u00f3n en este apartado no es de esta temporada, pero no deja de llamar la atenci\u00f3n la enorme diferencia respecto a otras campa\u00f1as. Lleva tres goles a bal\u00f3n parado, los mismos que el a\u00f1o pasado a estas alturas, pero... \u00a1catorce goles menos! que en la 2014/2015, tres menos que en la 2013/2014 y siete menos que en la 2012/2013.El problema del '9': Encadena dos temporadas consecutivas el Atl\u00e9tico con problemas en el '9'. Adem\u00e1s, durante una parte de la primera vuelta, a Griezmann le cost\u00f3 ver puerta. El franc\u00e9s llevaba dos goles m\u00e1s la temporada pasada a estas alturas. La diferencia no es abismal, pero todo suma.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/676/medium_5676463.png - getaresdos - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #52 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #51 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #50 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #49 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #48 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #47 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #46 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114746.png - castelo - #44 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114746.png - castelo - #43 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #52 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #51 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #50 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #49 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #48 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #47 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #46 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114746.png - castelo - #44 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114746.png - castelo - #43", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.241299", "datePublished": "2017-01-23T09:01:10+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Primera Divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico de Madrid"], "newspaper": "marca", "headline": "9 datos sorprendentes que explican la \"irregular\" primera vuelta del Atl\u00e9tico", "id": "38392017-01-23T16:23:28.241299", "commentCount": "46"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/img_jmgfuente_20170122-181410_imagenes_md_terceros_zasca-kdxB-U413601593243FyD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170122/413601593243/zasca-hermano-griezmann-aficionado-criticaba-antoine.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\n    Theo Griezmann, hermano de Antoine Griezmann, delantero del Atl\u00e9tico de Madrid, es un tipo muy acostumbrado a lidiar con las redes sociales. El franc\u00e9s tuvo una respuesta ocurrente a un aficionado del Atl\u00e9tico de Madrid, que durante el partido ante el Athletic de Bilbao hab\u00eda tenido un comentario en el que le mencionaba, se\u00f1alando que Antoine \u2018no se hab\u00eda bajado a\u00fan del avi\u00f3n\u2019, en referencia a que estaba haciendo poco en el encuentro.Minutos despu\u00e9s, dicho aficionado, tuvo que comerse sus palabras porque el delantero del Atl\u00e9tico de Madrid marc\u00f3 el golazo que rescat\u00f3 el empate para los de Diego Simeone. Entonces, Theo \nGriezmann respondi\u00f3 en las redes sociales a dicho mensaje con un \u201c\u00bfQu\u00e9 pasa hermano? GOLAZOOO\u201d. Que pasa hermanoooooo ?????? GOLAZOOOO pic.twitter.com/6ozzHARjBy", "datePublished": "2017-01-22T18:47:12+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Antoine Griezmann", "Diego Simeone"], "newspaper": "md", "headline": "El \u2018zasca\u2019 del hermano de Griezmann a un aficionado", "id": "62092017-01-23T16:23:28.266584", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.266584"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851062210604.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ao16nl74/width/660/cache_st/20170122190245/type/2/bgcolor/000000/0_ao16nl74.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ao16nl74"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/5884ec7546163f83548b4601.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Partido: \"Ha sido un partido bonito e intenso, con goles en los dos lados. Yo creo que ha sido un justo empate el partido de hoy\".Reparto de puntos: \"Nosotros siempre queremos ganar, nunca es bueno perder dos puntos, sobretodo como se nos ha puesto el partido, empezamos ganando, ten\u00edamos el partido controlado, teniendo ocasiones para marcar otro gol m\u00e1s hemos pero no lo hemos aprovechado y nos han remontado. Una genialidad de Antoine nos ha dado el empate\".Copa: \"Hay que cerrar la eliminatoria, llevamos una ventaja amplia pero no debemos fiarnos, tenemos que pensar en la Copa y luego en la Liga\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/927/medium_5927005.png - hugoyg30 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916302.png - GUAYTO - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #18 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #14 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - superego - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #11 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #20 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916302.png - GUAYTO - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #18 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #17 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #14 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - superego - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #11 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #10", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.314818", "datePublished": "2017-01-22T18:31:57+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "newspaper": "marca", "headline": "Koke: \"Una genialidad de Griezmann nos dio el empate\"", "id": "94592017-01-23T16:23:28.314818", "commentCount": "18"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/20170119-636204537929774487_20170119201905-k0XG-U413601810070WoB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413601810070/simeone-manzano-primera-vuelta-atleti.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Atl\u00e9tico de Madrid cierra su peor primera vuelta de la era Simeone. En la temporada actual han terminado con 35 puntos. Unos n\u00fameros que no eran tan bajos desde que fuese Gregorio Manzano el que dirigiese al equipo durante los primeros partidos de la 2011-12. Aquella campa\u00f1a lleg\u00f3 al ecuador del campeonato con 26 puntos y cuatro de ellos correspondieron a la nueva era del Cholo, los dos \u00faltimos partidos. Desde que el t\u00e9cnico argentino se convirtiese en el due\u00f1o del banquillo colchonero los puntos de los rojiblancos han estado por encima de los 40 en la primera vuelta. A excepci\u00f3n de la campa\u00f1a actual. Su mejor inicio lleg\u00f3 en la 2013-14 con 50 puntos y acabaron segundos empatados con el Barcelona. Tanto en la 2015-16 como en la 2012-13 termin\u00f3 con 44 puntos, mientras que en la 2014-15 lleg\u00f3 a los 41. Puntos que le han permitido estar siempre entre los tres primeros, a excepci\u00f3n de la campa\u00f1a actual que ha terminado cuarto. De hecho la campa\u00f1a pasada fue campe\u00f3n de invierno y en la 2013-14 llegaron a la mitad del campeonato igualado con el Barcelona en la primera posici\u00f3n. Esta es la campa\u00f1a en la que menos partidos ha ganado el Atl\u00e9tico de Madrid a su llegada al ecuador del campeonato. 10 victorias nada m\u00e1s, mientras que hasta ese momento su peor cifra hab\u00eda sido en la 2014-15 en la que hab\u00eda ganado 13 y su mejor temporada hab\u00eda ganado en 16 ocasiones en la campa\u00f1a que acab\u00f3 conquistando el t\u00edtulo de Liga. En 14 oportunidades hab\u00eda logrado los tres puntos en la 2015-16 y en la 2012-13.  Esta es la campa\u00f1a en la que m\u00e1s ocasiones ha perdido, cuatro veces. En las mismas ocasiones cay\u00f3 en la 2014-15 aunque en aquella temporada logr\u00f3 seis puntos m\u00e1s porque ten\u00edan mejor promedio de victorias. La campa\u00f1a en la que ganaron la Liga s\u00f3lo perdieron un partido que fue ante el Espanyol por 1-0 con un autogol de Courtois. En las otras dos temporadas perdi\u00f3 en tres ocasiones. Durante la presente primera vuelta tambi\u00e9n ha cosechado su peor balance de goles. 34 goles a favor y 16 en contra, 18 en total. Su mejor balance lleg\u00f3 en la campa\u00f1a en la que gan\u00f3 la Liga en la que alcanz\u00f3 justo el doble: 36. 47 tantos a favor y 11 en contra. Unos n\u00fameros que le acabaron llevando al t\u00edtulo de Liga. Ese a\u00f1o fue su mejor primera vuelta en el aspecto goleador, mientras que en el aspecto defensivo su mejor a\u00f1o fue en la 2015-16 que llevaban ocho tantos. Tanto el Cholo Simeone como los jugadores han reconocido en varias ocasiones que este inicio de campeonato ha sido demasiado irregular. Han llegado a ir primeros, pero su peor posici\u00f3n que lleg\u00f3 justo antes de las navidades fue sexto. Por eso durante el par\u00f3n de navidades hicieron examen de conciencia y ahora est\u00e1n buscando volver a los or\u00edgenes en los que eran un equipo m\u00e1s s\u00f3lido atr\u00e1s y que aprovechaba las ocasiones que ten\u00eda adelante. ", "datePublished": "2017-01-23T09:39:16+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Gregorio Manzano", "RCD Espanyol", "Thibaut Courtois"], "newspaper": "md", "headline": "Simeone cierra su peor primera vuelta con el Atleti", "id": "83532017-01-23T16:23:28.377348", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.377348"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851586764612.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/opinion/2017/01/23/5885b97eca47411e3b8b4573.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Toca hablar de Moy\u00e1 despu\u00e9s del empate de San Mam\u00e9s. Sin duda alguna Courtois y Oblak son dos de los mejores porteros del mundo, as\u00ed que sustituir a estos fen\u00f3menos y estar al mismo nivel de ambos est\u00e1 al alcance de muy pocos guardametas en el planeta. Thibaut, en su primera temporada como colchonero, fue clave para la conquista de la Europa League. La temporada posterior, 12-13, no pudo empezar mejor para el Atl\u00e9tico con la victoria sobre el Chelsea por 4-1 en la Supercopa de Europa. Courtois hab\u00eda conquistado dos t\u00edtulos europeos con apenas 19 a\u00f1os. Impresionante.Tampoco pudo acabar mejor aquella campa\u00f1a: el 17 de mayo de 2013 el Atl\u00e9tico gana la final de la Copa del Rey en el Bernab\u00e9u al Real Madrid. Adem\u00e1s, el belga hab\u00eda conquistado su primer Zamora. Su \u00faltimo ejercicio como colchonero, asimismo, result\u00f3 maravilloso: Thibaut fue fundamental para el Atl\u00e9tico ganase la Liga y jugase la final de la Champions en la 13-14. Los tres a\u00f1os en que Courtois defendi\u00f3 la porter\u00eda rojiblanca fueron de matr\u00edcula de honor y para cuando el Chelsea aclar\u00f3 que no le ced\u00eda m\u00e1s, ya era el mejor portero del mundo.Sinceramente, entonces pensaba que ser\u00eda muy dif\u00edcil, por no decir imposible, que otro portero pudiese dar tantas garant\u00edas de \u00e9xito como las que nos hab\u00eda dado el fen\u00f3meno de Courtois. El list\u00f3n en la porter\u00eda rojiblanca qued\u00f3 muy alto, estratosf\u00e9rico, as\u00ed que la presi\u00f3n y responsabilidad que tendr\u00eda por delante el nuevo ser\u00eda tremenda: la huella que hab\u00eda dejado Thibout en toda la afici\u00f3n era gigantesca, y hacer que la gente olvidase el belga era pr\u00e1cticamente una misi\u00f3n milagrosa. Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1, con su car\u00e1cter de hierro, hizo ese milagro.En aquel inicio de temporada 14-15 demostr\u00f3 con creces el gran portero que es, logrando poco a poco que no nos acord\u00e1semos de Thibout. El balear estaba haciendo un curso brillante, pero cay\u00f3 lesionado el 17 de marzo de 2015, frente al Bayer Leverkusen en la Champions. La posici\u00f3n m\u00e1s ingrata en un equipo de f\u00fatbol es la porter\u00eda, porque s\u00f3lo puede jugar uno y las oportunidades son escasas. Aquella noche fue negra para Moy\u00e1 y maravillosa para Oblak. El legado del esloveno no ha parado de crecer desde entonces y hoy, en mi opini\u00f3n, es el mejor portero del mundo.Moy\u00e1 ha tenido una actitud espectacular en todo este tiempo, demostrando el profesional ejemplar que es. Despu\u00e9s de la lesi\u00f3n de Oblak en Villarreal ha vuelto a tener una oportunidad de ser titular en Liga, otra vez con la responsabilidad de sustituir al mejor del planeta, y una vez m\u00e1s est\u00e1 demostrando que es un portero de gran club. En los \u00faltimos tres partidos de Liga hab\u00eda estado perfecto y no hab\u00eda encajado gol alguno.  Courtois y Oblak son dos porteros de matr\u00edcula de honor, pero Moy\u00e1 tambi\u00e9n es muy grande. Ayer el balear afrontaba el reto del nuevo San Mam\u00e9s, un estadio tremendamente dif\u00edcil para todos los porteros, pero lo cierto es que en los dos que encaj\u00f3 poco pudo hacer. Miguel \u00c1ngel merece mucho \u00e1nimo.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #1 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #3 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.470739", "datePublished": "2017-01-23T09:06:31+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "El portero", "id": "39852017-01-23T16:23:28.470739", "commentCount": "4"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/6/1485168207768.jpg", "datePublished": "2017-01-23T12:52:30+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Ter Stegen, el pelotero 'tapado' del Bar\u00e7a", "id": "55722017-01-23T16:23:28.500296", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.500296", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/ter-stegen-pelotero-tapado-del-barca-5759937", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El portero del FC Barcelona\u00a0Marc-Andr\u00e9 Ter Stegen\u00a0ha completado una primera vuelta de LaLiga Santander magn\u00edfica. Con solo\u00a013 goles encajados en 17 partidos\u00a0-se perdi\u00f3 dos por lesi\u00f3n-, ocupa la segunda posici\u00f3n provisional en la carrera por el premio Zamora por detr\u00e1s de Sergio Asenjo (Villarreal).\u00a0\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasAnte el Eibar,\u00a0el alem\u00e1n detuvo seis disparos entre los tres palos\u00a0y volvi\u00f3 a dejar a cero la porter\u00eda, por octava vez en el campeonato. Pero m\u00e1s all\u00e1 de la seguridad que ofrece, este domingo el germano sorprendi\u00f3 en una faceta que suele ser ajena a los porteros.\u00a0Ter Stegen acab\u00f3 el encuentro ante el Eibar convertido en el\u00a0tercer jugador del partido que toc\u00f3 m\u00e1s veces el bal\u00f3n. De sus pies salieron un total de 56 pases, con un 76'8% de acierto. Solo Ivan Rakitic (73) y Samuel Umtiti (61) repartieron m\u00e1s juego\u00a0que el portero.\u00a0Su\u00a0incidencia en el partido\u00a0se explica por la alta presi\u00f3n a la que los jugadores de Jos\u00e9 Luis Mendilibar sometieron al Bar\u00e7a durante gran parte del encuentro, pero tambi\u00e9n demuestra el grado de\u00a0confianza que los futbolistas de campo azulgranas tienen en su compa\u00f1ero.\u00a0Ter Stegen se revel\u00f3 como un gran 'pelotero', tanto a la hora de combinar en corto (47'1% de las ocasiones) como buscando la velocidad de los jugadores de ataque con saques en largo (42'9%). Como curiosidad,\u00a0ning\u00fan jugador del Eibar toc\u00f3 tantos balones como el guardameta, solo Dani Garc\u00eda, con 53, consigui\u00f3 acercarse al azulgrana.\u00a0El portero del Bar\u00e7a celebr\u00f3 su gran actuaci\u00f3n\u00a0en las redes sociales, compartiendo el momento en el que\u00a0el delantero del Eibar Sergi Enrich lo felicitaba por su partido: \"Estoy muy contento por los tres puntos y por el 'clean sheet' (porter\u00eda a cero). Vamos a\u00a0por los partidos que nos quedan!\"\u202aGreat performance from both teams tonight! Very happy with the 3 points and the clean sheet. Plenty more games to go, let's keep it up!\u202c \ufffd\ufffd\ufffd\ufffdUna foto publicada por Marc ter Stegen (@mterstegen1) el\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849399294527.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xz3a2ew4/width/660/cache_st/20170121100104/type/2/bgcolor/000000/0_xz3a2ew4.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xz3a2ew4"], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/5882660022601d25238b458b.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Atl\u00e9tico comienza esta misma tarde su particular vuelta al Pa\u00eds Vasco. El caprichoso calendario ha deparado que entre Liga y Copa los hombres de Simeone tengan que enfrentarse en siete d\u00edas a Athletic, Eibar y Alav\u00e9s, en todos los casos como visitante. El primero de los tres viajes ser\u00e1 hoy mismo, en vuelo ch\u00e1rter a las 19.00 horas. Los jugadores del Cholo vuelan hasta Bilbao, donde ma\u00f1ana se jugar\u00e1 el partido en el Nuevo San Mam\u00e9s. Ser\u00e1n los primeros 397 kil\u00f3metros desde Madrid que recorra la expedici\u00f3n rojiblanca.Tras el partido ante los de Valverde, que comenzar\u00e1 ma\u00f1ana a las 16.15, Simeone y los suyos recoger\u00e1n los b\u00e1rtulos y volver\u00e1n a Madrid para descansar y comenzar a preparar a partir del lunes el partido ante el Eibar y su consiguiente regreso al Pa\u00eds Vasco. Cuando el Atl\u00e9tico juega en Ipurua, el equipo rojiblanco tambi\u00e9n vuela a Bilbao y se concentra all\u00ed, por lo que, aunque en ese caso a\u00fan no hay plan oficial, se repetir\u00e1 experiencia apenas tres d\u00edas despu\u00e9s. La distancia entre Bilbao y Eibar no llega a los 50 kil\u00f3metros por carretera y el retorno a Madrid, de nuevo, se producir\u00e1 despu\u00e9s del partido frente a los de Jos\u00e9 Luis Mendilibar.El calendario ha querido tambi\u00e9n que despu\u00e9s de esa vuelta de los cuartos de Copa sea el Alav\u00e9s el equipo que se enfrente al Atl\u00e9tico en Liga... y que lo haga en su casa. As\u00ed que, una vez m\u00e1s en un intervalo tan corto, el club madrile\u00f1o volver\u00e1 a viajar hasta el Pa\u00eds Vasco, esta vez hasta Vitoria. Lo har\u00e1 tambi\u00e9n en vuelo ch\u00e1rter el pr\u00f3ximo viernes, un d\u00eda antes del partido, fijado para el s\u00e1bado 28 a las 16.15. La distancia entre Madrid y la capital de \u00c1lava es de 356 kil\u00f3metros y \u00e9sa ser\u00e1 la que tenga que cubrir el Atl\u00e9tico tanto el d\u00eda mencionado en la ida como el s\u00e1bado en la vuelta. As\u00ed las cosas, al igual que en las otras dos ocasiones anteriores, el equipo que dirige Simeone regresar\u00e1 a Madrid en cuanto concluya el partido.La distancia total entre idas y vueltas rondar\u00e1 los 2.400 kil\u00f3metros. El Atl\u00e9tico ha decidido multiplicar los viajes en lugar de permanecer concentrado en el Pa\u00eds Vasco para jugar los tres partidos: en ese sentido los jugadores prefieren pernoctar en sus domicilios y el cuerpo t\u00e9cnico se ocupa de todo lo que afecta al descanso necesario para afrontar un tramo de competici\u00f3n tan exigente como el actual. Despu\u00e9s del periplo relatado, todo apunta a que llegar\u00e1n las semifinales coperas.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/713/medium_4713840.png - vamosdaleatm - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199676.png - MRChesterkid - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199676.png - MRChesterkid - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/713/medium_4713840.png - vamosdaleatm - #1 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199676.png - MRChesterkid - #6 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #2 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/713/medium_4713840.png - vamosdaleatm - #1", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.542776", "datePublished": "2017-01-21T10:01:04+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "newspaper": "marca", "headline": "Vuelta al Pa\u00eds Vasco", "id": "13902017-01-23T16:23:28.542776", "commentCount": "7"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/4/7/1485171341774.jpg", "datePublished": "2017-01-23T14:50:53+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Scolari: \"Neymar destronar\u00e1 a Ronaldo o Messi\"", "id": "28882017-01-23T16:23:28.562616", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.562616", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/scolari-neymar-destronara-ronaldo-messi-5759935", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El entrenador brasile\u00f1o\u00a0Luiz Felipe Scolari\u00a0est\u00e1 encantado con\u00a0su Guangzhou Evergrande chino, se siente orgulloso de toda su carrera y pronostica, en una entrevista con EFE, que\u00a0\"de aqu\u00ed a dos a\u00f1os\" Neymar estar\u00e1 al nivel de Cristiano Ronaldo y Leo Messi, y destronar\u00e1 a uno de los dos. Hoy por hoy, al experimentado t\u00e9cnico, de 68 a\u00f1os, que gan\u00f3 el Mundial de 2002 con Brasil y que cuenta con 24 t\u00edtulos en 35 a\u00f1os de carrera, le gusta la Canarinha de Tite y, si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a, se decanta por el equipo blanco.EFE\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Ha entrenado a fen\u00f3menos como Ronaldo, Neymar...\u00bfCon cu\u00e1l se quedar\u00eda?\"Me quedar\u00eda con Rivaldo, Ronaldo, Ronaldinho, todo erre. Lo que tuviese erre. Roberto Carlos, tambi\u00e9n\" (r\u00ede).\u00bfEs Ronaldo el mejor jugador del mundo?\"Yo dir\u00eda que Ronaldo y Messi disputan siempre, palmo a palmo, el t\u00edtulo de mejor del mundo, pero de aqu\u00ed a dos a\u00f1os yo colocar\u00eda a Neymar en ese nivel y posiblemente ya comenzando a destronar a uno de los dos, porque Neymar es tambi\u00e9n uno de lo fen\u00f3menos con los que trabaj\u00e9\".\u00bfVa a ganar (Neymar) el bal\u00f3n de oro?\u00a0\"S\u00ed, creo que s\u00ed, pero no a\u00fan este pr\u00f3ximo a\u00f1o\".\u00bfEn su once perfecto estar\u00eda Ronaldo o Messi?\"Depende. Tienen caracter\u00edsticas totalmente diferentes. Ronaldo es el jugador mejor del mundo porque \u00e9l se hace el mejor del mundo, \u00e9l se constituye como mejor del mundo, \u00e9l se entrena para eso y se dedica a eso de una forma diferente a cualquier jugador. Messi no, Messi es la simplicidad (...) de jugar al f\u00fatbol, es el genio puro. Ronaldo es una situaci\u00f3n que \u00e9l se impone, Messi pienso que no se impone\".\u00bfQu\u00e9 le parece el Brasil de hoy, el de Tite?\"Bueno. El Brasil de hoy, el Brasil de Tite ha jugado muy bien, tiene identidad con el t\u00e9cnico, tiene identidad con el p\u00fablico y con el pa\u00eds, y es una selecci\u00f3n que tiene que ser respetada as\u00ed\".A nivel de entrenadores, \u00bfqui\u00e9n le gusta: Zidane, Guardiola, Mourinho....?\"Zidane est\u00e1 empezando, hay que esperar, tiene curr\u00edculo como jugador, fue espectacular, y est\u00e1 haciendo un gran trabajo. Algunos ya tienen el trabajo hecho, Mourinho, Guardiola, Ancelotti o (Vicente) Del Bosque, una persona que me gusta mucho, un amigo\".\u00bfQu\u00e9 prefiere, el estilo de Guardiola o el de Mourinho?\"Depende de los jugadores que tengas a tu disposici\u00f3n. Con un t\u00e9cnico hay jugadores que crecen, y con otro, aunque tenga gran conocimiento, no sale bien. Depende de los jugadores que tengas para poder aplicar tu m\u00e9todo de entrenamiento, pero hoy no existe solo un m\u00e9todo (...) y, si eres inteligente, usas el m\u00e9todo m\u00e1s perfecto para las condiciones del club en las que est\u00e9s\".Si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a.\"Veo el juego del Madrid diferente al del Barca. El Barcelona con Luis Enrique sigue haciendo un f\u00fatbol cadenciado, bien jugado. Cambi\u00f3 en los \u00faltimos dos a\u00f1os con Su\u00e1rez, Messi y Neymar. El Real Madrid cambi\u00f3 con Zidane, tiene otra forma de juego. En este momento, si fuese invitado para uno de esos equipos, pienso que el Real Madrid se asemejar\u00eda m\u00e1s a mi estilo que el Barcelona.\u00bfQu\u00e9 opina de la selecci\u00f3n de Portugal?\"Portugal es por fin campe\u00f3n. Yo no logr\u00e9 ser campe\u00f3n en Portugal, perdimos el \u00faltimo partido en casa. Fernando (Santos) fue campe\u00f3n con Portugal en Francia, espectacular, lo viv\u00ed porque asist\u00ed al partido. Me encant\u00f3. Fernando es una persona muy simp\u00e1tica, muy buena. Se lo merec\u00eda\". Ronaldo hizo un trabajo de recuperaci\u00f3n f\u00edsica que ning\u00fan jugador har\u00eda para estar en condiciones en la Eurocopa y al final a\u00fan as\u00ed sali\u00f3 lesionado.\u00bfQu\u00e9 t\u00edtulo le gustar\u00eda ganar?\"Ahora, al final de carrera, quiero seguir haciendo el titulo de buen t\u00e9cnico, que deja legado en sus clubes, que deja un camino a seguir por los jugadores, por los equipos.Ahora en China. \u00bfNo es un poco locura esos fichajes multimillonarios?\"No es que sea una locura, es una cuesti\u00f3n de procedimiento del Gobierno, de los clubes. Ellos entienden que deben desarrollar el f\u00fatbol para la poblaci\u00f3n y en eso se enmarcan las contrataciones 'bomb\u00e1sticas', pero ya est\u00e1n haciendo algunos ajustes en el f\u00fatbol en China que, en los pr\u00f3ximos 10 a 15 a\u00f1os, ser\u00e1 una de las grandes potencias.All\u00ed se est\u00e1n haciendo fichajes de extranjeros y de uno de ellos, de Pepe, se ha hablado para su equipo.\"Mi equipo tiene grandes jugadores, tenemos cuatro extranjeros. Ahora con los cambios de la Federaci\u00f3n solo pueden jugar tres extranjeros en un partido. Los asi\u00e1ticos, por ejemplo coreanos o japoneses, son considerados extranjeros. Tengo cuatro extranjeros, tres brasile\u00f1os y un colombiano, y tengo dos coreanos. Si tengo seis solo pueden jugar tres.(...) Tenemos que sacar tres, no comprar m\u00e1s.Pero si hubiera posibilidades, \u00bfPepe ser\u00eda una opci\u00f3n?.NOTICIAS RELACIONADAS\"Es un gran jugador. Cuando estuve en la selecci\u00f3n de Portugal fue una de las indicaciones m\u00edas a la Federaci\u00f3n y recibi\u00f3 la ciudadan\u00eda portuguesa. Pero insisto, mi equipo no pretende contratar ning\u00fan extranjero, los que tengo son los mejores extranjeros de Asia, por lo menos en resultados, por lo tanto no necesito a nadie.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/3/1485172758838.jpg", "datePublished": "2017-01-23T14:01:59+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "\u00daltima hora: Dos semanas de baja para Sergio Busquets", "id": "89152017-01-23T16:23:28.604918", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.604918", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/ultima-hora-dos-semanas-baja-para-sergio-busquets-5759998", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sergio Busquets, jugador del FC Barcelona, estar\u00e1 dos semanas de baja. Las pruebas m\u00e9dicas a las que ha sido sometido este lunes por la ma\u00f1ana en la Clinica Cruz Blanca de Barcelona han confirmado la lesi\u00f3n que sufri\u00f3 en Eibar.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Sergio Busquets,\u00a0seg\u00fan ha podido saber SPORT, sufre un esguince del ligamento lateral externo del tobillo derecho y solo deber\u00e1 estar dos semanas de baja. Una noticia que ha sido acogida con optimismo en el vestuario del Barcelona ya que se tem\u00eda que esta lesi\u00f3n, dentro de la gravedad, fuera m\u00e1s importante y pudiera mantener a\u00a0Busquets\u00a0fuera de los terrenos de juego durante m\u00e1s tiempo.El FC Barcelona\u00a0ha hecho posteriormente un comunicado m\u00e9dico oficial en el que se confirmaba el primer diagn\u00f3stico del doctor Ricard Pruna.\u00a0\"Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. El jugador es baja y la evoluci\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos\", ha comunicado el club blaugrana.Recordemos que\u00a0Sergio Busquets\u00a0tuvo que abandonar el terreno de juego de Ipur\u00faa a los siete minutos de haberse iniciado el partido Eibar - FC Barcelona debido a\u00a0una dura entrada del central argentino del Eibar, Gonzalo Escalante.Desde un primer momento,\u00a0los servicios m\u00e9dicos del FC Barcelona, con el doctor Ricard Pruna al frente, ya confirmaron la lesi\u00f3n de Busquets en el ligamento lateral externo. Tanto Luis Enrique como el propio Sergio Busquets ya vieron que no se trataba de una lesi\u00f3n tan grave como tem\u00edan.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/9/3/1485173846439.jpg", "datePublished": "2017-01-23T13:20:51+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Vea la divertida entrevista de Neymar a Denis Su\u00e1rez", "id": "65252017-01-23T16:23:28.626477", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.626477", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/vea-divertida-entrevista-neymar-denis-suarez-5759939", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Denis Su\u00e1rez, centrocampista del FC Barcelona, ha sido el gran protagonista en el vestuario del Barcelona en las horas previas al entrenamiento de este lunes en la Ciudad Deportiva de Sant Joan Desp\u00ed.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasDenis Su\u00e1rez\u00a0marc\u00f3 su primer gol como jugador del primer equipo del Barcelona\u00a0este domingo ante el Eibar en Ipurua.\u00a0Su gol fue el que abri\u00f3 el camino de la victoria, al que siguieron otros tres goles del tridente\u00a0Messi, Neymar y Luis Su\u00e1rez del Bar\u00e7a.Precisamente, los miembros del tridente del Barcelona fueron los que este lunes bromearon con Denis Su\u00e1rez y su primer gol con el Barcelona. Neymar, la estrella brasile\u00f1a del Barcelona, fue el m\u00e1s atrevido. Neymar improvis\u00f3 una entrevista a Denis Su\u00e1rez y le pregunt\u00f3 sobre el gol que hab\u00eda marcado. Denis, sin embargo, no entr\u00f3 en el juego.Neymar no fue el \u00fanico que felicit\u00f3 a Denis Su\u00e1rez. En el campo de Ipurua, Messi fue el primero en felicitarle con un fuerte abrazo, mientras que Luis Su\u00e1rez, el tercer componente del tridente, lo ha hecho tambi\u00e9n esta ma\u00f1ana. Le ha felicitado en el vestuario y luego a trav\u00e9s de las redes sociales.\"FELICITACIONES tocayo @denissuarezfernandez por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s \ufffd\ufffd\ufffd\ufffdme alegro mucho te lo mereces \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Su\u00e1rez&Su\u00e1rez!\", ha escrito el delantero uruguayo.FELICITACIONES tocayo @denissuarezfernandez por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s \ufffd\ufffd\ufffd\ufffdme alegro mucho te lo mereces \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Su\u00e1rez&Su\u00e1rez! CONGRATS namesake @denissuarezfernandez for the first goal, hoping for many more to come \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd I am glad my friend, well deserved \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Su\u00e1rez&Su\u00e1rez!Una foto publicada por Luis Suarez (@luissuarez9) el\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/0/1485171884506.jpg", "datePublished": "2017-01-23T12:52:30+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Cuatro refuerzos del Juvenil en el entrenamiento del Barcelona", "id": "93032017-01-23T16:23:28.647760", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.647760", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/cuatro-refuerzos-del-juvenil-entrenamiento-del-barcelona-5759992", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Luis Enrique, entrenador del FC Barcelona,\u00a0ha tenido que echar mano al Juvenil A del FC Barcelona para completar el entrenamiento de este lunes, el primer de la semana en la que hay partido de Copa del Rey y de la\u00a0Liga Santander.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Luis Enrique, ante las bajas por lesi\u00f3n que tiene, ha llamado a cuatro jugadores del Juvenil A del Barcelona para reforzar esta sesi\u00f3n de trabajo en la que se ha empezado a preparar el partido de\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017\u00a0ante la Real Sociedad.\u00a0Sergio Busquets, Rafinha e Iniesta\u00a0est\u00e1n lesionados y siguen con su recuperaci\u00f3n. El capit\u00e1n, no obstante, se ha ausentado del entrenamiento para viajar a Madrid, donde recibe el Premio Reina Sof\u00eda.Los cuatro jugadores del Juvenil A que han tenido este lunes el premio de poder entrenar con el primer equipo del Bracelona son\u00a0Tur, Mboula, Alasana y\u00a0Rey,\u00a0quienes han tenido el privilegio de compartir unas horas con sus \u00eddolos del primer equipo.Recordemos que el primer equipo del Barcelona descansar\u00e1 este martes antes de empezar a preparar\u00a0los dos pr\u00f3ximos compromisos oficiales\u00a0que tiene ante la Real Sociedad, el jueves, y frente al Betis, el domingo.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/3/1485171644337.jpg", "datePublished": "2017-01-23T13:29:14+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Leo Messi y Luis Su\u00e1rez se colocan a un gol de la Bota de Oro", "id": "42002017-01-23T16:23:28.702715", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.702715", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/leo-messi-luis-suarez-colocan-gol-bota-oro-5760106", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Los azulgranas\u00a0Leo Messi y Luis Su\u00e1rez est\u00e1n en racha. Los dos jugadores\u00a0han puesto la directa en la carrera por el Pichichi\u00a0y ambos coronan la tabla de goleadores de LaLiga con 15 goles por cabeza. Su competici\u00f3n, mano a mano, ha hecho, casi\u00a0de rebote,\u00a0que se encuentren a solo una diana del liderato de la Bota de Oro europea.\u00a0\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasEl delantero del Borussia Dortmund,\u00a0Pierre-Emerick\u00a0Aubameyang, lidera desde hace semanas la clasificaci\u00f3n de goleadores de las ligas europeas. Sin embargo, el mes de par\u00f3n invernal en la Bundesliga y\u00a0su participaci\u00f3n en la Copa \u00c1frica\u00a0han hecho que la renta goleadora del\u00a0gabon\u00e9s en liga est\u00e9 congelada desde el pasado 16 de diciembre, cuando vio puerta ante el\u00a0Hoffenheim.La tendencia de los dos azulgranas ha sido precisamente la contraria.\u00a0Messi suma cinco jornadas de Liga consecutivas marcando. Sus 6 goles en los \u00faltimos cinco partidos han hecho que el argentino escale posiciones r\u00e1pidamente en la clasificaci\u00f3n.Por su parte, Luis Su\u00e1rez no se queda atr\u00e1s. El uruguayo,\u00a0vigente ganador de la Bota de Oro, ha marcado\u00a0siete goles en los \u00faltimos seis partidos\u00a0activando sus opciones al premio.La situaci\u00f3n de los dos delanteros del Bar\u00e7a contrasta con la del madridista\u00a0Cristiano Ronaldo, quien sigue inmerso en su particupar crisis\u00a0y, con 12 goles, no pasa de la posici\u00f3n 22 de la tabla. \u00a0As\u00ed est\u00e1 la lucha por la Bota de Oro:\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/3/1485173542636.jpg", "datePublished": "2017-01-23T13:21:04+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "El FC Barcelona de Luis Enrique siempre ha sumado m\u00e1s puntos en las segundas vueltas", "id": "8522017-01-23T16:23:28.774307", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.774307", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/barcelona-debera-firmar-una-segunda-vuelta-perfecta-para-ser-campeon-5759997", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "LaLiga 2016 - 2017\u00a0ha llegado al ecuador. A falta del Valencia CF - Real Madrid CF,\u00a0que se jugar\u00e1 el 22 de febrero, el campeonato est\u00e1 dominado por el equipo de\u00a0Zinedine Zidane, que encabeza la\u00a0tabla\u00a0con 43 puntos, seguido por el Sevilla FC con 42 y el\u00a0FC Barcelona con 41. El cuadro de\u00a0Luis Enrique Mart\u00ednez\u00a0deber\u00e1 firmar una segunda vuelta perfecta para revalidar el t\u00edtulo que ha ganado en los dos \u00faltimos ejercicios.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El\u00a0FC Barcelona, con 41 unidades en los primeros 19 partidos, tiene poco margen de error si aspira a recuperar el trono liguero. Fue campe\u00f3n el curso 2014-15 con 94 puntos y el 2015-16 con 91. En otras palabras, necesitar\u00eda un m\u00ednimo de 50 puntos (sobre 57 posibles) para llegar a los 91 del pasado ejercicio. Y necesitar\u00eda 53 para llegar a los 94 que lo llevaron a cantar el primer alir\u00f3n con el estratega asturiano.Se desprende que solo puede dejar escapar entre siete y cuatro puntos para alcanzar las cifras que lo encumbraron en las dos \u00faltimas campa\u00f1as. \u00bfMisi\u00f3n imposible?\u00a0Para el FC Barcelona no hay nada imposible,\u00a0como lo est\u00e1 demostrando desde hace a\u00f1os, pero lo cierto es que de aqu\u00ed a mayo jugar\u00e1 sin red en la Liga y presionado al m\u00e1ximo en la Copa y la Champions, donde un error, solo uno, puede ser fatal. De todas formas, su equipo siempre ha cosechado m\u00e1s puntos en las segundas que en las primeras vueltas.En la segunda vuelta del curso 2014-15 el\u00a0FC Barcelona\u00a0solo pinch\u00f3 en tres partidos (dej\u00f3 escapar siete puntos) y sum\u00f3 50 unidades. En el siguiente, 2015-16, patin\u00f3 en cuatro (un empate y tres derrotas) y se alz\u00f3 con 46 puntos. En el cap\u00edtulo de goles fue regular: 62 y 65 respectivamente.El\u00a0Real Madrid CF, por su parte, acab\u00f3 la Liga 2014-15 con 92 puntos y la siguiente, 2015-16, con 90. Ahora suma 43 puntos, que podr\u00edan ser 46 si gana en Mestalla el partido que le aplazaron por jugar el\u00a0Mundial de Clubes. Es decir, necesitar\u00eda sumar 51 puntos (sobre 60 -jugar\u00e1 un partido m\u00e1s-) para llegar a los 94 que sum\u00f3 el Bar\u00e7a 2014-15 y 48 para alcanzar los 91 que dieron el t\u00edtulo a los azulgrana en 2015-16.El margen de error del equipo de\u00a0Zinedine Zidane\u00a0es mayor que el del FC Barcelona, aunque tampoco puede confiarse en exceso. El Real Madrid pinch\u00f3 en la segunda vuelta del curso 2014-15 al sumar 44 puntos de los 57 posibles. En la de la pasada campa\u00f1a hizo un esfuerzo para superar al cuadro azulgrana, pero los 50 puntos que sum\u00f3 (solo fall\u00f3 en tres partidos)\u00a0fueron insuficientes para arrebatar el t\u00edtulo al Bar\u00e7a.NOTICIAS RELACIONADASAs\u00ed las cosas, con el\u00a0Sevilla FC\u00a0tambi\u00e9n en la pelea, se vislumbra una segunda vuelta apasionante en la que los tres equipos que est\u00e1n en carrera deber\u00e1n afrontar una gran presi\u00f3n en cada partido. El cuadro sevillista es el que peores segundas vueltas ha realizado las dos \u00faltimas temporadas, con 37 y 23 puntos respectivamente. Pero el equipo de Jorge Sampaoli, ahora, est\u00e1 en otra din\u00e1mica.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/8/1485122052981.jpg", "datePublished": "2017-01-23T13:56:21+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Oficial: el parte m\u00e9dico de la lesi\u00f3n de Sergio Busquets", "id": "29362017-01-23T16:23:28.799041", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.799041", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/parte-medico-lesion-sergio-busquets-5759095", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sergio Busquets, centrocampista del FC Barcelona,\u00a0estar\u00e1 unas dos semanas de baja, despu\u00e9s de que las pruebas que le han realizado este lunes en la Cl\u00ednica Cruz Blanca de Barcelona han confirmado que\u00a0sufre un esguince del ligamento lateral externo del tobillo derecho. As\u00ed lo ha confirmado el \u00faltimo parte m\u00e9dico que ha dado a conocer el FC Barcelona. La dura entrada del defensa del Eibar Escalante dejar\u00e1 a Sergio\u00a0Busquets\u00a0durante unas dos semanas fuera de los terrenos de juego.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Despu\u00e9s de caer lesionado a los siete minutos de juego del Eibar - FC Barcelona, de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017\u00a0y de retirarse en camilla, Sergio Busquets ya ha sido sometido a una serie de pruebas por el doctor Ricard Pruna en el propio estadio de Ipurua.All\u00ed, justo en el momento del descanso, se pudo confirmar el primer diagn\u00f3stico de la lesi\u00f3n de\u00a0Sergio Busquets. El primer comunicado que dio a conocer el FC Barcelona sobre la lesi\u00f3n de\u00a0Sergio Busquets\u00a0fue el siguiente: \"Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. Ma\u00f1ana se le har\u00e1n m\u00e1s pruebas\". Un comunicado que esta ma\u00f1ana ha sido reafirmado con una nueva nota:\u00a0\"Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. El jugador es baja y la evoluci\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos\".Pese a que no se ha querido avanzar el tiempo que estar\u00e1 de baja\u00a0Sergio Busquets\u00a0se calcula que estar\u00e1 unas dos semanas fuera de los campos y se perder\u00e1 como m\u00e1ximo 4 partidos.\u00a0Se trata de una lesi\u00f3n muy parecida a la que sufri\u00f3 en Villarreal y que supuso estar unos 18 d\u00edas de baja.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/5/1485176496158.jpg", "datePublished": "2017-01-23T14:29:52+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Iniesta recibe el Premio Nacional del Deporte", "id": "87212017-01-23T16:23:28.856360", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:28.856360", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/iniesta-recibe-premio-nacional-del-deporte-5760127", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El futbolista del FC Barcelona Andr\u00e9s Iniesta ha sido uno de los galardonados en los Premios Nacionales del Deporte 2015, en un acto en Madrid presidido por los Reyes de Espa\u00f1a y al que el manchego acudi\u00f3 acompa\u00f1ado de Albert Soler, Director de Deportes Profesionales,\u00a0del directivo\u00a0Carles Vilarrub\u00ed, y de su agente, Ramon Sostres. El de Fuentealbilla, jugador emblema del\u00a0club blaugrana y de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola,\u00a0recibi\u00f3 el premio\u00a0Reina Sof\u00eda, que pone en relieve\u00a0a la persona o entidad que m\u00e1s haya destacado durante el a\u00f1o por un gesto especialmente relevante de nobleza o juego limpio en la pr\u00e1ctica deportiva\u00a0o que haya prestado una contribuci\u00f3n especial a la erradicaci\u00f3n de la violencia en el deporte.Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        La propia Reina Sof\u00eda le hizo entrega a Iniesta, quien se desplaz\u00f3 este mismo lunes a Madrid,\u00a0de este galard\u00f3n, que\u00a0mereci\u00f3 un importante reconocimiento de la sala cuando el jugador del Bar\u00e7a sali\u00f3 a recibirlo. \"Estoy muy contento por este premio, y por el lugar y la gente que me ha acompa\u00f1ado lo hace a\u00fan m\u00e1s especial.\u00a0Todo cuenta en la vida y no intento dar ejemplo pero s\u00ed hacer bien las cosas.\u00a0Y si despierto ciertas cosas en la gente y como en este caso son positivas, pues a\u00fan mejor\", afrim\u00f3 el azulgrana.El jurado se reuni\u00f3 el pasado 10 de octubre de 2016 y entre sus miembros se encuentran los directores de los cuatro diarios deportivos espa\u00f1oles:\u00a0Ernest Folch, del diario SPORT; Santiago Nolla, de Mundo Deportivo;\u00a0Alfredo Rela\u00f1o, de AS; y\u00a0Juan Ignacio Gallardo, de MARCA.Cabe recordar que Andr\u00e9s\u00a0est\u00e1 lesionado a causa de una\u00a0peque\u00f1a rotura en el s\u00f3leo de la pierna izquierda\u00a0y no podr\u00e1 jugar los dos compromisos de esta semana:\u00a0la vuelta de la Copa en el Camp Nou ante la Real Sociedad y el desplazamiento al campo del Betis.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_mcorbera_20170117-175957_imagenes_md_terceros_fcb_2017-01-17_entreno_20-knIC-U413624591273eJ-980x554@MundoDeportivo-Web.JPG", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413624591273/barca-plan-semana-entrenamiento-partidos.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Bar\u00e7a afrontar\u00e1 esta semana dos nuevos retos, un partido de Copa del Rey y el otro de Liga. Los azulgrana regresar\u00e1n hoy a la Ciutat Esportiva de Sant Joan Desp\u00ed para iniciar la preparaci\u00f3n para el partido de vuelta de los cuartos de final de la Copa ante la Real Sociedad que se disputar\u00e1 en el Camp Nou, el martes descansar\u00e1n y volver\u00e1n a entrenarse el mi\u00e9rcoles a las 11.00 horas en la Ciudad Deportiva por \u00faltima vez antes del encuentro copero.Con vistas al fin de semana, los azulgranas se entrenar\u00e1n el viernes a las 11.00 horas y el s\u00e1bado a las 16.30 horas. Por la tarde, los jugadores de Luis Enrique viajar\u00e1n a Sevilla para enfrentarse al Betis, el domingo a las 12.00 horas.\n    Lunes 23\n12.00 h: Entrenamiento en la Ciudad Deportiva Joan Gamper.\n    Martes 24\nD\u00eda de descanso.\n    Mi\u00e9rcoles 25\n11.00 h: Entrenamiento en la Ciudad Deportiva Joan Gamper.\n    Jueves 26\n21.15 h: Partido de Copa del Rey. Vuelta de cuartos de final. FC Barcelona - Real Sociedad (Camp Nou).\n    Viernes 27\n11.00 h: Entrenamiento en la Ciudad Deportiva Joan Gamper.\n    S\u00e1bado 28\n16.30 h: Entrenamiento en la Ciudad Deportiva Joan Gamper.18.15 h: Viaje hacia Sevilla.\n    Domingo 29\n12.00 h: Partido de Liga. Jornada 20: Betis - FC Barcelona (Estadio Benito Villamarin).", "datePublished": "2017-01-23T12:05:05+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Copa del Rey", "Real Sociedad", "Camp Nou", "Real Betis"], "newspaper": "md", "headline": "El plan del Bar\u00e7a para esta semana", "id": "95912017-01-23T16:23:29.008365", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.008365"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/8/1485179118083.jpg", "datePublished": "2017-01-23T14:53:52+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "\u00bfQu\u00e9 hace el Bar\u00e7a cuando no juega Busquets?", "id": "76082017-01-23T16:23:29.035809", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.035809", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/que-hace-barca-cuando-juega-busquets-5760354", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El azulgrana\u00a0Sergio Busquets es una pieza pr\u00e1cticamente insustituible\u00a0en el esquema del Bar\u00e7a. No solo con Luis Enrique en el banquillo, sino desde que Pep Guardiola le dio la alternativa en el primer equipo en la temporada 2008/09.\u00a0\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        La\u00a0desproporcionada entrada del jugador del Eibar, Gonzalo Escalante, a los diez minutos de juego, se sald\u00f3 con un\u00a0esguince del ligamento lateral externo del tobillo derecho\u00a0de Sergio. El azulgrana estar\u00e1 quince d\u00edas apartado de los terrenos de juego, lo que supone un serio contratiempo para el entrenador asturiano puesto que hasta el momento\u00a0el asturiano no ha dado con un recambio natural par el catal\u00e1n.No obstante, dentro de la desgracia que supone perder a Busquets, existe una lectura optimista del escenario que se plantea en los pr\u00f3ximos partidos.\u00a0Sin Sergio, el Bar\u00e7a solo ha perdido un partido, a lo largo de toda la 'era Luis Enrique'.\u00a0Esta temporada, por ejemplo, el pivote ha estado ausente en cinco ocasiones, todas ellas por decisi\u00f3n t\u00e9cnica. Los partidos se han saldado con cuatro victorias y un empate para el conjunto catal\u00e1n.\u00a0De hecho,\u00a0el \u00fanico partido que el Bar\u00e7a ha perdido jugando sin Busquets en las \u00faltimas tres temporadas es la ida de la Supercopa de Espa\u00f1a, en agosto de 2015, ante el Athletic Club. Sin embargo, en aquella ocasi\u00f3n el equipo no solo fue penalizado por la ausencia del jugador, sino por el desgaste f\u00edsico que supuso para la plantilla (todav\u00eda en la pretemporada) haber disputado la final de la\u00a0Supercopa de Europa en Tiflis 48 horas antes, en un partido con pr\u00f3rroga y a m\u00e1s de 5.000 kil\u00f3metros de distancia.Partidos sin Busquets de la era Luis Enrique:\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/MUNDODEPORTIVO_G_1829590561-ktME-U413624249868D0D-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413624249868/pique-ya-hizo-de-busi-en-el-zaragoza.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\n    Luis Enrique pas\u00f3 revista , tras el partido de Eibar,a las muchas posibilidades que le ofrece su amplia plantilla para sustituir al lesionado Sergio Busquets. Habl\u00f3 de Sergio Roberto (su opci\u00f3n preferida) en primer lugar, luego destac\u00f3 el trabajo de Iv\u00e1n Rakitic en esa posici\u00f3n en Ipur\u00faa, mencion\u00f3 a Andr\u00e9 Gomes y cit\u00f3 a Javier Mascherano, aunque al argentino ya le tiene m\u00e1s como central. En todo caso, se olvid\u00f3 de otra posibilidad que es Gerard Piqu\u00e9. El defensa barcelonista ya ocup\u00f3 esa posici\u00f3n en numerosos partidos en el Real Zaragoza, cuando jug\u00f3 cedido por el Manchester United en la temporada 2006.Fue V\u00edctor Fern\u00e1ndez, entonces entrenador zaragocista y hoy responsable de la cantera madridista, quien le coloc\u00f3 en esa posici\u00f3n porque necesitaba un jugador que ayudara al centro de la defensa y, de paso, tuviera facilidad para salir con el bal\u00f3n controlado. Seg\u00fan recuerda V\u00edctor Fern\u00e1ndez \u201ccumpli\u00f3 a la perfecci\u00f3n lo que le ped\u00eda, porque ayudaba en defensa y sacaba el bal\u00f3n bien gracias a su t\u00e9cnica y empuje. Se complementaba muy bien con Gaby Milito, el jefe de la defensa por aquellos d\u00edas\u201d.Lo m\u00e1s destacable es que Gerard Piqu\u00e9 ten\u00eda entonces s\u00f3lo 19 a\u00f1os y no le asust\u00f3 tomar responsabilidades, como siempre ha hecho. Luego volvi\u00f3 al Manchester United y sir Alex Ferguson le devolvi\u00f3 a su actual posici\u00f3n de central, aunque le permit\u00eda ir al ataque, sobre todo y casi exclusivamente, en jugadas de estrategia. As\u00ed marc\u00f3 con los ingleses en la Champions League frente al Dinamo de Kiev y la Roma.\n    Diez a\u00f1os en Primera\nEl central azulgrana Gerard Piqu\u00e9 cumpli\u00f3 el 24 de setiembre de 2016, como inform\u00f3 Jordi Batalla en MD, su d\u00e9cimo aniversario de su debut en Liga, una efem\u00e9ride que pone en relieve su gran trayectoria en el f\u00fatbol espa\u00f1ol.Curiosamente, su debut en el Real Zaragoza fue en el eje de la defensa junto a Gaby Milito para el duelo ante el Villarreal y complet\u00f3 todo el partido a un buen nivel. Adem\u00e1s, Piqu\u00e9 anot\u00f3 su primer tanto como profesional en Espa\u00f1a en el descuento, algo que no sirvi\u00f3 para evitar la derrota por 3-2 en El Madrigal. Durante esa temporada, Gerard acab\u00f3 consolid\u00e1ndose como un hombre importante en los esquemas del Real Zaragoza, aunque no como central sino como mediocentro, ya que su depurada salida de bal\u00f3n le permit\u00eda hacer de nexo entre la defensa y el ataque.\n    Luis Enrique podr\u00eda colocar a Gerard Piqu\u00e9 de medio centro en el campo del Betis con Javier Mascherano y Samuel Umtiti de centrales, aunque no parece que sea su idea, ya que prefiere a \u2018\u2019 atr\u00e1s, con un futbolista de un corte m\u00e1s de centrocampista para hacer de . Lucho ha utilizado tambien la f\u00f3rmula de tres centrales con los dos laterales m\u00e1s adelantados.En todo caso, parece seguro que la apuesta de Luis Enrique para sustituir al lesionado Gerard Piqu\u00e9 ser\u00e1 m\u00e1s un hombre como Sergi Roberto, Iv\u00e1n Rakitic o Andr\u00e9 Gomes que dar oportunidad a Gerard Piqu\u00e9 de que se lo pase en grande jugando por delante d ela defensa. Hoy por hoy, \u2018\u2019 es demasiado importante como central en este Bar\u00e7a que vuelve a estar \u2018on fire\u2019.", "datePublished": "2017-01-23T13:27:58+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Gerard Piqu\u00e9", "Real Zaragoza", "Sergio Busquets", "Luis Enrique"], "newspaper": "md", "headline": "Piqu\u00e9 ya hizo de Busi en el Zaragoza", "id": "5202017-01-23T16:23:29.109116", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.109116"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_pmorata_20161205-134421_imagenes_md_propias_pmorata_crismessi-kK6G-U413625390721a3B-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413625390721/rebelion-en-tve-por-el-trato-de-favor-al-madrid.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Dos redactores de deportes de TVE en Catalunya han elevado una queja formal al Consejo de Informativos de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, en la que denuncian un trato de favor no justificado por parte de la direcci\u00f3n de deportes de informativos hacia el Real Madrid y el Atl\u00e9tico de Madrid con respecto al F\u00fatbol Club Barcelona, seg\u00fan ha desvelado Voz Populi.En la queja, firmada por dos redactores, se\u00f1alan la gesti\u00f3n del actual director de deportes de informativos en Madrid, Juli\u00e1n Reyes, al que acusan de querer acercarse a Florentino P\u00e9rez y Enrique Cerezo con este trato de favor a sus clubs. Y ponen, entre otros ejemplos, el trato comparativo entre Cristiano Ronaldo y Messi y Neymar en las denuncias fiscales, las pol\u00e9micas arbitrales o las aperturas de los informativos de deportes. Desde la redacci\u00f3n en Catalunya advierten que la relaci\u00f3n con Juli\u00e1n Reyes es inexistente y que tampoco mantiene una buena relaci\u00f3n con los equipos de deportes. Seg\u00fan denuncian en la queja, las informaciones de Real Madrid y Atl\u00e9tico siempre tienen un sesgo positivo, mientras que las del Barcelona tratan de desacreditarle. En Madrid se justifican asegurando que es un tema de audiencias y que el club blanco arrastran m\u00e1s espectadores que el azulgrana.Juli\u00e1n Reyes fue relevado en 2009 tras no emitir la pitada al himno espa\u00f1ol en la final de la Copa del Rey entre Bar\u00e7a y Athletic y recuper\u00f3 el cargo en noviembre de 2015. ", "datePublished": "2017-01-23T13:32:00+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Real Madrid", "F\u00fatbol Club Barcelona", "Copa del Rey", "Florentino P\u00e9rez"], "newspaper": "md", "headline": "Protestas en TVE por el trato de favor al Madrid", "id": "60512017-01-23T16:23:29.223797", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.223797"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ppunti_20170122-234012_imagenes_md_propias_ppunti_170122fcb604-kygD-U413624458114xBB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413624458114/el-error-de-sanchez-martinez-en-el-acta-del-eibar-barca.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El partido entre el Eibar y el Bar\u00e7a no tuvo mucha historia en cuanto al resultado se refiere, ya que los azulgrana demostraron su superioridad y se impusieron por un claro 0-4 en Ipur\u00faa, pero si dej\u00f3 una an\u00e9cdota curiosa en el acta del encuentro.El colegiado murciano Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Mart\u00ednez, que no se\u00f1al\u00f3 como infracci\u00f3n un terrible pisot\u00f3n de Escalante sobre Busquets que provoc\u00f3 la lesi\u00f3n del centrocampista de Badia, puso en el acta que los jugadores del Eibar ten\u00edan intenci\u00f3n de disputar el partido contra los cul\u00e9s con unas letras de tipograf\u00eda china, algo que el reglamento impide si el \u00e1rbitro no puede identificar a los futbolistas, pero se da la circunstancia que las letras eran japonesas y no chinas, tal y como se encarg\u00f3 de publicitar el club armero.\ud83d\udc4b\ud83c\uddef\ud83c\uddf5 Hello Japan! #EibarBar\u00e7a #Ipurua1947 pic.twitter.com/c6HdlMwH2Q\n    El motivo de la iniciativa del Eibar es que cuentan con un jugador japon\u00e9s, el centrocampista Takashi Inui, y desde el club vasco quer\u00edan aprovechar el tir\u00f3n medi\u00e1tico del Bar\u00e7a en el pa\u00eds asi\u00e1tico, potenciado con el acuerdo con Rakuten, para darse a conocer al p\u00fablico del lejano oriente.", "datePublished": "2017-01-23T15:09:00+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Eibar CF", "Sergio Busquets", "F\u00fatbol Club Barcelona"], "newspaper": "md", "headline": "El error de S\u00e1nchez Mart\u00ednez en el acta del Eibar-Bar\u00e7a", "id": "43902017-01-23T16:23:29.249064", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.249064"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jbatalla_20170123-124322_imagenes_md_otras_fuentes_juvenil-kdNI-U413626303985aD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": ["https://www.youtube.com/embed/30fi_XXLdXE"], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413626303985/luis-enrique-tira-del-juvenil-para-preparar-la-vuelta-ante-la-real.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Bar\u00e7a volvi\u00f3 a la rutina de entrenamientos despu\u00e9s de la contundente victoria ante el Eibar (0-4) y se ejercit\u00f3 en el Camp Tito Vilanova de la Ciutat Esportiva Joan Gamper para empezar a preparar la vuelta de cuartos de final de la Copa del Rey ante la Real Sociedad.\n    Luis Enrique, que se mostr\u00f3 encantando con el rendimiento de sus futbolistas en tierras vascas, requiri\u00f3 la presencia en la sesi\u00f3n de los jugadores del Juvenil A Jordi Mboula, Oriol Rey, Jordi Tur y Alasana \nMammeh, que completaron el entrenamiento con el resto de jugadores de la primera plantilla azulgrana.Quienes no participaron en el entrenamiento fueron Sergio Busquets, lesionado ayer en Ipur\u00faa y estar\u00e1 alrededor de 15 d\u00edas de baja, Andr\u00e9s Iniesta y Rafinha, que siguen con sus respectivos procesos de recuperaci\u00f3n para volver cuanto antes a la din\u00e1mica del equipo.", "datePublished": "2017-01-23T14:19:41+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Luis Enrique", "Eibar CF", "Copa del Rey", "Real Sociedad"], "newspaper": "md", "headline": "Luis Enrique tira del juvenil para preparar la vuelta ante la Real", "id": "89772017-01-23T16:23:29.265005", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.265005"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/ContraPortada/Imagenes/2017/01/22/Recortada/img_ggomez_20170123-121133_imagenes_md_otras_fuentes_toyoj311pv46-koIB--980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/laliga/20170122/413605784875/laliga-eibar--fc-barcelona-en-imagenes.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "LaLiga: Eibar- FC Barcelona en im\u00e1genes", "datePublished": "2017-01-23T12:30:00.000+01:00", "team": "barca", "keywords": [], "newspaper": "md", "headline": "LaLiga: Eibar- FC Barcelona en im\u00e1genes", "id": "1892017-01-23T16:23:29.283256", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.283256"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ppunti_20170122-224843_imagenes_md_propias_ppunti_170122fcb573-kgaG-U4136290221216oG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413629022121/umtiti.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "No deja de ser anecd\u00f3tico, pero es un dato llamativo, si juega Umtiti el Bar\u00e7a gana. Hasta la fecha, el central franc\u00e9s ha participado en diez partidos de Liga y en todos ellos el Bar\u00e7a logr\u00f3 la victoria. En cambio, el franc\u00e9s se ha perdido nueve encuentros y sin \u00e9l el equipo azulgrana s\u00f3lo ha logrado imponerse en dos de los nueve partidos en los que no ha jugado Umtiti. Es decir, los siete partidos en los que el Bar\u00e7a no ha sumado los tres puntos en Liga tienen todos el denominador com\u00fan de la ausencia del central franc\u00e9s, en algunos casos por lesi\u00f3n y en otros por decisi\u00f3n t\u00e9cnica, pero lo cierto es que no ha estado en el campo en ninguno de los siete pinchazos.M\u00e1s all\u00e1 de esta curiosa estad\u00edstica que le convierte en el talism\u00e1n azulgrana, Umtiti ha roto al fin el maleficio que parec\u00eda afectar a los centrales que fichaba el Bar\u00e7a en las \u00faltimas temporadas y se ha confirmado como el mejor refuerzo de la temporada. Ahora mismo est\u00e1 consolidado en el once inicial como pareja de Gerard \nPiqu\u00e9. \n    Umtiti ha sido un fijo en los \u00faltimos partidos y su rendimiento no se ha visto alterado pese a los constantes cambios de pareja. Frente a Las Palmas actu\u00f3 al lado de Mascherano, en Copa ante la Real lo hizo junto a Piqu\u00e9 y en Eibar form\u00f3 una in\u00e9dita zaga de zurdo con Mathieu. En todos los casos el rendimiento de Umtiti ha sido muy notable.La estad\u00edstica del \u2018talism\u00e1n\u2019 Umtiti se cumple en Liga pero no as\u00ed en la Champions, puesto que el central franc\u00e9s s\u00ed particip\u00f3 en la derrota azulgrana ante el Manchester City a principios del mes de noviembre", "datePublished": "2017-01-23T15:58:46+01:00", "team": "barca", "keywords": [], "newspaper": "md", "headline": "Si juega Umtiti, victoria segura", "id": "35632017-01-23T16:23:29.312304", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.312304"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_lbaquero_20170123-124408_imagenes_md_otras_fuentes_suarez-kc8H-U413625382731sfC-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413625382731/neymar-jr-luis-suarez-denis-felicitan-gol.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Denis Su\u00e1rez logr\u00f3 ante el Eibar su primera diana como azulgrana en el minuto 31 del encuentro. Su gol, que fue el encargado de estrenar el marcador en el Ipur\u00faa, dio paso a las dianas de los componentes del tridente, Messi, Neymar y Luis Su\u00e1rez. El jugador comparti\u00f3 en las redes sociales de que se trataba de \u201cuna victoria perfecta y un gol que nunca olvidar\u00e9\u201d.Esta ma\u00f1ana, tanto el brasile\u00f1o como el uruguayo ha recurrido a las redes sociales para felicitar al centrocampista gallego por su estreno. El dorsal n\u00famero \u20189\u2019 azulgrana ha publicado en Twitter una instant\u00e1nea de ambos en el vestuario junto al siguiente comentario: \u201cFELICITACIONES tocayo @DenisSuarez6 por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s. Me alegro mucho te lo mereces. Su\u00e1rez&Su\u00e1rez!\u201d.Por otro lado, Neymar recurri\u00f3 a Instagram Stories para colgar un video de Denis en el que escribi\u00f3 \u201cPrimer gol\u201d, seguido de emoticonos con aplausos.FELICITACIONES tocayo @DenisSuarez6 por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s \ud83d\ude33\ud83d\ude33me alegro mucho te lo mereces \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa Su\u00e1rez&Su\u00e1rez! pic.twitter.com/IbqX70fV3Q", "datePublished": "2017-01-23T15:17:03+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Neymar", "Eibar CF", "F\u00fatbol Club Barcelona"], "newspaper": "md", "headline": "Neymar y Su\u00e1rez felicitan a Denis por su estreno goleador", "id": "16292017-01-23T16:23:29.355447", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.355447"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ironda_20170123-130328_imagenes_md_otras_fuentes_maxresdefault-ksh-U413624924676RoB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413624924676/ousmane-dembele-barca-bayern-borussia-dortmund-fichajes.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\n    Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 se le escap\u00f3 por poco al Bar\u00e7a y fich\u00f3 por el Borussia Dortmund por cinco temporadas, d\u00f3ne actualmente juega y destaca cuando contaba con 18 a\u00f1os. Esta noche, la emisora de televisi\u00f3n de L\u2019Equipe va a difundir un programa especial de investigaci\u00f3n en la que saldr\u00e1n a relucir todos los puntos oscuros de la operaci\u00f3n del traspaso de la joven estrella del Stade Rennais al club alem\u00e1n, fundamentalmente, todo lo que rode\u00f3 a que la familia del futbolista prescindiera del entonces m\u00e1nager y hombre de confianza Badou Sambagu\u00e9.\n    Robert Fern\u00e1ndez llev\u00f3 personalmente las negociaciones con el jugador que, al final, cuando ya tuvo claro que no iba a fichar por el Bar\u00e7a y que se iba al Borussia Dortmund. Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 le confes\u00f3 al secretario t\u00e9cnico barcelonista que no se preocupara, que \u201calg\u00fan d\u00eda acabar\u00e9 jugando en el Camp Nou, mi ilusi\u00f3n es ser futbolista del Bar\u00e7a m\u00e1s tarde, poder jugar con Leo Messi y Andr\u00e9s Iniesta, mis \u00eddolos\u201d.El Bar\u00e7a llevaba tiempo detr\u00e1s de Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 y, sobre todo, aceler\u00f3 las negociaciones cuando a trav\u00e9s de Ariedo Braida confirm\u00f3 que el jugador ten\u00eda una cl\u00e1usula totalmente asequible de s\u00f3lo cinco millones de euros. Cifra confirmada por Badou Sambagu\u00e9, con el que tanto Robert Fern\u00e1ndez como Ariedo \nBraida, manten\u00edan una relaci\u00f3n insuperable.El Stade Rennais, a su vez, adem\u00e1s de con el club azulgrana, entr\u00f3 en negociaciones con el Bayern de Munich que se interes\u00f3 mucho por el jugador que ya es internacional absoluto con Francia a sus 19 a\u00f1os. Tambi\u00e9n el Leicester de Claudio Rainieri ofert\u00f3 por Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 y el Atl\u00e9tico de Madrid tambi\u00e9n se interes\u00f3 por \u00e9l.\n    Cambio de manager\nEl caso es que la familia y parece ser que tambi\u00e9n el propio club de Rennes presionaron para que Ousmane \nDemb\u00e9l\u00e9 dejara a Badou Sambagu\u00e9 y pasara a manos del agente Marco Kirdemir con intervenci\u00f3n de otro personaje de apellido Sissoko, nacido en Mali. La maniobra era clara, tratar de traspasar al joven talento al Borussia de Dortmund por m\u00e1s dinero del que correspond\u00eda a su cl\u00e1usula de cinco millones que conoc\u00eda el FC Barcelona y tambi\u00e9n el Bayern El jugador, al final, hizo caso a su entorno y dej\u00f3 tirado a Badou Sambagu\u00e9, la persona que, desde el primer momento, gui\u00f3 su carrera y le llev\u00f3 del modesto Evreux al Stade de Rennes d\u00f3nde se dio a conocer. Curiosamente, el Bayern de Munich,a trav\u00e9s de su dirigente Michael \nReschke estuvo negociando hasta el \u00faltimo momento, sin conocer el cambio, con Badou Sambagu\u00e9, meintras que Michael Zorc, el avispado director t\u00e9cnico del Borussia Dortmund, le gan\u00f3 la partida al hacerlo con el nuevo representante, la familia y el Stade Rennais. Ser\u00e1 interesante conocer a fondo el informe de L\u2019Equipe 21 esta noche.Les mantendremos informados. La cosa puede acabar en manos de los juzgados franceses..", "datePublished": "2017-01-23T14:04:23+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Borussia Dortmund", "Camp Nou", "Leo Messi", "Andr\u00e9s Iniesta"], "newspaper": "md", "headline": "El fichaje de Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 por el Borussia Dortmund, un esc\u00e1ndalo", "id": "68042017-01-23T16:23:29.369809", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.369809"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ppunti_20170122-214527_imagenes_md_propias_ppunti_170122fcb558-k90H-U413627514904Fp-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413627514904/denis-suarez-celebracion-dedicatoria-sandra-novia.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\n    Denis Su\u00e1rez abri\u00f3 el camino de la goleada en Eibar a los 20 minutos de entrar en el campo por la lesi\u00f3n de Sergio Busquets, que se retir\u00f3 en el minuto 10. El centrocampista gallego aprovech\u00f3 un rechace que qued\u00f3 botando fuera del \u00e1rea y dispar\u00f3 con todas sus fuerzas con la derecha para batir a Yoel. La alegr\u00eda se apoder\u00f3 de \u00e9l. De esta forma, Denis Su\u00e1rez marcaba su primer gol en el primer equipo con la camiseta del Bar\u00e7a y la celebraci\u00f3n, como no, fue muy especial. Tras recibir la felicitaci\u00f3n de todos sus compa\u00f1eros, Denis se ech\u00f3 las manos a la boca e hizo el gesto del n\u00famero 11 bes\u00e1ndolo. La destinataria del gol era su novia Sandra Montoto, con la que inici\u00f3 su relaci\u00f3n en 2010. El significado del 11 es porque ambos empezaron a salir un d\u00eda 11, de ah\u00ed el gesto de dedicatoria hacia Sandra\n, con quien vive en Barcelona. \n", "datePublished": "2017-01-23T15:11:46+01:00", "team": "barca", "keywords": [], "newspaper": "md", "headline": "\u00bfPor qu\u00e9 celebr\u00f3 as\u00ed su primer gol Denis Su\u00e1rez?", "id": "55742017-01-23T16:23:29.389682", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.389682"},
{"images": [], "articleSection": "\nREAL MADRID\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485031046_500409.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.418920", "datePublished": "2017-01-21T21:37:26+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["M\u00e1laga CF", "Abdullah ben Nasser Al Thani", "Estadio Santiago Bernab\u00e9u", "Real Madrid", "Estadios f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Instalaciones deportivas", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El jeque Al Thani, en el Bernab\u00e9u para ver al M\u00e1laga", "id": "44082017-01-23T16:23:29.418920", "commentCount": "0"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jagsirvent_20170123-140644_imagenes_md_propias_jagsirvent_a2-kLn-U413625154753qYH-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413625154753/iniesta-premio-nacional-del-deporte.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\n    \n        Andr\u00e9s \nIniesta \n\nha sido galardonado este mediod\u00eda con uno de los Premios Nacionales del Deporte. El futbolista azulgrana ha recibido el Premio Reina Sof\u00eda, en el que se galardona a la persona que m\u00e1s ha destacado durante el a\u00f1o por un gesto especialmente relevante de nobleza o juego limpio en la pr\u00e1ctica deportiva, o que haya prestado una contribuci\u00f3n especial a la erradicaci\u00f3n de la violencia en el deporte. La Reina Sof\u00eda ha sido la encargada de entregar el premio al capit\u00e1n azulgrana.  Otros premiados en esta edici\u00f3n han sido el patinador Javier \nHern\u00e1ndez, la atleta Ruth \nBeitia, la tenista Garbi\u00f1e \nMuguruza, el entrenador del Sevilla Jorge \nSampaoli y la selecci\u00f3n masculina de baloncesto.El capit\u00e1n azulgrana ha viajado acompa\u00f1ado de Albert \nSoler, director de deportes profesionales del FC Barcelona, del directivo Carles \nVilarrub\u00ed y de su agente Ramon \nSostres. Sus Majestades los Reyes \nde \nEspa\u00f1a han presidido la ceremonia de entrega de los Premios Nacionales del Deporte.. En este acto estar\u00e1n acompa\u00f1ados por el Ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, \u00cd\u00f1igo \nM\u00e9ndez de Vigo, y por el Presidente del Consejo Superior de Deportes, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lete. En esta tradicional cita de la Familia Real se galardona a las personas y entidades que m\u00e1s se han distinguido en la competici\u00f3n o en la promoci\u00f3n del deporte a lo largo del a\u00f1o. ", "datePublished": "2017-01-23T14:19:40+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Andr\u00e9s Iniesta", "Ruth Beitia", "Garbi\u00f1e Muguruza"], "newspaper": "md", "headline": "Iniesta, Premio Nacional del Deporte", "id": "94432017-01-23T16:23:29.438508", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.438508"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ppunti_20170123-111031_imagenes_md_propias_ppunti_170122fcb612-kdID-U413625547978iKE-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413625547978/rakitic-el-elegido.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "No jugaba como titular en Liga desde el Cl\u00e1sico contra el Real Madrid en el Camp Nou. Ivan Rakitic volv\u00eda al once, encadenando dos partidos de inicio porque tambi\u00e9n empez\u00f3 contra la Real Sociedad en Copa del Rey. El croata necesitaba un partido completo despu\u00e9s de un mes complicado, qued\u00e1ndose incluso fuera de la convocatoria en el partido contra el Villarreal. Tampoco disput\u00f3 un solo minuto frente a Osasuna y Espanyol. Pero este pasado domingo, en Ipurua, demostr\u00f3 que ha recuperado su nivel y que est\u00e1 totalmente capacitado para suplir a Sergio Busquets ahora que estara quince d\u00edas lesionado.Rakitic, que empez\u00f3 de interior, tuvo que readaptarse al eje de la medular ante el Eibar. Luis Enrique pod\u00eda optar por colocar a Aleix Vidal en el lateral y subir a Sergi Roberto o por dar entrada directamente por Andr\u00e9 Gomes. Pero eligi\u00f3 al croata. El centrocampista fue el jugador del Bar\u00e7a que m\u00e1s corri\u00f3 (10,6 km) y logr\u00f3 14 recuperaciones, seg\u00fan Opta, su r\u00e9cord personal en Liga. La cifra es espectacular, teniendo en cuenta que hasta el momento la media de Rakitic era de 4,6 por encuentro.M\u00e1s all\u00e1 de sus labores defensivas, el croata se mostr\u00f3 solidario y comprometido en todo momento, e incluso se anim\u00f3 a subir al ataque, pero su tiro entrando por la derecha lo ataj\u00f3 Yoel.\n    Adapt\u00e1ndose a las necesidades del equipo\nRakitic se encuentra c\u00f3modo jugando de mediocentro, una posici\u00f3n a la que se adapt\u00f3 de maravilla en Sevilla e incluso en su selecci\u00f3n, aunque en la pasada Eurocopa jug\u00f3 de mediapunta en un 4-2-3-1. Cuando aterriz\u00f3 en el Pizju\u00e1n lo hizo con el perfil de 10, pero r\u00e1pidamente mostr\u00f3 su capacidad camale\u00f3nica para jugar tanto en banda como en el doble pivote, donde se hizo fuerte.Su temporadas en Sevilla, donde acab\u00f3 siendo capit\u00e1n y hombre que equilibraba el centro del campo, acab\u00f3 d\u00e1ndole la oportunidad en el Bar\u00e7a. Como azulgrana ya ha jugado en varias ocasiones como sustituto de Busquets. Esta campa\u00f1a, por ejemplo, ante el Deportivo, el Granada y el Eibar.", "datePublished": "2017-01-23T14:05:08+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Ivan Rakitic", "Sergio Busquets", "Copa del Rey", "Camp Nou"], "newspaper": "md", "headline": "Rakitic se gana ser el sustituto de Busquets", "id": "45902017-01-23T16:23:29.466914", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.466914"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/2/8/1485175471682.jpg", "datePublished": "2017-01-23T14:16:42+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Denuncian trato de favor de TVE con el Real Madrid", "id": "57532017-01-23T16:23:29.568235", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.568235", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/denuncian-trato-favor-tve-con-real-madrid-5760141", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Seis redactores de deportes de informativos del centro de producci\u00f3n de Catalunya\u00a0han presentado una queja formal por el trato de favor que est\u00e1 recibiendo el Real Madrid en TVE.\u00a0Juli\u00e1n Reyes, director de deportes de informativos de TVE, estar\u00eda en el punto de mira, seg\u00fan informa el portal Vozpopuli.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Seg\u00fan 'Vozpopuli',\u00a0el\u00a0Consejo de Informativos de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola ha recibido una queja firmada por estos redactores\u00a0en que se denuncia una trato de favor no justificado por parte de la direcci\u00f3n de deportes de informativos hacia el Real Madrid y el Atl\u00e9tico respecto al FC Barcelona. Seg\u00fan la queja, la getsi\u00f3n del actual director de deportes de informativos en Madrid, Juli\u00e1n Reyes,\u00a0\"busca congratularse con Florentino P\u00e9rez y Enrique Cerezo a trav\u00e9s de este trato de favor a sus clubes\".En la misma informaci\u00f3n se denuncia que, seg\u00fan la queja de los redactores de deportes de Catalunya, \"la relaci\u00f3n con Reyes es inexistente. Tampoco es buena la que mantiene con los miembros de deportes de informativos a los que dirige y mucho menos con el equipo de deportes que no trabaja en informativos.\u00a0En la queja se se\u00f1ala que el tratamiento de los tres equipos es desigual.\u00a0Las informaciones de Real Madrid y Atletico siempre tienen un sesgo positivo,\u00a0mientras que las del Barcelona tratan de desacreditarle\".NOTICIAS RELACIONADASJuli\u00e1n Reyes recuper\u00f3 el cargo en 2015,\u00a0despu\u00e9s de ser relevado en 2009 al no emitir la pitada al himno espa\u00f1ol durante la final de la Copa del Rey entre el Athletic y el FC Barcelona.M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/7/1485178195973.jpg", "datePublished": "2017-01-23T14:33:28+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Neymar se apunta al filtro del Bar\u00e7a en Snapchat", "id": "47502017-01-23T16:23:29.694949", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.694949", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/neymar-apunta-filtro-del-barca-snapchat-5760346", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasNeymar, una de las estrellas del tridente del FC Barcelona,\u00a0se ha apuntado a la nueva aplicaci\u00f3n que ha lanzado\u00a0Snapchat. Neymar,\u00a0todo un reclamo en las redes sociales, promociona la nueva opci\u00f3n que est\u00e1 dedicada a los\u00a0seguidores del FC Barcelona.Recordemos que\u00a0Snapchat\u00a0ha lanzado una nueva opci\u00f3n con la que podr\u00e1n disfrutar los millones de aficionados del Bar\u00e7a en el mundo. La aplicaci\u00f3n funciona mediante el env\u00edo de fotos y v\u00eddeos con los contactos disponibles. Esas instant\u00e1neas son ef\u00edmeras. Duran apenas unos segundos en los tel\u00e9fonos de las personas a quienes se les env\u00edan las fotos o los v\u00eddeos.El FC Barcelona, junto a otros grandes clubes de Europa como el Inter, el Manchester City, el Borussia Dortmund o el Everton,\u00a0han acordado una colaboraci\u00f3n con Snapchat con la que sus usuarios\u00a0podr\u00e1n utilizar los filtros de sus equipos favoritos, jugar con ellos y compartirlo con sus seguidores.Esto es lo que demuestra\u00a0Neymar\u00a0en este video, donde se le puede ver pintado con los colores del FC Barcelona y dando toques de bal\u00f3n con la cabeza de una manera virtual.Neymar ha grabado esta promoci\u00f3n despu\u00e9s del entrenamiento de este lunes.\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd #neymarjr #neymar #fcbarcelonaUna foto publicada por Nj\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd (@neymarrbr_) el\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/4/3/1485175401434.jpg", "datePublished": "2017-01-23T14:04:07+01:00", "articleSection": "Bar\u00e7a", "team": "barca", "newspaper": "sport", "headline": "Golazo de Paik con la selecci\u00f3n coreana sub'20", "id": "93672017-01-23T16:23:29.743008", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.743008", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/golazo-paik-korea-sub20-5760145", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Lee, Paik y Jang, los tres futbolistas surcoreanos que militan en las categor\u00edas inferiores del Bar\u00e7a han regresado este lunes a la Ciudad Condal tras unos d\u00edas concentrados con la selecci\u00f3n coreana sub'20 en Portugal.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Los jugadores del combinado asi\u00e1tico hicieron un 'stage' en tierras lusas para preparar el\u00a0pr\u00f3ximo Mundial sub'20, que se disputar\u00e1 del 20 de mayo al 11\u00a0de junio precisamente en Corea del Sur. Una cita para la que el seleccionador cuenta con los tres futbolistas del Bar\u00e7a tal y como se vio en la \u00faltima convocatoria.\u00a0Precisamente fue uno de ellos,\u00a0Paik, quien protagoniz\u00f3 una de las jugadas m\u00e1s destacadas del partido amistoso entre el Estoril y Corea del Sur sub'20. El centrocampista del Juvenil azulgrana conect\u00f3 un fuerte disparo desde fuera del \u00e1rea que entr\u00f3 con potencia en la porter\u00eda del equipo luso. Un tiro que demuestra la calidad de Paik y que su progresi\u00f3n sigue al alza con el paso de los a\u00f1os.\u00a0M\u00e1s informaci\u00f3n"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485032598_964820.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Los goles de Sergio Ramos le han dado 7 puntos al Madrid en lo que va de temporada. El capit\u00e1n blanco es el l\u00edder de la plantilla en este apartado junto a Cristiano Ronaldo, sin embargo, el central ha logrado estas cifras anotando seis tantos mientras que el portugu\u00e9s ha marcado 13. Los goles de Ramos le han dado m\u00e1s puntos al Madrid que los de sus dos delanteros centros. Las cinco dianas de Morata han supuesto 6 puntos para el Madrid mientras que los cinco goles de Benzema solo tres.De hecho, salvo su gol en el partido ante Osasuna, que termin\u00f3 5-2 para el Madrid, los tantos de Ramos han servido siempre para que su equipo puntuara. El central marc\u00f3 el empate contra el Villarreal en un partido que termin\u00f3 1-1, tambi\u00e9n hizo el empate en el Camp Nou ante el Bar\u00e7a (1-1) en el minuto 91, logr\u00f3 el gol de la victoria ante el Deportivo (3-2) -tambi\u00e9n en el descuento- y marc\u00f3 dos m\u00e1s el pasado s\u00e1bado ante el M\u00e1laga (2-1) que supusieron la victoria por la m\u00ednima del Madrid. Todo ello ha supuesto que el conjunto blanco sumara 7 puntos m\u00e1s de los que tendr\u00eda si Ramos no hubiese marcado sus goles.Los goles de Cristiano se han visto reflejados en puntos en los partidos contra el Alav\u00e9s, en el que anot\u00f3 un hat-trick (1-4), contra el Atleti (0-3) -ese d\u00eda tambi\u00e9n vio puerta tres veces- \u00a0y contra el Sporting (2-1), al que le hizo un doblete.\u00a0Benzema le ha marcado a Espanyol, Las Palmas, Betis, Athletic y Granada pero solo en los partidos contra los canarios (2-2) y contra los bilba\u00ednos (2-1) sus goles fueron relevantes para que el Madrid puntuara.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.872108", "datePublished": "2017-01-22T11:09:51+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Sergio Ramos", "Cristiano Ronaldo", "Karim Benzema", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Ramos ha dado m\u00e1s del doble de puntos que Benzema en Liga", "id": "79182017-01-23T16:23:29.872108", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485025030_733338_1485025180_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485025030_733338.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Zidane se ha encontrado dos serios contratiempos en el peor momento de la temporada. Sin Carvajal y Marcelo el equipo blanco sufre en defensa y no es tan peligroso en ataque. El Madrid ya pag\u00f3 las consecuencias, en su juego y en su equilibrio, ante el Celta en la Copa y frente al M\u00e1laga en LaLiga. Por este motivo, Zidane tiene tres d\u00edas para darle vueltas a las posibles soluciones de cara al pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles. El estadio, Bala\u00eddos, y el resultado de la ida, 1-2, no permiten errores. El t\u00e9cnico franc\u00e9s deber\u00e1 elegir entre dar continuidad a su plan de ayer en el Bernab\u00e9u, optar por dar entrada a Danilo para liberar a Lucas V\u00e1zquez de deberes en defensa que le mermen al desbordar o incluso por apostar por jugar con tres centrales como en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, de inicio o durante el partido si lo necesita. Eso s\u00ed, arriesgando m\u00e1s que aquella vez y poblando un centro del campo que ahora ya acusa el cansancio. Todo depender\u00e1 de c\u00f3mo evolucionen los tocados (Marcelo y Modric). Benzema y Cristiano ser\u00e1n fijos arriba.Plan 1: Lucas V\u00e1zquez y Nacho en los laterales\u00c9sta podr\u00eda ser la opci\u00f3n m\u00e1s l\u00f3gica, por la sencilla raz\u00f3n que es la primera que eligi\u00f3 Zidane cuando tuvo que decidir y porque Danilo no termina de convencer. Ante el M\u00e1laga, el franc\u00e9s opt\u00f3 por poner a Nacho antes que al brasile\u00f1o de titular y luego, cuando se lesion\u00f3 Marcelo, prefiri\u00f3 reconvertir a Lucas en defensa antes que tirar de un jugador cuestionado. Zidane asegur\u00f3 que Danilo ten\u00eda molestias y por eso no jug\u00f3. Quiz\u00e1s porque \u00e9l tambi\u00e9n lo ve por detr\u00e1s en las quinielas o, por contra, porque no quiso arriesgar con su estado f\u00edsico debido a que piensa en \u00e9l como titular inminente. Lo cierto es que Lucas y Nacho fueron de lo mejor ante el M\u00e1laga y la alineaci\u00f3n de ambos en los laterales, con Ramos y Varane como centrales, dar\u00eda de nuevo muchas variantes en Vigo. En defensa el Madrid seguir\u00eda con su habitual dibujo con cuatro atr\u00e1s, emparejando a Lucas con Bongonda, la bala del Celta, y dejando a tres jugadores fijos con clara vocaci\u00f3n defensiva (Ramos, Varane y Nacho) cuando el gallego se prodigue en ataque. El Madrid necesita arriesgar en Copa. Y poner un extremo de lateral tiene su sentido. El peligro de esta opci\u00f3n es que el Madrid podr\u00eda ser demasiado previsible al volcarse demasiado por la derecha.Plan 2: dar entrada a DaniloEl hecho de no jugar en el Santiago Bernab\u00e9u, donde le han pitado \u00faltimamente, la necesidad de ser m\u00e1s ofensivos en Copa (tiene mucho recorrido y si juega, Lucas estar\u00eda donde tiene que estar) y su partidazo la temporada pasada en Bala\u00eddos (1-3 con gol incluido), hacen que Danilo tenga muchas opciones de jugar en el lateral derecho en Vigo para dejar a Nacho en el costado izquierdo. Zidane dio a entender ayer en rueda de prensa que aunque Danilo tiene alguna molestia f\u00edsica, lo que de verdad no quiso con \u00e9l es arriesgar: \"No estamos ahora mismo para eso\". De ah\u00ed que pueda tenerlo en sus oraciones para el once titular que debe intentar remontar un 1-2 por primera vez en su historia. \"No me gustar\u00eda tener que volver a repetir con Lucas ah\u00ed\", lleg\u00f3 a decir. No se sabe sin por convicci\u00f3n o para confundir a Berizzo. Si juega Danilo, el Madrid tendr\u00e1 una banda muy ofensiva, pero tambi\u00e9n hay opciones de que crezca el peligro Bongonda. En la ida fue una pesadilla y Danilo tuvo que ser sustituido por no poder frenarle. Y, sobre todo, atendiendo a la fr\u00eda estad\u00edstica, aumentar\u00e1 la inestabilidad del Madrid y menguar\u00e1n sus opciones de pasar a semifinales: siempre que Danilo jug\u00f3 de inicio, el Madrid encaj\u00f3 al menos un gol.Plan 3: tres centralesSin los laterales titulares disponibles, que son en los que de verdad conf\u00eda Zidane para las noches importantes, tendr\u00eda sentido utilizar un sistema el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles que no los necesite. El 1-3-5-2 alternativo ser\u00eda una variante al plan utilizado en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n hace una semana, donde las urgencias del Sevilla y las carencias del Madrid convirtieron ese novedoso dibujo en un 1-5-3-2 durante demasiados momentos. En esta ocasi\u00f3n, Nacho, Ramos y Varane seguir\u00edan siendo los centrales con la idea de poblar m\u00e1s un centro del campo que ante el M\u00e1laga dio s\u00edntomas de agotamiento. Pero en esta ocasi\u00f3n los jugadores m\u00e1s volcados en las bandas ser\u00edan m\u00e1s ofensivos que Carvajal y Marcelo en la derrota de Sevilla. Lucas podr\u00eda caer a la banda derecha en ese centro del campo con cinco hombres, siendo pr\u00e1cticamente un carrilero, mientras que esa funci\u00f3n en el lado opuesto podr\u00edan cumplirla a la perfecci\u00f3n Kovacic o incluso Asensio, siempre y cuando no llegue a tiempo Marcelo. Tanto el croata como el espa\u00f1ol son jugadores a los que le va la ida y la vuelta y, adem\u00e1s, son muy trabajadores. Esta opci\u00f3n ultraofensiva de jugar restar\u00eda algo de desborde en banda en favor del juego por dentro y har\u00eda que Isco s\u00f3lo pueda jugar de interior si Modric no sana a tiempo.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:29.968699", "datePublished": "2017-01-22T02:42:12+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Danilo", "Dani Carvajal", "Nacho", "Liga Santander", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Las alternativas de Zidane en defensa para la 'final' de Vigo", "id": "62112017-01-23T16:23:29.968699", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nAMOREBIETA 2 - REAL MADRID CASTILLA 2\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485087124_070224.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:30.218654", "datePublished": "2017-01-22T13:12:04+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Castilla FC", "SD Amorebieta", "Real Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Resumen y goles del Amorebieta - Real Madrid Castilla", "id": "15392017-01-23T16:23:30.218654", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nREAL MADRID\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485116397_378631.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:30.289844", "datePublished": "2017-01-22T21:21:14+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Sergio Ramos", "Ren\u00e9 Ramos", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Sergio Ramos: las 7 curiosidades del rey del descuento", "id": "40542017-01-23T16:23:30.289844", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nAMOREBIETA 2 - REAL MADRID CASTILLA 2\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485091916_955129.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:30.363496", "datePublished": "2017-01-22T14:31:56+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Castilla FC", "SD Amorebieta", "Real Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "As\u00ed fue el final pol\u00e9mico tras el penalti que provoc\u00f3 la ira del Castilla", "id": "34692017-01-23T16:23:30.363496", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485096824_565527_1485097113_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485096824_565527.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Alexander Isak\u00a0se aleja del Real Madrid. El sueco ha sido cazado en las oficinas del Borussia Dortmund este domingo junto a su representante y familia. El AIK Solna, club en el que juega, hab\u00eda llegado a un acuerdo con el Madrid por 10 millones de euros. Pero, el jugador parece decantarse por la Bundesliga para desarrollar su progresi\u00f3n. El sueco ve con buenos ojos al Borussia Dortmund y m\u00e1s si produce la salida de Aubameyang que dejar\u00eda un hueco en el ataque del equipo de Thomas Tuchel.El delantero, que estaba muy cerca de llegar al Real Madrid para jugar en el Castilla, ha decidido cambiar su destino futbol\u00edstico. Seg\u00fan el diario alem\u00e1n Bild el Dortmund pagar\u00e1 al AIK Solna 9 millones de euros por el joven jugador .El sueco, de 17 a\u00f1os, est\u00e1 considerado como una de las mayores promesas del f\u00fatbol europeo. El jugador, conocido como el 'Ibrahimovic negro', habl\u00f3 en una entrevista de sus \u00eddolos futbol\u00edsticos: \"Me gusta Messi, por supuesto. Neymar me gusta, me gusta Pogba. Hay much\u00edsimos que me gustan, pero esos tres me gustan\".\u00a0\n@MartaMoralesL\n", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:30.396826", "datePublished": "2017-01-22T23:38:55+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Borussia Dortmund", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Isak se le escapa al Madrid: su padre y el agente, en Dortmund", "id": "57982017-01-23T16:23:30.396826", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485161906_113601.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Pasado el ecuador de la temporada ya podemos empezar a hacernos una idea acerca de los equipos que tendr\u00e1n opciones de luchar por t\u00edtulos de aqu\u00ed al final de la campa\u00f1a. En el caso del Real Madrid, gran parte se debe a la defensa.Teniendo en cuenta los cuatro primeros clubes de las grandes ligas europeas, vemos que la mayor\u00eda se mueven entre los quince y los veinte goles encajados (salvo en el caso del Bayern Munich, que s\u00f3lo ha encajado diez). Al equipo blanco le han marcado 17 goles, aunque a\u00fan tiene un partido pendiente con el Valencia. Sin embargo, el aspecto importante del equipo no es su capacidad defensiva, sino todo lo contrario. Y es que la mejor defensa es un buen ataque. Tanto, que ning\u00fan club europeo se acerca a las cifras goleadoras de los defensas del Real Madrid.El club madrile\u00f1o ya lleva 18 goles entre toda su defensa teniendo en cuenta todas las competiciones oficiales disputadas. Por supuesto, Sergio Ramos es el l\u00edder, con ocho tantos. El capit\u00e1n es el defensa m\u00e1s goleador de Europa y en el \u00faltimo partido ya bati\u00f3 su mejor marca (siete goles en la 2013-2014 y en la 2014-2015). Adem\u00e1s, ha hecho tantos que han valido puntos. Pero si en algo puede confiar Zinedine Zidane es en que todos aportan goles desde atr\u00e1s, ya que de los cuatro centrales (Ramos lleva 8, Varane lleva 4, Pepe lleva 1 y Nacho lleva 1) y cuatro laterales (Marcelo ha marcado 2, Danilo ha marcado 1 y Carvajal ha marcado 1) de la primera plantilla todos (salvo Coentrao) han anotado al menos una diana.Ning\u00fan club de las grandes ligas del continente es capaz de seguir el ritmo goleador de sus zagueros. S\u00f3lo la Juventus se acerca (y a\u00fan as\u00ed est\u00e1 muy lejos). El equipo italiano ha anotado doce tantos entre todas las competiciones, con goles de seis de sus jugadores de la l\u00ednea defensiva. Para la 'Vecchia Signora' han marcado tres tantos Chiellini y Rugani, dos Bonucci y Dani Alves y uno tanto Litchtsteiner como Alex Sandro.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:30.909524", "datePublished": "2017-01-23T10:31:52+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Sergio Ramos", "F\u00e1bio Coentr\u00e3o", "Juventus", "Marcelo", "Danilo", "Varane", "Nacho", "Pepe", "Dani Carvajal", "Zinedine Zidane", "Serie A", "Bundesliga", "Liga Santander", "Premier League", "Liga francesa", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El Real Madrid tiene la mejor defensa de Europa", "id": "92882017-01-23T16:23:30.909524", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485135672_384956_1485135821_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485135672_384956.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El tramo de diciembre-enero empieza a hacer mella en el Madrid. Desde la final del Mundial de Clubes, James, Pepe, Lucas V\u00e1zquez, Marcelo, Isco, Carvajal, Modric y Marcelo han sufrido diversas lesiones musculares. A ellos se puede unir Danilo, con molestias. Ramos tambi\u00e9n tuvo que parar tras forzar para poder jugar la final ante el Kashima. Queda en el aire Coentrao, del que no hay parte m\u00e9dico ni declaraci\u00f3n alguna y que alterna trabajo con el grupo o en gimnasio, seg\u00fan se encuentre.El hecho es que la tendencia est\u00e1 cambiando. En el arranque de temporada el \u2018l\u00e1tigo\u2019 de Pintus y la labor de los m\u00e9dicos lograron frenar el tema de las lesiones musculares y se pas\u00f3 a tener mayor\u00eda de lesiones traum\u00e1ticas. Ahora son mayor\u00eda los problemas musculares.El cuerpo t\u00e9cnico sab\u00eda que en enero no habr\u00eda respiros y estableci\u00f3 un plan que no ha terminado de resultar en cuanto a lesiones se refiere. La receta era sencilla: mini-pretemporada a los jugadores en los \u00faltimos d\u00edas de diciembre y mucha rotaci\u00f3n para sobrevivir al empacho de Liga y Copa y llegar bien a febrero. Pero la idea no termina de resultar.El Madrid acumula 33 lesiones repartidas en 19 jugadores que acumulan 954 d\u00edas de baja (y subiendo). S\u00f3lo Casilla, Rub\u00e9n Y\u00e1\u00f1ez (tercer portero), Nacho, Mariano y Marco Asensio han estado disponibles todos los partidos para Zidane. Carvajal se cay\u00f3 de este grupo el pasado martes tras acabar lesionado el entrenamiento. El resumen de todo esto es sencillo: Zidane no ha podido contar con toda la plantilla esta temporada. Siempre hubo alguien de baja.Dentro del problema de las lesiones, el Madrid tiene que respirar aliviado porque, hasta ahora, las bajas m\u00e1s largas empezaron cuando a\u00fan no arranc\u00f3 el curso (Cristiano, Keylor y Marcelo). En plena temporada s\u00f3lo Casemiro y Bale superaron los 50 d\u00edas de baja... Y habr\u00e1 que ver cu\u00e1ndo vuelve el gal\u00e9s.Zidane est\u00e1 sin laterales para Vigo. Con Danilo con molestias y Coentrao, Carvajal y Marcelo lesionados, s\u00f3lo cuenta con Nacho, central multiusos, como hombre con experiencia cualificada en la posici\u00f3n. Con Pepe fuera, situar a Nacho de lateral izquierdo deja a Zizou con Ramos y Varane como \u00fanicos centrales. Para la derecha parece que Lucas V\u00e1zquez, que ya jug\u00f3 de lateral de emergencia, tendr\u00e1 que remangarse y retrasar su posici\u00f3n en Bala\u00eddos.Ante este panorama, Zidane tendr\u00eda que mirar al Castilla. Pero ah\u00ed tambi\u00e9n se encuentra con problemas. \u00c1lvaro Tejero, el hombre de la defensa de m\u00e1s confianza para \u00e9l, se expone a una sanci\u00f3n que podr\u00eda dejarle sin opciones de ir citado.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.039216", "datePublished": "2017-01-23T03:05:28+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Liga Santander", "Lesiones deportivas", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Real Madrid", "Accidentes deportivos", "Ligas f\u00fatbol", "Accidentes", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Sucesos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El Real Madrid acumula esta temporada 954 d\u00edas de bajas", "id": "77592017-01-23T16:23:31.039216", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/internacional/1485163426_662547.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Ya es oficial: Alexander Isak es jugador del Dortmund. El club renano ha hecho oficial el fichaje del joven delantero sueco de 17 a\u00f1os. Una contrataci\u00f3n que en las \u00faltimas horas era un secreto a voces despu\u00e9s de que un excompa\u00f1ero de la perla sueca en el AIK Solna, Dickson Etuhu, hubiera publicado una foto en Instagram en el que se ve\u00eda a Isak posando junto al director deportivo del club renano, Michael Zorc, escenificando la firma de su nuevo contrato con el Borussia.\"Estamos encantandos de que haya elegido el Borussia Dortmund\", declar\u00f3 Zorc a la web del club. La entidad y el jugador se han comprometido a no desvelar las condiciones de traspaso, aunque seg\u00fan medios alemanes, Isak habr\u00eda firmado hasta 2022 y el club alem\u00e1n habr\u00eda pagado al AIK Solna 9 millones de euros. El Borussia\u00a0 matiza que, al tratarse de un menor, el traspaso est\u00e1 a la espera del visto bueno de la FIFA.Borussia Dortmund verpflichtet Alexander Isak // Borussia Dortmund sign striker Alexander Isak #welcomeisak #bvb pic.twitter.com/TCBIqGfhOv, hab\u00eda escrito horas antes Dickson Etuhu acompa\u00f1ando a la foto que destapaba el fichaje.Scheinbar alles einget\u00fctet. Alexander #Isak unterschreibt beim #BVB. Dickson Etuhu ver\u00f6ffentlichte bei @instagram dieses Foto. pic.twitter.com/fIeYNprHeuLa foto de la firma del contrato con Isak difundida por el Borussia Dortmund.\nbvb.de\nIsak se decanta as\u00ed definitivamente por el Dortmund, despu\u00e9s de que el Real Madrid tuviera pr\u00e1cticamente hecho su fichaje. La imposibilidad de incorporarse inmediatamente al Castilla \u2014la sanci\u00f3n FIFA permite fichar al Madrid pero no puede inscribir jugadores\u2014 y la puerta que le puede abrir en el Dortmund una hipot\u00e9tica marcha de Aubameyang parecen haber pesado en la decisi\u00f3n del precoz internacional sueco.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.068545", "datePublished": "2017-01-23T12:19:21+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Borussia Dortmund", "Real Madrid", "Mercado fichajes", "Fichajes", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportistas", "Gente", "Deportes", "Sociedad"], "newspaper": "as", "headline": "El Madrid pierde definitivamente a Isak: ya firm\u00f3 con el Dortmund", "id": "54412017-01-23T16:23:31.068545", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485138042_151374.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El borr\u00f3n de las dos derrotas consecutivas (ante el Sevilla en Liga y el Celta en Copa) en las \u00faltimas semanas no debe empa\u00f1ar el arranque espectacular de Zidane en Liga desde que cogi\u00f3 al equipo. Es campe\u00f3n virtual de la competici\u00f3n despu\u00e9s de que haya dirigido al Madrid en sus primeras 38 jornadas. Sus n\u00fameros son espectaculares: le ha sacado, en esas 38 primeras jornadas, 9 puntos al Bar\u00e7a, 17 al Atl\u00e9tico de Simeone y nada m\u00e1s y nada menos que 31 al Sevilla (no por lo hecho por Sampaoli, sino por el mal final de la pasada temporada que hizo con Emery, en el que perdi\u00f3 siete de sus \u00faltimos 11 partidos).El Madrid tiene aplazada la jornada 16 (ir\u00e1 a Mestalla el 22 de febrero) por el Mundial de Clubes. Para establecer la clasificaci\u00f3n virtual de las primeras 38 jornadas de Zidane (su primera Liga) se ha eliminado del c\u00f3mputo general esa jornada 16, en la que el Bar\u00e7a gan\u00f3 4-1 al Espanyol, el Atl\u00e9tico 1-0 a Las Palmas y el Sevilla 4-1 al M\u00e1laga.Zidane cogi\u00f3 al Madrid en la jornada 19 de la pasada temporada en sustituci\u00f3n de Ben\u00edtez. El equipo blanco estaba a cinco puntos del Bar\u00e7a y a cuatro del Atl\u00e9tico. Esa temporada (la pasada) Zidane sac\u00f3 cuatro puntos al Bar\u00e7a y seis al Atl\u00e9tico. En cuanto a la presente campa\u00f1a, Zidane es el t\u00e9cnico con mejor promedio de puntos: 2,38 por jornada disputada por los 2,16 de Voro y de Sampaoli, los 2,11 de Luis Enrique y los 1,88 de Simeone.En sus primeras 38 jornadas, el Madrid de Zidane s\u00f3lo perdi\u00f3 dos partidos (el 0-1 en el derbi del Bernab\u00e9u de la 2015-16 y el 2-1 del Pizju\u00e1n de hace ocho d\u00edas). Y ha marcado 111 goles (2,92 por partido). El r\u00e9cord est\u00e1 en los 121 de la 2011-12. Con Ancelotti el Madrid promedi\u00f3 tambi\u00e9n 2,92 goles, y con Mourinho 2,85 tantos.Los 96 puntos de Zizou igualan el r\u00e9cord que ten\u00eda Pellegrini desde la 2009-10. Los siguientes son Mourinho y Miguel Mu\u00f1oz, con 92. En el caso de este \u00faltimo, cambiando los antiguos dos puntos por victoria por los tres actuales, lo mismo que con Toshack, quinto (88 puntos).", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.174502", "datePublished": "2017-01-23T09:40:53+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Zinedine Zidane", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Real Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Zinedine Zidane es campe\u00f3n de su Liga virtual con 96 puntos", "id": "25822017-01-23T16:23:31.174502", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485167927_507730_1485167968_noticia_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485167927_507730_1485170755_sumario_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485167927_507730_1485170864_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485167927_507730.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Luis Miguel Ramis se ha pronunciado claro y rotundo ante las bajas que asolan la plantilla del Real Madrid. El que fuera entrenador del Castilla la pasada temporada durante la segunda vuelta, tras el ascenso de Zidane al primer equipo, reclama con vehemencia una oportunidad para Achraf y Febas, que en verano realizaron la pretemporada a las \u00f3rdenes del franc\u00e9s., ha escrito Ramis, poco pr\u00f3digo a la hora de realizar comentarios, en su perfil de Twitter.Problemas con laterales? Achraf. Problemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid!!!Aleix Febas fue uno de los fijos con Ramis en su etapa en el Castilla, titular en 19 de los 23 partidos que dirigi\u00f3 el tarraconense en el filial blanco. Con Zidane, en la primera vuelta, jug\u00f3 14 encuentros, nueve de ellos en el once inicial. Esta campa\u00f1a es titular indiscutible. S\u00f3lo se qued\u00f3 en el banquillo en el primer partido, contra la Real B; y frente al Mensajero, cuando cumpli\u00f3 sanci\u00f3n por expulsi\u00f3n.Febas, con el primer equipo, en un amistoso de pretemporada contra el PSG.\nPEPE ANDR\u00c9S\u00a0(DIARIO AS)\nAchraf, por su parte, ha llegado esta temporada al Castilla, pero Ramis conoce al lateral derecho de su etapa en el Juvenil A, donde le tuvo a sus \u00f3rdenes en Divisi\u00f3n y la UEFA Youth League. Ya es internacional absoluto por Marruecos, con la que disput\u00f3 23 minutos en un amistoso contra Canad\u00e1 el pasado mes de octubre.Achraf con el Castilla en un partido de esta temporada contra el Fuenlabrada en el Fernando Torres.\nPEPE ANDR\u00c9S\u00a0(DIARIO AS)\n", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.217144", "datePublished": "2017-01-23T12:28:12+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Aleix Febas", "Castilla FC", "Ramis", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Ramis explota y pide ya a dos canteranos en el primer equipo", "id": "66632017-01-23T16:23:31.217144", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485170087_436804_1485170184_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485170087_436804.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El entrenador brasile\u00f1o Luiz Felipe Scolari est\u00e1 encantado con su Guangzhou Evergrande chino, se siente orgulloso de toda su carrera y pronostica, en una entrevista con EFE, que \"de aqu\u00ed a dos a\u00f1os\" Neymar estar\u00e1 al nivel de Cristiano Ronaldo y Leo Messi, y destronar\u00e1 a uno de los dos.Hoy por hoy, al experimentado t\u00e9cnico, de 68 a\u00f1os, que gan\u00f3 el Mundial de 2002 con Brasil y que cuenta con 24 t\u00edtulos en 35 a\u00f1os de carrera, le gusta la Canarinha de Tite y, si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a, se decanta por el equipo blanco.Ha entrenado a fen\u00f3menos como Ronaldo, Neymar...\u00bfCon cu\u00e1l se quedar\u00eda?.\"Me quedar\u00eda con Rivaldo, Ronaldo, Ronaldinho, todo erre. Lo que tuviese erre. Roberto Carlos, tambi\u00e9n\" (r\u00ede).\u00bfEs Ronaldo el mejor jugador del mundo?.\"Yo dir\u00eda que Ronaldo y Messi disputan siempre, palmo a palmo, el t\u00edtulo de mejor del mundo, pero de aqu\u00ed a dos a\u00f1os yo colocar\u00eda a Neymar en ese nivel y posiblemente ya comenzando a destronar a uno de los dos, porque Neymar es tambi\u00e9n uno de lo fen\u00f3menos con los que trabaj\u00e9\".\u00bfVa a ganar (Neymar) el Bal\u00f3n de Oro?\"S\u00ed, creo que s\u00ed, pero no a\u00fan este pr\u00f3ximo a\u00f1o\".\u00bfEn su once perfecto estar\u00eda Ronaldo o Messi?\"Depende. Tienen caracter\u00edsticas totalmente diferentes. Ronaldo es el jugador mejor del mundo porque \u00e9l se hace el mejor del mundo, \u00e9l se constituye como mejor del mundo, \u00e9l se entrena para eso y se dedica a eso de una forma diferente a cualquier jugador. Messi no, Messi es la simplicidad (...) de jugar al f\u00fatbol, es el genio puro. Ronaldo es una situaci\u00f3n que \u00e9l se impone, Messi pienso que no se impone\".\u00bfQu\u00e9 le parece el Brasil de hoy, el de Tite?.\"Bueno. El Brasil de hoy, el Brasil de Tite ha jugado muy bien, tiene identidad con el t\u00e9cnico, tiene identidad con el p\u00fablico y con el pa\u00eds, y es una selecci\u00f3n que tiene que ser respetada as\u00ed\".A nivel de entrenadores, \u00bfqui\u00e9n le gusta: Zidane, Guardiola, Mourinho....?.\"Zidane est\u00e1 empezando, hay que esperar, tiene curr\u00edculo como jugador, fue espectacular, y est\u00e1 haciendo un gran trabajo. Algunos ya tienen el trabajo hecho, Mourinho, Guardiola, Ancelotti o (Vicente) Del Bosque, una persona que me gusta mucho, un amigo\".\u00bfQu\u00e9 prefiere, el estilo de Guardiola o el de Mourinho?\"Depende de los jugadores que tengas a tu disposici\u00f3n. Con un t\u00e9cnico hay jugadores que crecen, y con otro, aunque tenga gran conocimiento, no sale bien. Depende de los jugadores que tengas para poder aplicar tu m\u00e9todo de entrenamiento, pero hoy no existe solo un m\u00e9todo (...) y, si eres inteligente, usas el m\u00e9todo m\u00e1s perfecto para las condiciones del club en las que est\u00e9s\".Si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a.\"Veo el juego del Madrid diferente al del Barca. El Barcelona con Luis Enrique sigue haciendo un f\u00fatbol cadenciado, bien jugado. Cambi\u00f3 en los \u00faltimos dos a\u00f1os con Su\u00e1rez, Messi y Neymar. El Real Madrid cambi\u00f3 con Zidane, tiene otra forma de juego. En este momento, si fuese invitado para uno de esos equipos, pienso que el Real Madrid se asemejar\u00eda m\u00e1s a mi estilo que el Barcelona.\u00bfQu\u00e9 opina de la selecci\u00f3n de Portugal?\"Portugal es por fin campe\u00f3n. Yo no logr\u00e9 ser campe\u00f3n en Portugal, perdimos el \u00faltimo partido en casa. Fernando (Santos) fue campe\u00f3n con Portugal en Francia, espectacular, lo viv\u00ed porque asist\u00ed al partido. Me encant\u00f3. Fernando es una persona muy simp\u00e1tica, muy buena. Se lo merec\u00eda\". Ronaldo hizo un trabajo de recuperaci\u00f3n f\u00edsica que ning\u00fan jugador har\u00eda para estar en condiciones en la Eurocopa y al final a\u00fan as\u00ed sali\u00f3 lesionado.\u00bfQu\u00e9 t\u00edtulo le gustar\u00eda ganar?\"Ahora, al final de carrera, quiero seguir haciendo el titulo de buen t\u00e9cnico, que deja legado en sus clubes, que deja un camino a seguir por los jugadores, por los equipos.Ahora en China. \u00bfNo es un poco locura esos fichajes multimillonarios?.\"No es que sea una locura, es una cuesti\u00f3n de procedimiento del Gobierno, de los clubes. Ellos entienden que deben desarrollar el f\u00fatbol para la poblaci\u00f3n y en eso se enmarcan las contrataciones 'bomb\u00e1sticas', pero ya est\u00e1n haciendo algunos ajustes en el f\u00fatbol en China que, en los pr\u00f3ximos 10 a 15 a\u00f1os, ser\u00e1 una de las grandes potencias.All\u00ed se est\u00e1n haciendo fichajes de extranjeros y de uno de ellos, de Pepe, se ha hablado para su equipo.\"Mi equipo tiene grandes jugadores, tenemos cuatro extranjeros. Ahora con los cambios de la Federaci\u00f3n solo pueden jugar tres extranjeros en un partido. Los asi\u00e1ticos, por ejemplo coreanos o japoneses, son considerados extranjeros. Tengo cuatro extranjeros, tres brasile\u00f1os y un colombiano, y tengo dos coreanos. Si tengo seis solo pueden jugar tres.(...) Tenemos que sacar tres, no comprar m\u00e1s.Pero si hubiera posibilidades, \u00bfPepe ser\u00eda una opci\u00f3n?.\"Es un gran jugador. Cuando estuve en la selecci\u00f3n de Portugal fue una de las indicaciones m\u00edas a la Federaci\u00f3n y recibi\u00f3 la ciudadan\u00eda portuguesa. Pero insisto, mi equipo no pretende contratar ning\u00fan extranjero, los que tengo son los mejores extranjeros de Asia, por lo menos en resultados, por lo tanto no necesito a nadie.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.321121", "datePublished": "2017-01-23T12:43:22+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Luis Felipe Scolari", "Cristiano Ronaldo", "Selecci\u00f3n F\u00fatbol Brasil", "Neymar", "Lionel Messi", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Selecciones deportivas", "F\u00fatbol", "Equipos", "Brasil", "Sudam\u00e9rica", "Latinoam\u00e9rica", "Deportes", "Am\u00e9rica"], "newspaper": "as", "headline": "Scolari, t\u00e9cnico del Guangzhou: \"\u00bfPepe? No necesito a nadie\"", "id": "20992017-01-23T16:23:31.321121", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485173553_220943_1485173648_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485173553_220943.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Real Madrid se ha ejercitado en la ma\u00f1ana de este lunes para comenzar con la preparaci\u00f3n del choque que el mi\u00e9rcoles les enfrentar\u00e1 al Celta en la vuelta de los cuartos de final de la Copa del Rey, en el que buscar\u00e1n remontar la ventaja lograda por el Celta en el Bernab\u00e9u.En la sesi\u00f3n de hoy no se entrenaron con el resto de sus compa\u00f1eros Cristiano Ronaldo, James Rodr\u00edguez ni Danilo. Los tres jugadores se quedaron en el interior de las instalaciones de Valdebebas. El resto de futbolistas, Tejero y Enzo del Castilla incluidos, realizaron ejercicios de control y pase antes de dividirse en dos equipos para practicar la posesi\u00f3n del bal\u00f3n. Bale, Pepe y Carvajal siguen con sus respectivos procesos de recuperaci\u00f3n, mientras que Marcelo y Modric lo iniciaron.L\u00edDERES", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.371560", "datePublished": "2017-01-23T13:16:05+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Cristiano Ronaldo", "Luka Modric", "Liga Santander", "Copa Rey F\u00fatbol", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Cristiano, James y Danilo se entrenaron al margen del grupo", "id": "59262017-01-23T16:23:31.371560", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nREAL MADRID\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/23/portada/1485177915_029164.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.800147", "datePublished": "2017-01-23T14:28:27+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Marcelo", "Luka Modric", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Marcelo tiene para un mes de baja y Modric para una semana", "id": "45182017-01-23T16:23:31.800147", "commentCount": "0"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/U33000_005_20170121202239-kOCB-U413600866458KoF-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413600866458/preocupacion-pitos-bernabeu-real-madrid.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Cari\u00f1o y apoyo fueron las dos palabras que ayer m\u00e1s dijeron los jugadores del Real Madrid tras ganar al M\u00e1laga. Esas palabras iban dirigidas a la afici\u00f3n del Bernab\u00e9u que ya ante el Celta pit\u00f3 al equipo y a varios jugadores mostrando su enfado por lo que estaban viendo. Ante el M\u00e1laga, esos pitos se repitieron y lo cierto es que en el vestuario blanco no han gustado mucho. Entienden que el p\u00fablico es soberano y que puede mostrar su enfado como quiera, pero no entienden que no apoyen al equipo en momentos malos, como los de ahora, De ah\u00ed, que en la zona mixta Sergio Ramos dijera que el equipo necesita apoyo y \u201cno m\u00e1s hostias\u201d y en la sala de prensa, Zidane vino a decir lo mismo, pero no de forma tan directa. Y es que los jugadores y el entrenador no entienden esos pitos despu\u00e9s de 40 partidos sin perder y mucho menos que en vez de apoyar al equipo en momentos malos como ante Celta y M\u00e1laga, piten a los jugadores,Seg\u00fan informa \u2018Marca\u2019, el discurso de ayer no fue algo espont\u00e1neo, si no que fue consensuado en el vestuario entre Zidane y los jugadores. El rotativo explica que fue Zidane el que propici\u00f3 esta reuni\u00f3n con la plantilla para consensuar l discurso de pedir apoyo en una iniciativa que secund\u00f3 Sergio Ramos. \n    Buen trabajo\nM\u00e1s all\u00e1 de la preocupaci\u00f3n por los pitos de la grada, en el vestuario blanco consideran que el trabajo que est\u00e1n haciendo es bueno y hay que seguir con la misma l\u00ednea. Recuerdan los 40 partidos sin perder y que a pesar de reconocer que ahora, el equipo est\u00e1 en un bache, jugadores y t\u00e9cnicos creen que no hay que ponerse nerviosos y cambiar nada porque est\u00e1n seguros que superar\u00e1n este momento. ", "datePublished": "2017-01-22T18:06:31+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Celta de Vigo", "Zin\u00e9dine Zidane", "Real Madrid", "Sergio Ramos"], "newspaper": "md", "headline": "Preocupaci\u00f3n por los pitos del Bernab\u00e9u", "id": "98632017-01-23T16:23:31.853698", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.853698"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850261888346.jpg"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/5883b3e9e5fdeaab0f8b4594.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Thomas Partey fue titular en el choque de la Copa \u00c1frica entre Ghana y Mali en el que se impuso la selecci\u00f3n ghanesa por 1-0, gracias al tanto anotado por Asamoah Gyan en el minuto 21 de encuentro, que acab\u00f3 por valer los tres puntos y la clasificaci\u00f3n para cuartos de Ghana.El 22 rojiblanco disput\u00f3 los 90 minutos del partido y tuvo una destacada actuaci\u00f3n que le sirvi\u00f3 para ser nombrado Mejor Jugador del Partido. Su selecci\u00f3n volver\u00e1 a jugar el mi\u00e9rcoles 25 de enero a las 20:00 horas frente a Egipto en la tercera y \u00faltima jornada del Grupo D del campeonato africano de naciones.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/037/medium_5037198.png - borsurf11 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 1903RojoYBlanco - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/884/medium_4884452.png - Alanoiber - #14 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javix99 - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/178/medium_5178393.png - Pedrofaba - #10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmgr1995 - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #5 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/884/medium_4884452.png - Alanoiber - #14 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javix99 - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #12 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/178/medium_5178393.png - Pedrofaba - #10 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmgr1995 - #9 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #8 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #7 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #6 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #5", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.956519", "datePublished": "2017-01-21T20:18:35+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Copa \u00c1frica", "f\u00fatbol"], "newspaper": "marca", "headline": "Thomas, nombrado MVP en una nueva victoria de Ghana", "id": "51032017-01-23T16:23:31.956519", "commentCount": "14"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/20170121-636206153905036021_20170121171317-krWD-U4136018969569MB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413601896956/sergio-ramos-kroos-sociedad-real-madrid.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Ante el M\u00e1laga, Sergio Ramos marc\u00f3 dos goles a sendos centros de Toni Kroos. Una imagen que es habitual en el Real Madrid ya que el capit\u00e1n del Real Madrid ha marcado ocho tantos a pase del jugador alem\u00e1n, El primero de ellos fue en la jornada 2 de la Liga 2014/15 ante la Real Sociedad. Es temporada, la conexi\u00f3n se ha vuelto a ver en Copa, contra el Atl\u00e9tico, y en la semifinal y final del Mundial de Clubs.Esta temporada, Sergio Ramos ha marcado la mitad de sus goles a pase de Kroos. Osasuna, Deportivo y M\u00e1laga, este \u00faltimo por partida doble, fueron los rivales que sufrieron esta conexi\u00f3n letal del Real Madrid. ", "datePublished": "2017-01-22T18:32:21+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Sergio Ramos", "Toni Kroos", "Real Madrid", "Real Sociedad"], "newspaper": "md", "headline": "Kroos y Ramos, la pareja letal del Madrid", "id": "41052017-01-23T16:23:31.976819", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.976819"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/U33000_025_20170121203221-171-kiiE-U4136020304213lF-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413602030421/cristiano-250-partidos-liga.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\n    Cristiano Ronaldo jug\u00f3 ante el M\u00e1laga su partido n\u00famero 250 de Liga con el Real Madrid. El jugador portugu\u00e9s suma 273 tantos: 153 dianas en el Bernab\u00e9u y 120 como visitante. Cristiano Ronaldo debut\u00f3 en Liga el 29 de agosto de 2009 ante el Deportivo en un partido que acab\u00f3 3-2 y en el que marc\u00f3 su primer gol con el Real Madrid.El balance de Cristiano Ronaldo en esos 250 partidos de Liga es de 190 victorias, 34 empates y 26 derrotas. La Liga en la que disput\u00f3 m\u00e1s partidos fue la 2011/12, en la que jug\u00f3 los 38 encuentros del campeonato.", "datePublished": "2017-01-22T18:40:14+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Cristiano Ronaldo", "Real Madrid", "M\u00e1laga CF"], "newspaper": "md", "headline": "Cristiano suma 250 partidos en Liga", "id": "87232017-01-23T16:23:31.990048", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:31.990048"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/22/Recortada/img_epolo_20170123-003217_imagenes_md_otras_fuentes_estudioestadio-kJjC-U4136092634012nH-980x554@MundoDeportivo-Web.JPG", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413609263401/los-arbitros-ayudan-al-real-madrid.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Estudio Estadio vuelve a ser noticia por su pregunta a los telespectadores. En el programa de este domingo, han hecho una encuesta en la que preguntan a qu\u00e9 equipo est\u00e1n ayudando m\u00e1s los \u00e1rbitros esta temporada. Despu\u00e9s de recibir m\u00e1s de 11.000 votos, los internautas lo tienen claro, el Real Madrid es el m\u00e1s beneficiado. El 70 por ciento de los espectadores considera que los blancos son los que reciben m\u00e1s ayudas arbitrales, mientras que el 22 por ciento se\u00f1alan al Bar\u00e7a y s\u00f3lo el 8 por ciento al Sevilla. ", "datePublished": "2017-01-23T11:57:00+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "F\u00fatbol Club Barcelona", "Sevilla FC"], "newspaper": "md", "headline": "\u00bfAyudan los \u00e1rbitros al Real Madrid?", "id": "89952017-01-23T16:23:32.079652", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.079652"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/MUNDODEPORTIVO_G_19339139678-kS5H-U413618092723fnB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170123/413618092723/luis-miguel-ramis-reivindica-cantera-zidane.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Las bajas de Marcelo, Carvajal y Modric obligar\u00e1n a Zinedine Zidane a buscar alternativas para paliar sus ausencias, pero hay quien tiene muy claro qu\u00e9 hacer. El exentrenador del Real Madrid Castilla, Luis Miguel Ramis, ofreci\u00f3 alternativas al t\u00e9cnico franc\u00e9s a la vez que reivindicaba los jugadores del filial merengue.\n    Ramis envi\u00f3 un \u2018recado\u2019 a Zidane para que utilice m\u00e1s de los j\u00f3venes talentos e ironiz\u00f3 con los problemas de lesiones de la plantilla blanca. El tarraconense public\u00f3 un mensaje en las redes sociales donde ofrec\u00eda una soluci\u00f3n: tirar de cantera.\u201c\u00bfProblemas con laterales? Achraf. \u00bfProblemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid\u201d, escribi\u00f3 Luis Miguel Ramis en Twitter.Problemas con laterales? Achraf. Problemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid!!!El catal\u00e1n conoce bien a ambos jugadores de su paso por el Castilla. Achraf es un lateral derecho con proyecci\u00f3n ofensiva que ya ha sido convocado con la absoluta de Marruecos, mientras que Febas es una de las \u2018perlas\u2019 de La F\u00e1brica. Es un centrocampista con calidad capaz de manejar el equipo adem\u00e1s de tener mucho gol. ", "datePublished": "2017-01-23T13:12:10+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Zin\u00e9dine Zidane", "Real Madrid Castilla", "Marcelo", "Dani Carvajal"], "newspaper": "md", "headline": "\u2018Recadito\u2019 de Ramis a Zidane", "id": "78602017-01-23T16:23:32.125961", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.125961"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/img_ieneriz_20161112-205104_imagenes_md_colaboradores_arenas-kNAG-U413605279972zsG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413605279972/cantera-real-madrid.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Estos son los resultados de los equipos de la cantera del Real Madrid.\n    AMOREBIETA-REAL MADRID CASTILLA, 2-2\nEl filial empat\u00f3 con goles de Campuzano y Febas.\n    JUVENIL A- REAL VALLADOLID, 0-4\nLos de Guti golearon con tantos de Mink, Toni, Llario y un gol de los visitantes en propia puerta.\n     GETAFE B - JUVENIL B, 1-1\nC\u00e9sar fue el goleador blanco en el empate del Juvenil B de Madrid en Getafe\n    AL AHLI-JUVENIL C, 1-6\nEl Juvenil C juega durante las pr\u00f3ximas dos semanas el Torneo Alkass International Cup en Doha (Catar). Los blancos debutaron goleando al conjunto saud\u00ed con goles de Miguel (2), Jos\u00e9 del Valle (2), Dani y Casas. \n    LAS ROZAS A-CADETE A, 1-5\nVictoria blanca con goles de Grau, Miguel, Latasa, Geovanni y otro en propia puerta. \n    CADETE B-ALUCHE, 1-0 \nEl Cadete B suma una nueva victoria gracias al tanto anotado por Llario. \n    INFANTIL A-RAYO MAJADAHONDA, 3-1 \nEl Infantil A gan\u00f3 con goles de Calleja, Diby y Sala. \n     TRIVAL VALDERAS ALCORC\u00d3N-INFANTIL B, 1-3\nMarcaron para los blancos \u00c1lex Mart\u00edn, Nico Paz y Abraham. \n    ALEV\u00cdN A-RAYO CIUDAD ALCOBENDAS, 1-0 \nEl tanto de V\u00edctor le dio los tres puntos alev\u00edn blanco\n    GETAFE B-ALEV\u00cdN B, 1-1\nEmpate ante el l\u00edder de la categor\u00eda con gol de Alvarito \n    MADRID C. F. FEMENINO-BENJAM\u00cdN A, 0-9 \nEl primer benjam\u00edn blanco contin\u00faa como l\u00edder invicto. Mateo (3), Batagin (3), Humanes (2) y Paulo fueron los goleadores del encuentro. \n    BENJAM\u00cdN B-SAN ROQUE, 5-2 \nEl Benjam\u00edn B se coloca segundo. Rodrigo (2), David, Juan e Izan anotaron las dianas para los blancos.", "datePublished": "2017-01-22T21:00:55+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Real Madrid Castilla"], "newspaper": "md", "headline": "As\u00ed ha sido el fin de semana de la cantera del Real Madrid", "id": "65062017-01-23T16:23:32.154164", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.154164"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/632295712_20170121184221-k1cD-U413624680398E1G-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170123/413624680398/parte-medico-lesion-marcelo-modric.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Marcelo y Modric se han sometido esta ma\u00f1ana a pruebas m\u00e9dicas para determinar el alcance de sus respectivas lesiones. Ambos jugadores tuvieron que ser sustituidos durante el partido frente el M\u00e1laga y estar\u00e1 un tiempo de baja.Las exploraciones han confirmado que el brasile\u00f1o tiene una lesi\u00f3n de grado 2 en el b\u00edceps femoral izquierdo, por lo que podr\u00eda estar entre tres y cuatro semanas en el dique seco, comprometiendo su presencia en la ida de los octavos de final de la Champions ante el N\u00e1poles.El croata, por su parte, sufre una sobrecarga en el aductor largo derecho y podr\u00eda estar de baja unos diez d\u00edas, por lo que su presencia en el retorno de la Champions parece garantizada. ", "datePublished": "2017-01-23T12:16:52+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Champions League", "M\u00e1laga CF", "N\u00e1poles"], "newspaper": "md", "headline": "Se confirma la lesi\u00f3n de Marcelo; Modric \u2018solo\u2019 una sobrecarga", "id": "10072017-01-23T16:23:32.280573", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.280573"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jbatalla_20170123-103746_imagenes_md_otras_fuentes_calendario-k4OG-U413622529940zWF-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413622529940/el-calendario-que-les-resta-a-los-aspirantes-a-la-liga.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Con la primera vuelta de LaLiga Santander ya cumplida, a excepci\u00f3n del partido que deber\u00e1n jugar el Valencia y el Real Madrid, correspondiente a la jornada 16, ya se han perfilado quienes ser\u00e1n los aspirantes a lograr el t\u00edtulo a final de temporada.El Real Madrid encabeza la clasificaci\u00f3n con 43 puntos y con el encuentro pendiente en Mestalla, seguido por el Sevilla con 42 puntos y el Bar\u00e7a con 41, que est\u00e1n metiendo mucha presi\u00f3n a los blancos en las \u00faltimas jornadas. M\u00e1s alejado est\u00e1 el Atl\u00e9tico de Madrid, que suma 35 puntos, pero su calidad de plantilla todav\u00eda le permite so\u00f1ar con pelear por el campeonato.Si bien es cierto que el conjunto de Zinedine Zidane ocupa una posici\u00f3n privilegiada, cabe analizar que el Real Madrid todav\u00eda tiene que hacer desplazamientos muy complicados en las pr\u00f3ximas jornadas (Bala\u00eddos, Estadio de la Cer\u00e1mica, San \nMam\u00e9s), por lo que un leve contratiempo podr\u00eda dejarle sin liderato, siempre que sus perseguidores no fallen.Por su parte, el Sevilla tiene un panorama a\u00fan m\u00e1s complicado, ya que tendr\u00e1 que ir al Vicente Calder\u00f3n, al Camp Nou y al Santiago Bernab\u00e9u de aqu\u00ed hasta que concluya la Liga, por tanto no puede permitirse un paso en falso si quiere lograr el que ser\u00eda su segundo t\u00edtulo liguero en su historia, tras el que alzaron en la temporada 1945-46.El calendario del Bar\u00e7a es m\u00e1s ben\u00e9volo, ya que ha realizado la mayor\u00eda de desplazamientos m\u00e1s dif\u00edciles, pero tambi\u00e9n tiene pendiente ir al Vicente Calder\u00f3n y al Santiago Bernab\u00e9u, dos partidos claves para los azulgrana si quieren reeditar el campeonato. El equipo de Luis Enrique tendr\u00e1 otro compromiso complejo a falta de cuatro jornadas para el final de la Liga: el partido ante el Espanyol en Cornell\u00e1-El Prat.Las previsiones para el Atl\u00e9tico de Madrid son las menos optimistas, ya que, adem\u00e1s de la diferencia de puntos, tiene que ir al Santiago Bernab\u00e9u y recibir\u00e1 en casa al Bar\u00e7a y al Sevilla, por lo que sus opciones de lograr el t\u00edtulo pasan por sumar todos los puntos en dichos encuentros.La lucha por la Liga est\u00e1 servida y todos los equipos implicados intentar\u00e1n dejarse los menos puntos posibles para conseguir el objetivo, empezando por la pr\u00f3xima jornada, cuando el Real Madrid recibe a la Real \nSociedad, el Sevilla visita al Espanyol, el Bar\u00e7a se mide a domicilio al Betis y el Atl\u00e9tico de Madrid tendr\u00e1 que batir al Alav\u00e9s como visitante.\n    CALENDARIO REAL MADRID (1\u00ba - 43 PUNTOS)\n(J-20) RM-R. Sociedad, domingo 29 enero (20.45 h.)(J-21Celta-RM, domingo 5 febrero (20.45 h.)(J-22) Osasuna-RM, s\u00e1bado 11 febrero (20.45 h.)(J-23) RM-Espanyol, s\u00e1bado 18 febrero (16.15 h.)(J-24) Villarreal-RM 25-26 febrero(J-25) RM-Las Palmas 1 marzo(J-26) Eibar-RM 4 marzo(J-27) RM-Betis 11-12 marzo(J-28) Athletic-RM 18-19 marzo(J-29) RM-Alav\u00e9s 1-2 abril(J-30) Legan\u00e9s-RM 5 abril(J-31) RM-At. Madrid 8-9 abril(J-32) Sporting-RM 15-16 abril(J-33) RM-Bar\u00e7a 22-23 abril(J-34) Deportivo-RM 26 abril(J-35) RM-Valencia 29-30 abril(J-36) Granada-RM 6-7 mayo(J-37) RM-Sevilla 13-14 mayo(J-38) M\u00e1laga-RM 20-21 mayo* pendiente el partido ante el Valencia en Mestalla (J-16), el 22 de febrero\n    CALENDARIO SEVILLA (2\u00ba - 42 PUNTOS)\n(J-20) Espanyol-SEV, domingo 29 enero (16.15 h.)(J-21) SEV-Villarreal, domingo 5 febrero (12.00 h.)(J-22) Las Palmas-SEV, domingo 12 febrero (18.30 h.)(J-23) SEV-Eibar, s\u00e1bado 18 febrero (20.45 h.)(J-24) Betis-SEV 25-26 febrero(J-25) SEV-Athletic 1 marzo(J-26) Alav\u00e9s-SEV 4 marzo(J-27) SEV-Legan\u00e9s 11 marzo(J-28) At. Madrid-SEV 18-19 marzo(J-29) SEV-Sporting 1-2 abril(J-30) Bar\u00e7a-SEV 5 abril(J-31) SEV-Deportivo 8-9 abril(J-32) Valencia-SEV 15-16 abril(J-33) SEV-Granada 22-23 abril(J-34) SEV-Celta 26 abril(J-35) M\u00e1laga-SEV 29-30 abril(J-36) SEV-R. Sociedad 6-7 mayo(J-37) R. Madrid-SEV 13-14 mayo(J-38) SEV-Osasuna 20-21 mayo\n    CALENDARIO FC BARCELONA (3\u00ba - 41 PUNTOS) \n(J-20) Betis-FCB, domingo 29 enero (12.00 h.)(J-21) FCB-Athletic, s\u00e1bado 4 febrero (16.15 h.)(J-22) Alav\u00e9s-FCB, s\u00e1bado 11 febrero (16.15 h.)(J-23) FCB-Legan\u00e9s, domingo 19 febrero (20.45 h.)(J-24) At. Madrid-FCB 25-26 febrero(J-25) FCB-Sporting 1 marzo(J-26) FCB-Celta 4 marzo(J-27) Deportivo-FCB 11-12 marzo(J-28) FCB-Valencia 18-19 marzo(J-29) Granada-FCB 1-2 abril(J-30) FCB-Sevilla 5 abril(J-31) M\u00e1laga-FCB 8-9 abril(J-32) FCB-R. Sociedad 15-16 abril(J-33) R. Madrid-FCB 22-23 abril(J-34) FCB-Osasuna 26 abril(J-35) Espanyol-FCB 29-30 abril(J-36) FCB-Villarreal 6-7 mayo(J-37) Las Palmas-FCB 13-14 mayo(J-38) FCB-Eibar 20-21 mayo\n    CALENDARIO ATL\u00c9TICO MADRID (4\u00ba - 35 PUNTOS) \n(J-20) Alav\u00e9s-ATM, s\u00e1bado 28 enero (16.15 h.)(J-21) ATM-Legan\u00e9s, s\u00e1bado 4 febrero (16.15 h.)(J-22) ATM-Celta, domingo 12 febrero (20.45 h.)(J-23) Sporting-ATM, s\u00e1bado 18 febrero (13.00 h.)(J-24) ATM-Bar\u00e7a 25-26 febrero(J-25 Deportivo-ATM 1 marzo(J-26) ATM-Valencia 4 marzo(J-27) Granada-ATM 11 marzo(J-28) ATM-Sevilla 18-19 marzo(J-29) M\u00e1laga-ATM 1-2 abril(J-30) ATM-R. Sociedad 5 abril(J-31) R. Madrid-ATM 8-9 abril(J-32) ATM-Osasuna 15-16 abril(J-33) Espanyol-ATM 22-23 abril(J-34) ATM-Villarreal 26 abril(J-35) Las Palmas-ATM 29-30 abril(J-36) ATM-Eibar 6-7 mayo(J-37) Betis-ATM 13-14 mayo(J-38) ATM-Athletic 20-21 mayo", "datePublished": "2017-01-23T13:27:56+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Sevilla FC", "Real Madrid", "RCD Espanyol", "Camp Nou"], "newspaper": "md", "headline": "El calendario que les resta a los aspirantes a la Liga", "id": "85742017-01-23T16:23:32.310266", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.310266"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/632076188_20170119142403-knsE-U413619305977RR-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/copa-del-rey/20170123/413619305977/celta-copa-real-madrid-aficion-calientan-motores.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "En Vigo ya calientan motores para el partido de vuelta de cuartos de final de la Copa del Rey que enfrentar\u00e1 a Celta y Real Madrid. Tras un esperanzador 1-2 en la ida en el Bernab\u00e9u, la afici\u00f3n se volcar\u00e1 con el equipo y le brindar\u00e1 un recibimiento de lujo en su llegada a Bala\u00eddos.Las pe\u00f1as del club vigu\u00e9s han convocado una quedada en las inmediaciones del estadio celeste para la previa del partido del pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles. La citaci\u00f3n es a las 19:30 horas en Fragoso y el objetivo consistir\u00e1 en llevar en volandas al equipo hasta el estadio.", "datePublished": "2017-01-23T08:54:05+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Copa del Rey", "Celta de Vigo", "Real Madrid", "Copa ACB"], "newspaper": "md", "headline": "El Celta calienta motores para la vuelta de Copa", "id": "71242017-01-23T16:23:32.325486", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.325486"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_femartinez_20170117-143141_imagenes_md_otras_fuentes_messipepe-kGsF-U413627931661KFB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170123/413627931661/el-supremo-desestima-una-demanda-del-real-madrid-a-tv3.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": " El Tribunal Supremo ha rechazado una demanda por seis millones de euros que el club de f\u00fatbol Real Madrid present\u00f3 contra la televisi\u00f3n auton\u00f3mica catalana TV3 a causa de un v\u00eddeo que emiti\u00f3 la citada emisora y en el cual se comparaba a los juzgadores madridistas con hienas. El v\u00eddeo intercalaba im\u00e1genes de jugadores madridistas actuales (como el defensa Pepe) o hist\u00f3ricos (como Juanito) con tomas de documentales de National Geographic protagonizadas por hienas o con fotogramas provenientes de pel\u00edculas de ficci\u00f3n como \u201cEl silencio de los corderos\u201d, de manera tal que se comparaba a los futbolistas blancos con su protagonista, el psic\u00f3pata Hannibal Lecter. El v\u00eddeo se emiti\u00f3 en el programa \u201cEsport Club\u201d del canal Esport 3 entre el partido de ida y el de vuelta de las semifinales de la Copa del Rey que enfrent\u00f3 al Real Madrid y al Barcelona en 2013. Para el Supremo no excedi\u00f3 los l\u00edmites admisibles por los usos sociales en este tipo de programas deportivos. TV3 hizo \u201cun tratamiento cr\u00edtico, sarc\u00e1stico y humor\u00edstico de la rivalidad entre los dos equipos y de la pol\u00e9mica sobre la agresividad de los futbolistas\u201d del equipo merengue, todo ello dentro de lo admisible \u201cpese a su car\u00e1cter provocador\u201d, dice el tribunal. En la primera escena del v\u00eddeo se ve\u00eda al jugador del Real Madrid Juanito en un partido jugado en 1987 contra un equipo alem\u00e1n, cuando le daba un pisot\u00f3n a un futbolista del equipo contrario. Acto seguido, se ve\u00edan diversas jugadas violentas del Real Madrid contra el delantero del Barcelona Leo Messi y despu\u00e9s otra del defensa Pepe contra un rival del Getafe. Las im\u00e1genes se alternaban con un documental del National Geographic en el que un grupo de hienas cazaban un \u00f1u. La \u00faltima escena del v\u00eddeo era un fotomontaje en el cual Pepe aparec\u00eda caracterizado como Hannibal Lecter. D\u00edas despu\u00e9s de su emisi\u00f3n el presentador del programa pidi\u00f3 disculpas por si alguien se hab\u00eda ofendido. El Real Madrid interpuso demanda contra los responsables del programa y contra la emisora, Televisi\u00f3 de Catalunya. En ella solicitaba que se condenara a los demandados al pago de forma solidaria de una indemnizaci\u00f3n de seis millones de euros. El Juzgado 77 de Madrid consider\u00f3 que tres escenas del v\u00eddeo eran denigrantes y vejatorias, por lo que constitu\u00edan una intromisi\u00f3n en el honor del Real Madrid al tratarse de una extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n. Conden\u00f3 a los demandados a pagar una indemnizaci\u00f3n de 20.000 euros. La Audiencia de Madrid rechaz\u00f3 su pretensi\u00f3n. Ahora el Supremo confirma aquel fallo y rechaza que existiera extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n. ", "datePublished": "2017-01-23T14:02:17+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Copa del Rey", "Pepe", "F\u00fatbol Club Barcelona"], "newspaper": "md", "headline": "El Supremo desestima una demanda del Real Madrid a TV3", "id": "95172017-01-23T16:23:32.423323", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.423323"},
{"images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/631775136_20170116022000-kwsC-U4136276127833kG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "videos": [], "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170123/413627612783/lesion-modric-marcelo-partidos.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\n    Luka \nModric y Marcelo han conocido hoy el alcance de sus respectivas lesiones. El parte m\u00e9dico del Real Madrid indica que el croata sufre una sobrecarga en el aductor largo derecho que le tendr\u00e1 diez d\u00edas de baja, mientras que para el brasile\u00f1o los pron\u00f3sticos son peores: una lesi\u00f3n de grado 2 en el b\u00edceps femoral izquierdo que le tendr\u00e1 en el dique seco entre tres y cuatro semanas.Estos son los partidos que se perder\u00e1n Marcelo y Modric:\n    MODRIC\n- LIGA: Real Sociedad (29 enero)- COPA: La vuelta de los cuartos de final ante el Celta (25 enero) y el partido de ida de una hipot\u00e9tica semifinal.\n    MARCELO (*si son cuatro semanas) - LIGA: Real Sociedad (29 de enero), Celta (5 febrero), Osasuna (11 febrero) y *Espanyol (18 febrero)- COPA: La vuelta de los cuartos de final ante el Celta (25 enero) y unas hipot\u00e9ticas semifinales.- CHAMPIONS: *Partido de ida de 1/8 de final ante el N\u00e1poles (15 febrero).", "datePublished": "2017-01-23T13:56:51+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Marcelo", "Luka Modric", "Real Madrid", "Celta de Vigo"], "newspaper": "md", "headline": "Los partidos que se perder\u00e1n Marcelo y Modric", "id": "90322017-01-23T16:23:32.488991", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.488991"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485032737_636364_1485043414_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "ATHLETIC - ATL\u00c9TICO", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485032737_636364.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoUnknown\nEs Ra\u00fal Garc\u00eda uno de esos futbolistas que todos quieren tener en su equipo y nunca en el de enfrente, tan buen hermano como dif\u00edcil rival. Bien lo sabe Simeone.  siempre ser\u00e1  () aunque est\u00e1 ya sea la segunda temporada en la que el f\u00fatbol se lo llev\u00f3 lejos del Calder\u00f3n para convertirle en un le\u00f3n. El que m\u00e1s impone, por cierto, de esta tarde en San Mam\u00e9s.Y es que la jornada anterior en Butarque, al Athletic le quit\u00f3 para hoy a dos jugadores por acumulaci\u00f3n de amarillas, Be\u00f1at y Aduriz, tan claves, sobre todo el \u00faltimo arriba, que es como quitarle al cuento de   el lobo feroz. El bosque sigue, pero menos miedo da. Hoy a Williams le toca hacer de lobo.Valverde le colocar\u00e1 de , posici\u00f3n que conoce del filial, lo que cambiar\u00e1 el estilo del Athletic, m\u00e1s al espacio y menos a\u00e9reo. Casi imbatible en San Mam\u00e9s (s\u00f3lo el Bar\u00e7a logr\u00f3 ganar all\u00ed y fue en agosto) el pobre juego del equipo fuera siembra dudas. No parece el Atleti (que siempre gan\u00f3 en el nuevo San Mam\u00e9s) ni Simeone (al que Valverde en Liga no gan\u00f3; 5 derrotas y 2 empates), rivales ideales para espantarlas en este partido que marca el fin de la primera parte de LaLiga para ambos.Un Atleti al que a finales de diciembre tambi\u00e9n cercaban las sombras y ahora no es que las haya resuelto pero al menos gana mientras lo hace. Sin brillar pero con pegada. Vale: el Atleti se mantiene cuarto y al acecho del fallo de Madrid, Sevilla o Bar\u00e7a.Hoy, en el primero de sus tres partidos en seis d\u00edas por Euskadi, Simeone manejaba varias certezas y alguna duda. En lo primero est\u00e1 el regreso de Vrsaljko, Gabi y God\u00edn al once. En lo segundo, qui\u00e9n ser\u00e1 su delantero. Quiz\u00e1 Gameiro, reencontrado con el gol el otro d\u00eda o, quiz\u00e1, Carrasco, reencontrado con jugar como segundo delantero. , parece, puede jugar a la derecha y no en punta: su reencuentro en 2017 ha sido con el gol (4 lleva).Un Griezmann que, por cierto, comenz\u00f3 aqu\u00ed, en San Mam\u00e9s, a escribir en grande su historia con el Atleti. Fue hace dos a\u00f1os,\u00a0 con tres goles, en una noche en la que Ra\u00fal Garc\u00eda hizo el cuarto para el Cholo (1-4). , siempre hermano pero ahora tambi\u00e9n enemigo 180 minutos al a\u00f1o. Hoy, los primeros 90...\u00a0\u00a0", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.621536", "datePublished": "2017-01-22T02:42:13+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Antoine Griezmann", "Ra\u00fal Garc\u00eda", "Athletic", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Ra\u00fal, enemigo \u00edntimo", "id": "93022017-01-23T16:23:32.621536", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nATHLETIC 2 - ATL\u00c9TICO 2\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485104798_174794.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Atl\u00e9tico de Madrid rescat\u00f3 un punto en San Mam\u00e9s gracias a este potente zurdazo de Antoine Griezmann que se col\u00f3 en la meta de Iraizoz tras tocar en el palo. Un latigazo que cogi\u00f3 un efecto endiablado.El otro gol del conjunto rojiblanco fue obra de Koke con un centro que nadie lleg\u00f3 a tocar. Antes del descanso Lekue igual\u00f3 el partido y tras la reanudaci\u00f3n De Marcos puso por delante a los 'leones. El potente disparo de Griezmann cerr\u00f3 el encuentro en tablas.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.650331", "datePublished": "2017-01-22T18:09:39+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Res\u00famenes Liga Santander", "Antoine Griezmann", "Liga Santander", "Res\u00famenes deportivos", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Y Griezmann 'sac\u00f3 su fusil': latigazo para ver a c\u00e1mara lenta", "id": "96312017-01-23T16:23:32.650331", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nATHLETIC 2 - ATL\u00c9TICO 2\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485105019_810257.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "La jugada pol\u00e9mica del Athletic-Atl\u00e9tico de Madrid. Sa\u00fal meti\u00f3 un pase para el desmarque de Griezmann, pero el juez de l\u00ednea de Iglesias Villanueva levant\u00f3 el bander\u00edn. Iturraspe pudo legalizar la posici\u00f3n del galo. Griezmann continu\u00f3 a\u00fan a sabiendas de que la acci\u00f3n ya estaba invalidada. Realiz\u00f3 una vaselina espectacular sobre Irazoiz. Nada val\u00eda ya.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.751758", "datePublished": "2017-01-22T18:12:47+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Res\u00famenes Liga Santander", "Antoine Griezmann", "Liga Santander", "Res\u00famenes deportivos", "Athletic", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "La obra de arte de Griezmann que no val\u00eda por fuera de juego", "id": "6692017-01-23T16:23:32.751758", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485045425_324847_1485045454_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "EIBAR - BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485045425_324847.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directoUnknown\nHoy jugar\u00e1 el Bar\u00e7a su s\u00e9ptimo partido desde que cambiamos de a\u00f1o, el tercero en el exigente Pa\u00eds Vasco. Dos, ambos de Copa, acabaron con pol\u00e9mica arbitral (en Bilbao y San Sebasti\u00e1n) y el de esta noche, de Liga, ser\u00e1 igual o m\u00e1s exigente que los anteriores. Luis Enrique lo sabe y as\u00ed se lo hizo saber a su tropa, que ayer por la tarde, cada uno por su lado, vieron c\u00f3mo el Madrid volv\u00eda a la senda de la victoria ante el M\u00e1laga en su estadio. Ese resultado obliga al Bar\u00e7a a implicarse desde el primer minuto esta noche. Ganar o ganar, esa es la obligaci\u00f3n.Los cul\u00e9s, con el faro de Iniesta fundido por unos d\u00edas (lesi\u00f3n en el s\u00f3leo), deber\u00e1 buscarse la vida para evitar que el partido se acabe convirtiendo en un ida y vuelta, en un intercambio de golpes que acabe perjudicando al cada vez menos vistoso juego de posici\u00f3n azulgrana. Mendilibar, t\u00e9cnico local, ya advirti\u00f3 que pretende que su equipo se mueva sobre terreno azulgrana, que la presi\u00f3n sea alta y eficiente para probar a Ter Stegen, que no acaba de aportar la tranquilidad que mostr\u00f3 en temporadas pasadas. Dec\u00edamos que no estar\u00e1 Iniesta, lesionado en Anoeta, pero s\u00ed que tratar\u00e1n de aparecer el tridente. Messi y Luis Su\u00e1rez son los m\u00e1ximos goleadores del campeonato (14 goles cada uno) y Neymar (dos tantos de penalti en tres partidos) no se cansa de repartir asistencias a sus compa\u00f1eros (dio 14, cinco en Liga). Busquets estar\u00e1 obligado a estar fino, arropando a Piqu\u00e9 y Umtiti, adem\u00e1s de tener que colaborar con Rakitic y Andr\u00e9 Gomes en la creaci\u00f3n.M\u00fasculo. Lo pondr\u00e1 el Eibar desde el primer minuto, que acumula hasta cinco bajas para el partido. Enrich ser\u00e1 la referente, el que debe incordiar la salida de bal\u00f3n que ofrecen Umtiti y Piqu\u00e9, sabedores que conectar con la media ser\u00e1 primordial. Partido duro y exigente para los cul\u00e9s. Si quieren seguir la batalla con el Madrid, tocar\u00e1 sufrir. Hoy llega la tercera prueba vasca para el Bar\u00e7aEl c\u00e9sped de Ipurua debe estar perfecto pese al fr\u00edoA pesar de las g\u00e9lidas temperaturas, s\u00f3lo est\u00e1n previstos cinco grados para la hora del partido, el c\u00e9sped estar\u00e1 en perfectas condiciones porque no ha helado ni llovido demasiado durante estas \u00faltimas fechas. Ipurua lleva diez d\u00edas sin acoger un encuentro oficial y tampoco se usa nunca como campo de entrenamiento por lo que la hierba, reci\u00e9n plantada en diciembre, ha tenido tiempo suficiente para asentarse. Ahora habr\u00e1 tres duelos consecutivos en \u00fanicamente una semana ante Bar\u00e7a, Atl\u00e9tico (mi\u00e9rcoles, 19:15 horas) y Deportivo (s\u00e1bado, 18:30) que la pondr\u00e1n a prueba.L\u00edDERESL\u00edDERES", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:32.913983", "datePublished": "2017-01-22T02:42:13+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Atl\u00e9tico Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "La tercera prueba vasca", "id": "54212017-01-23T16:23:32.913983", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485023910_888146.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Zidane asegura que est\u00e1 al mil por cien con Danilo pero la realidad es que el lateral brasile\u00f1o cuenta bastante poco para el t\u00e9cnico franc\u00e9s. El a\u00f1o pasado a estas alturas de la temporada, Danilo hab\u00eda jugado el 63,8% de los minutos que hab\u00eda disputado el Madrid entre Liga, Copa y Champions (1.495 de 2340 minutos). En este curso, solo ha jugado el 31,6 %, y eso que el equipo blanco acumula m\u00e1s partidos que en la temporada pasada hasta enero (cuatro partidos m\u00e1s de Copa, dos del Mundialito y la Supercopa de Europa).Danilo est\u00e1 pasando, probablemente, por su peor momento desde que lleg\u00f3 al Madrid. Abucheado por la grada y se\u00f1alado por el Bernab\u00e9u, Zidane tuvo que defenderlo en rueda de prensa y protegerlo ante las cr\u00edticas tras el partido de Copa del Rey ante el Sevilla, en el que se marc\u00f3 un gol en propia puerta. La lesi\u00f3n de Carvajal, que tiene para un mes, le ha abierto de par en par las puertas de la titularidad, sin embargo, ante el M\u00e1laga no jug\u00f3. Nacho sali\u00f3 en su lugar y tras la lesi\u00f3n de Marcelo, Zidane cambi\u00f3 al canterano de banda y coloc\u00f3 a Lucas V\u00e1zquez, extremo de profesi\u00f3n, en el lateral diestro, mientras el brasile\u00f1o ve\u00eda el encuentro desde el banquillo. Seg\u00fan inform\u00f3 el entrenador del Madrid despu\u00e9s Danilo estaba tocado y no quer\u00eda forzarlo para que llegue al 100% a la vuelta de los cuartos de final de Copa del Rey ante el Celta, un partido que el Madrid tiene que remontar si quiere pasar la eliminatoria.Precisamente, es en la Copa donde Danilo est\u00e1 teniendo m\u00e1s oportunidades. Mientras que en Liga solo ha disputado el 29% de los minutos (531 de 1710), en Copa ha participado en el 53% de ellos. En Champions sus n\u00fameros son todav\u00eda peores. Solo ha jugado en dos de los seis partidos de la liguilla: en el empate a dos frente al Dortmund en Alemania y en la victoria por 5-1 ante el Legia en el Bernab\u00e9u. Tampoco cont\u00f3 para Zidane en el Mundial de Clubes ni en la Supercopa de Europa, en las que no disput\u00f3 un solo minuto.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:33.051017", "datePublished": "2017-01-22T12:44:22+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Danilo", "Zinedine Zidane", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Danilo se desploma: juega la mitad que el a\u00f1o pasado", "id": "88672017-01-23T16:23:33.051017", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "ATHLETIC 2 - ATL\u00c9TICO 2", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485105498_350535.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sa\u00fal \u00d1\u00edguez ha reconocido que el Atl\u00e9tico pudo pagar cara su decisi\u00f3n de replegarse tras adelantarse en el marcador. \"Creo que cometimos el error de irnos atr\u00e1s con el 0-1, ten\u00edamos que haber ido a por el segundo\", ha dicho con sinceridad. Sac\u00f3 la lectura positiva de que \"como ha ido el partido, el resultado no es tan malo\".\"Ha sido un encuentro un poco loco, a medida de que iba avanzando el partido, el Athletic nos iba esperando al contragolpe\", ha destacado el internacional. Reconoce que la primera vuelta del equipo \"ha sido un poco irregular, tan mal no estamos pero tenemos que mejorar en la segunda\".Por su parte, Koke coment\u00f3 c\u00f3mo hab\u00eda visto el partido en Bein Sports a la conclusi\u00f3n del mismo.Qu\u00e9 gran partido el visto en San Mam\u00e9s...\u00a0Ha sido muy bonito, intenso, con goles en los dos lados. El empate es justo por lo visto en el partido. Ha sido un partido muy bonito para el aficionado.Tras haber ido perdiendo, \u00bfsabe mejor este empate?No, nosotros siempre queremos ganar. Nunca es bueno perder dos puntos. Tal y como se puso el partido, en el que \u00edbamos ganando, lo ten\u00edamos controlado y tuvimos ocasiones para marcar alg\u00fan otro gol. Pero no las aprovechamos y ellos remontaron. Y al final, una genialidad de Griezmann nos dio el empate.El Sevilla ha ganado y les saca otros dos puntos en la carrera por la tercera plaza...Queremos ser terceros, queda una segunda vuelta ilusionante y hay que hacer un mejor papel. La primera no ha sido mala, pero tampoco del todo buena. Somos el Atl\u00e9tico, tenemos grandes jugadores y queremos esa tercera plaza.\u00bfSe descartan para pelear por LaLiga?Es dif\u00edcil, el Madrid nos saca bastantes puntos y les falta un partido. Tenemos que seguir en nuestro papel, ser terceros y hay que hacer una segunda vuelta muy buena.Muy generoso Griezmann con usted, concedi\u00e9ndole el primer gol.Yo he centrado y parece que \u00e9l le hab\u00eda dado. Pero no, y me lo ha dicho.Ahora, la Copa.S\u00ed, ahora a cerrar la eliminatoria, llevamos una ventaja amplia pero no podemos fiarnos. Ahora a pensar en la Copa y luego en LaLiga otra vez.De Marcos, autor del 2-1 para el Athletic, coment\u00f3 c\u00f3mo hab\u00eda visto el encuentro y su retorno al c\u00e9sped tras una lesi\u00f3n que le ha tenido lejos de los campos dos meses: \"Ten\u00eda muchas ganas de ayudar al equipo, han sido dos meses, mucho tiempo y no estoy acostumbrado. Quer\u00eda ayudar lo m\u00e1ximo posible y por suerte ha sido as\u00ed. Ha sido un partido muy bonito para el espectador. Es una pena que se nos hayan ido los puntos, el equipo ha estado muy bien y ha hecho m\u00e9ritos para llevarse los tres. Pero ellos son un gran equipo, son muy buenos, y siempre andan finos. Los tres puntos eran buenos para recortarles ventaja, pero no ha podido ser. Ahora, a empezar la segunda vuelta con 29 puntos y a mejorarla\".", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:33.159658", "datePublished": "2017-01-22T19:34:30+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Koke", "\u00d3scar de Marcos", "Liga Santander", "Athletic", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Sa\u00fal: \"Cometimos el error de irnos atr\u00e1s despu\u00e9s del 0-1\"", "id": "42782017-01-23T16:23:33.159658", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nATHLETIC 2 - ATL\u00c9TICO 2\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485105092_186983.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Partido precioso, competido y vibrante el que disputaron el Athletic y el Atl\u00e9tico en el Nuevo San Mam\u00e9s. Se adelant\u00f3 el conjunto del Cholo muy pronto gracias a un centro envenenado de Koke que nadie toc\u00f3 y sorprendi\u00f3 a Iraizoz. Los leones se repusieron a la desventaja y Lekue y De Marcos dieron la vuelta al marcador.Cuando el encuentro parec\u00eda m\u00e1s de cara para el conjunto de Valverde apareci\u00f3 Griezmann con un derechazo excelso desde fuera del \u00e1rea para rescatar un punto. Sin duda uno de los mejores goles de su carrera. Un tanto que combina tanto potencia como colocaci\u00f3n.La pr\u00f3xima jornada los vascos reciben al Sporting de Gij\u00f3n al mientras que el Atleti se medir\u00e1 al Alav\u00e9s en Mendizorroza.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:33.351078", "datePublished": "2017-01-22T18:12:47+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Res\u00famenes Liga Santander", "Liga Santander", "Res\u00famenes deportivos", "Athletic", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Resumen y goles del Athletic-Atl\u00e9tico de la Liga Santander", "id": "56182017-01-23T16:23:33.351078", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "ATHLETIC 1 - ATL\u00c9TICO 1", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485107134_183367.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\u00a0No transmiti\u00f3 solvencia en sus primeras intervenciones, dejando cierta sensaci\u00f3n de inseguridad. Le falt\u00f3 autoridad en un bal\u00f3n colgado que termin\u00f3 rematando Williams y despu\u00e9s no ley\u00f3 bien un disparo lejano de Ra\u00fal Garc\u00eda que, en semifallo, rechaz\u00f3 a c\u00f3rner. Sin embargo no hay nada que achacarle en los dos goles.\u00a0M\u00e1s preocupado porque entre Balenziaga y Lekue no le crearan problemas que de generarlos \u00e9l. Hasta el 50\u2019 no lleg\u00f3 su primera incorporaci\u00f3n con profundidad. Lekue se creci\u00f3 y le prob\u00f3 en un par de acciones que, m\u00e1s all\u00e1 de ser jaleadas por la grada, no supusieron m\u00e1s preocupaci\u00f3n. Tendi\u00f3 a no complicarse midiendo mucho, pero eso hace perder su factor sorpresa.Trabaj\u00f3 bien sobre Williams, muy f\u00edsico, alej\u00e1ndole del \u00e1rea. Se expres\u00f3 con contundencia apareciendo al corte varias veces para no dejar continuar peligrosas jugadas en l\u00ednea de tres cuartos. En el \u00e1rea rival tambi\u00e9n apareci\u00f3 con autoridad para rematar un par de balones. Tampoco anduvo fino en el segundo gol del Athletic no observando la llegada de De Marcos por el lado de God\u00edn, pero fue de lo mejor del Atl\u00e9tico en San Mam\u00e9s.Estuvo bien hasta que se complic\u00f3 la vida. Junto a Gim\u00e9nez hab\u00eda aburrido a Williams hasta que Valverde termin\u00f3 mand\u00e1ndole a la derecha. Adem\u00e1s, le sac\u00f3 con astucia la tarjeta al atacante del Athletic. Excelente en la anticipaci\u00f3n, pec\u00f3 de ambici\u00f3n y en el 57\u2019 rob\u00f3 y se fue hacia arriba. Sa\u00fal le hizo la cobertura pero De Marcos aprovech\u00f3 la ausencia del uruguayo en el \u00e1rea y el desajuste para marcar.Tuvo un inicio importante, de \u00e9l naci\u00f3 la jugada del gol de Koke rompiendo a Ra\u00fal Garc\u00eda y despu\u00e9s encontr\u00f3 magn\u00edficamente al espacio a Carrasco en otra acci\u00f3n destacada. Con el marcador en contra volvi\u00f3 a pisar m\u00e1s el campo rival. La jugada del tanto que decidi\u00f3 el partido tambi\u00e9n le pill\u00f3 mal colocado. Fue el colchonero que m\u00e1s balones recuper\u00f3, 11.En la medular se trab\u00f3 un partido dur\u00edsimo y se concentr\u00f3 en estar a esa altura y no cometer errores. Quiz\u00e1 pudo estar algo m\u00e1s atento en el tanto que daba el empate al Athletic, Williams le gan\u00f3 la espalda. En el pase apenas tuvo errores, aunque tampoco es que transmitiera claridad cuando ten\u00eda el bal\u00f3n. Tras la sustituci\u00f3n de Gabi jug\u00f3 algo m\u00e1s c\u00f3modo, incluso con algo de presencia en el \u00e1rea rival con un disparo que atrap\u00f3 bien Gorka.Llegaba fresco despu\u00e9s de no ser titular en el partido de Copa y jug\u00f3 una hora, hasta que el Athletic se puso en ventaja. Escasa participaci\u00f3n en la construcci\u00f3n del juego, vio una tarjeta en la segunda parte y encendi\u00f3 la alerta en Simeone.Comenz\u00f3 muy bien el partido, mandando y armando muy bien acerc\u00e1ndose principalmente a los jugadores que ten\u00eda a la izquierda. En el gol interpret\u00f3 muy bien el desmarque de Griezmann y su centro se convirti\u00f3 en un disparo envenenado. Parec\u00eda que iba a liderar el asalto a por el segundo gol, pero el Atl\u00e9tico dio un paso atr\u00e1s y pas\u00f3 por un periodo gris en el que no acertaba a dar un pase claro de arranque. Se fue entonando y con \u00e9l el Atl\u00e9tico que tuvo m\u00e1s posesi\u00f3n en la segunda mitad. Volvi\u00f3 a arrimar el hombro. Recuper\u00f3 diez balones.Sali\u00f3 con las ideas claras, estirando al equipo por su costado izquierdo cada vez que recib\u00eda pero con el tino necesario para asociarse cuando hac\u00eda falta. En el 29\u2019 cruz\u00f3 en exceso un disparo de zurda en el \u00e1rea tras una buena cabalgada habilitada por Griezmann. A partir de ah\u00ed se fue difuminando y Simeone entendi\u00f3 que ya no le daba lo que necesitaba. Sustituido.Se movi\u00f3 bien sobre los espacios que dejaba la defensa del Athletic en los primeros 20 minutos. Simeone cambi\u00f3 entonces y le dej\u00f3 como \u00fanico punta. Un par de buenos desmarques, pero sin continuidad debido al paso atr\u00e1s que dio el Atl\u00e9tico. Tras el descanso no inquiet\u00f3 y se perdi\u00f3 entre las l\u00edneas vizca\u00ednas hasta que Torres le relev\u00f3.Fue dejando detalles por el camino hasta el zurdazo en el 80\u2019 que empat\u00f3 el partido. Antes hab\u00eda protagonizado varias r\u00e1fagas que no tuvieron premio. En el gol no la toc\u00f3 por mil\u00edmetros, pero su desmarque result\u00f3 determinante para que la pelota entrara. Despu\u00e9s pas\u00f3 a trabajar en la derecha. Apoyos en corto, pases de primeras al espacio para armar contras peligrosas... Detalles, pero le faltaba decidir. Con m\u00e1s o menos acierto intentaba dejar su sello hasta que lo consigui\u00f3. En San Mam\u00e9s no le pueden ver y no es para menos.Salt\u00f3 al campo nada m\u00e1s marcar el segundo el Athletic. No remat\u00f3 a puerta pero su empuje le vino muy bien al Atl\u00e9tico en la recta final. Particip\u00f3 en la jugada del gol conectando con Griezmann, pero le falt\u00f3 ordenar algo sus ideas en un par de pelotas controladas con las que se encontr\u00f3 al final del partido.Decidido una vez m\u00e1s a cambiar el partido, pero le cost\u00f3 encadenar dos acciones positivas seguidas. Perdi\u00f3 diez balones, demasiados en los apenas 25 minutos que jug\u00f3, pero transmiti\u00f3 inquietud a un Athletic ya desgastado que observaba con preocupaci\u00f3n la explosividad del argentino. No encontr\u00f3 premio a sus intentos, pero ayud\u00f3 a estirar al equipo.Entr\u00f3 junto Correa para jugar en la izquierda, su perfil predilecto. No desenton\u00f3, la pelota pas\u00f3 bastante por sus pies y ayud\u00f3 a que el Atl\u00e9tico controlara el juego en la recta final. Su pausa le vino bien al equipo.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:33.377015", "datePublished": "2017-01-22T18:47:23+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Antoine Griezmann", "Koke", "Diego Godin", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "1x1 del Atleti: Griezmann alarga su idilio con San Mam\u00e9s", "id": "93782017-01-23T16:23:33.377015", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "ATHLETIC 2 - ATL\u00c9TICO 2 | SIMEONE", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485106366_468650.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\u00bfC\u00f3mo valora el empate?Ha sido un partido apasionante, como siempre en Bilbao, muy cambiante. En el arranque, los primeros 25 o 30 minutos les pudimos hacer da\u00f1o. Pero tras el gol del empate al filo del descanso, el Bilbao (sic) se empez\u00f3 a meter en el partido, En el segundo tiempo, se ve\u00eda que el les pod\u00edamos lastimar. Sin embargo, se volvieron a poner por delante en un contragolpe muy bueno. El golazo de Griezmann no nos deja la posibilidad de empatar despu\u00e9s de un partido muy bueno.\u00bfSe va satisfecho del encuentro?Venimos creciendo, cada partido nos acercamos a la regularidad que queremos con el juego para que aparezcan los resultados. El arranque de los primeros 25-30 minutos y el empuje final me dejan contento.\u00bfQu\u00e9 balance hace de la jornada despu\u00e9s de que hayan ganado el Real Madrid y el Sevilla?La verdad es que no s\u00e9 los puntos que tiene, pero creo que estamos a siete del tercero en una vuelta irregular nuestra. Veo muchas opciones al Sevilla de meterse en Champions, la ventaja que tiene es importante.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:33.437951", "datePublished": "2017-01-23T10:32:24+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Simeone", "Athletic", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "\"Cada partido estamos m\u00e1s cerca de la regularidad que queremos\"", "id": "19462017-01-23T16:23:33.437951", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485093590_323350.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Modric y Marcelo estar\u00e1n de baja de tres y cuatro semanas. Es el resultado de la primera exploraci\u00f3n que se le realiz\u00f3 a los dos jugadores tras el encuentro del pasado s\u00e1bado ante el M\u00e1laga. No obstante, ambos ser\u00e1n sometidos esta ma\u00f1ana a pruebas m\u00e9dicas para determinar con exactitud el alcance exacto de sus respectiva dolencias.Estos dos lesionados se suman a la amplia lista de jugadores que se encuentran en estos momentos en la enfermer\u00eda madridista: Pepe, Bale, Coentrao, Carvajal y James.Marcelo se retir\u00f3 en el minuto 25 del encuentro ante el M\u00e1laga por una lesi\u00f3n en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda, mientras que Modric dej\u00f3 su sitio en el campo a Kovacic al sentir molestias en el aductor derecho en el 78\u2019.Al final del encuentro del pasado s\u00e1bado, el propio Zidane era algo m\u00e1s optimista con la dolencia del croata que con la del lateral. Los m\u00e9dicos tienen la esperanza de que el centrocampista s\u00f3lo sufra fatiga muscular y deba estar de baja menos tiempo. Si se confirma el peor de los pron\u00f3sticos (cuatro semanas de baja), Zidane podr\u00eda quedarse sin dos de sus pilares para los pr\u00f3ximos nueve encuentros.Riesgo con Marcelo. En las horas previas al partido del s\u00e1bado, hab\u00eda cierta preocupaci\u00f3n en la concentraci\u00f3n madridista con el estado de Marcelo, puesto que ten\u00eda molestias. Sus compa\u00f1eros eran conscientes de que exist\u00eda el riesgo de que se rompiera. Pero las numerosas ausencias llevaron a Zidane a hacer una excepci\u00f3n y romper su m\u00e1xima de no forzar \u201ca ning\u00fan jugador\u201d.Otro de los jugadores que acab\u00f3 el partido con molestias fue Cristiano. El delantero portugu\u00e9s sufri\u00f3 un golpe en el empeine tras una dura entrada de Villanueva. En principio, el asunto no reviste mayor gravedad y el propio jugador restaba importancia al asunto tras el encuentro. Pero el cuerpo m\u00e9dico del Madrid no cej\u00f3 en su preocupaci\u00f3n hasta que vio que la zona no se hab\u00eda inflamado tras la primera noche (la del s\u00e1bado al domingo). De este modo, todo hace indicar que el delantero portugu\u00e9s no tendr\u00e1 mayores problemas para ejercitarse esta ma\u00f1ana junto al resto de compa\u00f1eros en la vuelta a los entrenamientos. Zidane concedi\u00f3 ayer d\u00eda de descanso a toda la plantilla.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:33.464000", "datePublished": "2017-01-23T02:11:34+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Marcelo", "Luka Modric", "Lesiones deportivas", "Liga Santander", "Real Madrid", "Accidentes deportivos", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Accidentes", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Sucesos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Luka Modric y Marcelo estar\u00e1n fuera de tres a cuatro semanas", "id": "36382017-01-23T16:23:33.464000", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485107797_676813_1485107869_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATHLETIC 2-ATL\u00c9TICO 2", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485107797_676813.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\u00bfQu\u00e9 le ha parecido?\u00a0Ha habido alternativas. Al que le empatan siempre piensa que lo ten\u00eda m\u00e1s cerca. Ha sido un partido disputado entre dos buenos equipos que lo han dado todo en el campo. Hay que continuar.Tras la salida en fr\u00edo, tiene m\u00e9rito c\u00f3mo le han dado la vuelta\u2026No creo que hayamos empezado fr\u00edos pero la primera jugada fue la del gol y eso nos condicion\u00f3 y a ellos les reforz\u00f3. Amortizan muy bien este tipo de situaciones cuando van por delante. Lo mejor que hemos hecho ha sido levantarnos, a pesar del riesgo de que en cualquier contra llevaban mucho peligro. Fue fundamental llegar con el empate al descanso, est\u00e1bamos bien asentados y lleg\u00f3 el empate en una jugada de Griezmann.Este punto tiene un sabor diferente al de Butarque.Los puntos valen lo mismo y en la temporada todo se iguala, hay veces que mereces m\u00e1s y pierdes. Estamos en el ecuador de la temporada, hacemos un balance y estamos bien posicionados en la tabla. Nos queda toda la segunda vuelta. En la temporada habr\u00e1 de todo.Ha sido un buen partido de Muniain e Iturraspe.De todos en general. Todos somos conscientes de que cada partido es una prueba, esta era dif\u00edcil, por la historia que tenemos detr\u00e1s con el Atl\u00e9tico. Estoy muy contento con lo que ha hecho el equipo, con Muniain e Itu, tambi\u00e9n. Ante equipos como el Atl\u00e9tico es una situaci\u00f3n extrema que se te pongan por delante en el marcador.\u00bfQu\u00e9 nota pone al equipo en esta primera vuelta?Siempre le doy muy buena nota porque pienso que el equipo siempre juega al l\u00edmite, lo que mejor que puede. Estamos en una buena situaci\u00f3n, aunque nos gustar\u00eda estar un poco m\u00e1s arriba. Se nos han escapado puntos pero hemos conseguido otros que nos permiten estar ah\u00ed. La idea es mantener una l\u00ednea como la de hoy: si es as\u00ed ir\u00e1n llegando los resultados.Se usaron bien las bandas en esta ocasi\u00f3n.Sus laterales son muy profundos. Su banda izquierda nos ha hecho sufrir, hab\u00eda much\u00edsima profundidad. El partido ha permitido reencontrarnos con De Marcos, que ha aguantado todo el partido y ha hecho un gol. Eso le puede reforzar y nos hace estar contentos.\u00bfEl punto le sabe a poco?Si llegamos a ir 1-2 y empatamos en el \u00faltimo minuto, me habr\u00eda sabido fant\u00e1stico, cuando te empatan parece que se te va algo. Lo acepto, reconozco nuestro juego, el partido y al rival, que es un grande.Lekue y De Marcos han estado muy bien \u00bf?no?A los dos les he visto bien. I\u00f1igo ha pasado de lateral derecho a extremo izquierdo en una semana. Nos da profundidad, lo podemos utilizar en las dos posiciones, da disparo, esa polivalencia es una ventaja para \u00e9l, se ha resarcido de la semana pasada en Legan\u00e9s, que no estuvo muy afortunado. \u00d3scar est\u00e1 contento porque era una prueba muy dura, entrar en un partido contra el Atl\u00e9tico y ha hecho un gol\u2026 Los dos son los goleadores \u00bfqu\u00e9 vamos a decir? La lesi\u00f3n le ha amargado un poco \u00d3scar y vamos a ver si podemos contar con continuidad.La gente se puso algo nerviosa con Iraizoz.El p\u00fablico se expresa en funci\u00f3n de sus emociones y c\u00f3mo va el partido, a veces se inquietan con el portero, otras con el extremo izquierda, el entrenador\u2026 estamos aqu\u00ed para superar ese tipo de cosas. Estamos para que nos ayuden, empujen y aguanten este tipo de cosas pero no podemos quejarnos del p\u00fablico, que nos ayuda un mont\u00f3n y nos soporta mucho. No creo que sean situaciones importantes.\u00bfLa meta es la Champions?Vamos a analizar lo que hemos hecho en la primera vuelta y pongo la mirada en el Sporting, que es el pr\u00f3ximo rival, y en empezar a sumar en la segunda vuelta. Estamos haciendo buenas segundas vueltas y esperemos que esta temporada no sea diferente.L\u00edDERESL\u00edDERES", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:33.511339", "datePublished": "2017-01-22T18:57:54+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Ernesto Valverde", "Athletic", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Valverde: \"Lo mejor que hemos hecho ha sido levantarnos\"", "id": "39712017-01-23T16:23:33.511339", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485165211_735254.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Marcelo sufre una lesi\u00f3n de grado 2 en el b\u00edceps femoral izquierdo, seg\u00fan anunci\u00f3 el Real Madrid en su p\u00e1gina web, que le tendr\u00e1 alrededor de cuatro semanas de baja. Por su parte, Modric\u00a0s\u00f3lo padece una sobrecarga en el aductor largo derecho. Es baja segura en Vigo, seg\u00fan fuentes allegadas al jugador, pero el Madrid podr\u00eda intentar recuperarle para el duelo ante la Real Sociedad.\u00a0Ambos fueron sometidos a pruebas m\u00e9dicas esta ma\u00f1ana en la Cl\u00ednica Sanitas de La Moraleja.El lateral brasile\u00f1o se hizo da\u00f1o en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda tras caer al suelo despu\u00e9s de sufrir una entrada de Juanpi A\u00f1or. El centrocampista croata, por su parte, tambi\u00e9n fue sustituido al sentir molestias en el aductor derecho.De Cristiano, que sufri\u00f3 un golpe en el empeine durante el encuentro, no hay parte m\u00e9dico, por lo que se espera que pueda estar en el decisivo partido que el Real Madrid disputa este mi\u00e9rcoles en Vigo, correspondiente a los cuartos de final de la Copa del Rey.espera que acuda a la cl\u00ednica para evaluar los da\u00f1os, aunque a priori no parece nada grave.LaLiga: Real Sociedad (29 de enero), Celta (5 de febrero), Osasuna (11 de febrero), Espanyol (18 de febrero) y Valencia (22 de febrero).Copa del Rey: La vuelta ante el Celta (25 de enero) y unas hipot\u00e9ticas semifinales (1 y 8 de febrero).Champions League: Ida ante el N\u00e1poles (15 de febrero).", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:34.717355", "datePublished": "2017-01-23T14:29:01+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Luka Modric", "Marcelo", "Cristiano Ronaldo", "Juanpi", "M\u00e1laga CF", "Liga Santander", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Marcelo estar\u00e1 cuatro semanas de baja, Modric, s\u00f3lo una", "id": "88002017-01-23T16:23:34.717355", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485113346_925989.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Atl\u00e9tico empat\u00f3 en San Mam\u00e9s su quinto partido de esta Liga, en la misma jornada en la que el Sevilla, que apunta a ser su gran competidor por la tercera plaza, gan\u00f3 en Pamplona. Por lo pronto ese lugar lo ocupa el Barcelona pero la aspiraci\u00f3n rojiblanca es no finalizar el campeonato por debajo de ese puesto, sobre todo por las consecuencias econ\u00f3micas que tendr\u00eda no clasificarse para la Champions League. El Atl\u00e9tico arranc\u00f3 el partido con un gol tempranero de Koke, pero el Athletic volte\u00f3 el marcador con tantos de Lekue y De Marcos. Griezmann salv\u00f3 un punto con un latigazo genial. Analizamos las razones del nuevo pinchazo.1-El paso atr\u00e1s: el Atl\u00e9tico se encontr\u00f3 en el minuto 2, casi sin buscarlo, con un gol que le facilitaba mucho la tarea en San Mam\u00e9s. Koke centr\u00f3 en busca de Griezmann, el franc\u00e9s no impact\u00f3 al bal\u00f3n e Iraizoz no lo sac\u00f3 a tiempo. Un hecho objetivamente favorable, pero que tuvo un efecto nocivo en el juego rojiblanco. Los de Simeone, lejos de mantener la presi\u00f3n y de buscar el dominio del bal\u00f3n, se refugiaron atr\u00e1s y cedieron sus opciones de hacer un segundo tanto a los contragolpes de sus hombres de ataque. Tanto fue as\u00ed que durante un tramo Griezmann fue un medio m\u00e1s para conservar la l\u00ednea en el medio y frenar a los locales. El plan pudo salir bien, sobre todo si Carrasco llega a meter la ocasi\u00f3n m\u00e1s clara de que dispuso, mano a mano con Iraizoz. Pero ceder la iniciativa tuvo un coste para el Atleti esta vez.2-Los despistes de la zaga: los dos goles del Athletic evidencian desajustes defensivos. En el primero, Lekue recibe c\u00f3modo en la frontal y le da tiempo a acondicionarse el bal\u00f3n para ponerla en la escuadra. Gim\u00e9nez, junto a \u00e9l, no le cierra el paso a tiempo. Y mucho m\u00e1s claro en el segundo tanto, el de De Marcos, en el que Ra\u00fal Garc\u00eda entra solo por la derecha y el goleador remata igual de solo en el coraz\u00f3n del \u00e1rea. Filipe y God\u00edn hab\u00edan subido al ataque y no recuperado la posici\u00f3n; dos agujeros por los que se col\u00f3 el Athletic. El Atl\u00e9tico sigue buscando la solidez que ha perdido en parte esta temporada, aquello que le distingui\u00f3 desde que Simeone lleg\u00f3 al banquillo.3-Falta de inspiraci\u00f3n arriba: tampoco andan los atacantes del Atl\u00e9tico en su mejor momento. Carrasco acaba de salir de una lesi\u00f3n y no marca desde el 30 de noviembre, Gameiro no consigue encontrar la regularidad que el equipo necesita, Sa\u00fal no est\u00e1 aportando tantos goles como el curso pasado, Torres tampoco moja como hizo el curso anterior en la segunda vuelta\u2026 S\u00f3lo Griezmann, que ha empezado 2017 como un tiro, est\u00e1 manteniendo el nivel. En San Mam\u00e9s Carrasco pudo hacer el 0-2, pero se le vio nublado a la hora de definir. Con esos goles que no llegan el gui\u00f3n del partido pudo ser bien distinto.4-Los cambios, sin efecto: cuando las cosas no marchan con los once elegidos por el entrenador, siempre queda la esperanza de que los cambios aporten algo diferente. Pero no fue el caso en San Mam\u00e9s: Correa, Gait\u00e1n y Torres participaron al nivel del resto, pero no marcaron la diferencia. El Ni\u00f1o particip\u00f3 en la jugada del 2-2, aunque con un papel testimonial; Gait\u00e1n no desenton\u00f3 por la izquierda, pero no aporto el desborde que se sigue esperando de \u00e9l; y Correa, como de costumbre, estuvo difuso.5-Sin el bal\u00f3n, complicado: gran parte de las dificultades que pas\u00f3 el Atl\u00e9tico para sacar mejor resultado de San Mam\u00e9s se debieron a que se midi\u00f3 a un equipo que quiere tener el bal\u00f3n y sabe jugarlo. La posesi\u00f3n final lo demuestra: 56% para los locales, 44% para los visitantes. El Atleti se refugi\u00f3 demasiado en su orden defensivo y demasiado poco en su capacidad, que la tiene, para mandar desde la iniciativa.L\u00edDERES", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:34.847105", "datePublished": "2017-01-23T10:32:49+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Las 5 razones del nuevo pinchazo del Atl\u00e9tico de Madrid en LaLiga", "id": "95392017-01-23T16:23:34.847105", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485169737_867144_1485169799_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATL\u00c9TICO", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485169737_867144.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Conocido es el inter\u00e9s del Manchester United de Mourinho de llevarse a Griezmann para la pr\u00f3xima temporada. Incluso utilizan a Pogba para convencerle y no les importar\u00eda pagar los 100 millones que vale su libertad. Sin embargo la sorpresa la publica el Daily Star que aseguraba que los ingleses tambi\u00e9n estar\u00edan dispuestos a pujar por el rojiblanco Gameiro y por el que ofrecer\u00edan hasta 40 millones al conjunto rojiblanco.Es cierto que en la Premier se da como hecha la salida de Rooney para el a\u00f1o pr\u00f3ximo del equipo de toda su vida, se ir\u00eda a China o Estados Unidos, y por eso el delantero rojiblanco ser\u00eda una de sus alternativas. En caso de concretarse la oferta tampoco parece que los dirigentes atl\u00e9ticos pusieran muchos problemas ya que el exsevillista no ha terminado de romper en el Calder\u00f3n y responder a las expectativas que se hab\u00edan formado, aunque habr\u00eda m\u00e1s opciones si al final tambi\u00e9n Griezmann diera el visto bueno, aunque de momento al United siempre le ha dicho que no es el momento en los sondeos que le han realizado.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:35.168529", "datePublished": "2017-01-23T12:08:57+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Gameiro", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El United, dispuesto a ofrecer 40 millones por Gameiro", "id": "28642017-01-23T16:23:35.168529", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "ATHLETIC 2 - ATL\u00c9TICO 2", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485129970_507252.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Tras anotar Antoine Griezmann el gol que supuso el definitivo empate en San Mam\u00e9s, las c\u00e1maras captaron c\u00f3mo el delantero franc\u00e9s grit\u00f3 en franc\u00e9s: \"C'est ma maison ici!\" (\"Esta es mi casa, aqu\u00ed\"). Incluso se puede observar como Griezmann repite la frase se\u00f1alando el suelo, en alusi\u00f3n a los rumores que le situaban en la \u00f3rbita del Manchester United.De hecho, los medios brit\u00e1nicos especulan con la posible marcha del franc\u00e9s a Inglaterra, se\u00f1alando incluso que hay conversaciones entre intermediarios del United y el entorno del delantero rojiblanco.La cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n de Griezmann es de 100 millones de euros, una cantidad que Mourinho podr\u00eda estar dispuesto a pagar, ya que el delantero del Atl\u00e9tico es uno de sus objetivos prioritarios.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:35.239152", "datePublished": "2017-01-23T01:13:09+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Antoine Griezmann", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Griezmann grit\u00f3 tras su gol: \"\u00a1Esta es mi casa, aqu\u00ed, aqu\u00ed!\"", "id": "62482017-01-23T16:23:35.239152", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgtty46n/width/660/cache_st/20170121202037/type/2/bgcolor/000000/0_pgtty46n.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121202037/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uqfk1n1t/width/660/cache_st/20170121202037/type/2/bgcolor/000000/0_uqfk1n1t.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pgtty46n", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h96kifg5", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_uqfk1n1t"], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883a4fb22601d25238b45f5.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Zidane habl\u00f3 alto y claro tras la victoria contra el M\u00e1laga.C\u00f3mo ha visto al Madrid: \"Empezamos bien, con ocasiones, no marcamos todas las ocasiones que tuvimos\".Los lesionados: \"Modric es una molestia, Marcelo es un poco m\u00e1s complicado pero vamos a verlo con la resonancia. Vamos a verlo este domingo\".Los goles de Ramos: \"Sabemos lo que nos puede dar Sergio a bal\u00f3n parado, ha marcado dos veces y estoy contento por eso, por sus dos goles, y luego a parte de eso estoy un poco jodido con las lesiones. Tenemos muchos partidos, mi estado de \u00e1nimo es un poco jodido y ya est\u00e1. Tenemos muchos partidos importantes a\u00fan\".Lucas V\u00e1zquez de lateral: \"No me gusta, no es lateral, pero lo ha hecho muy bien, pero no es su posici\u00f3n\"Los pitos del Bernab\u00e9u: \"Yo creo que es la exigencia, necesitamos tranquilidad. Yo entiendo a la gente porque es un p\u00fablico que quiere m\u00e1s de su equipo, pero a veces cuando tienes dificultades necesitamos que nos ayuden y que est\u00e9n detr\u00e1s de nosotros. No les voy a criticar, pagan su entrada y quieren m\u00e1s del equipo, pero el jugador necesita cari\u00f1o a veces. Y el entrenador tambi\u00e9n\".El estado del equipo: \"Despu\u00e9s del partido estoy contento porque sumamos, con la dificultad que hemos tenido todo el partido. Al final 2-1, con todas las ocasiones que hemos tenido, no estaba cerrado el partido. Ahora nos cuesta meter goles y el rival cuando llega nos hace da\u00f1o. As\u00ed que calma y tenemos que descansar otra vez\".La sequ\u00eda de la delantera: \"hay que tener paciencia. No s\u00e9 cuantos goles ha hecho Karim y Cristiano \u00faltimamente, pero no estoy preocupado por eso. Mi preocupaci\u00f3n es otra cosa, las lesiones. El resto no estoy preocupado\".El Madrid campe\u00f3n de invierno y sus ambiciones en Liga: \"Queremos llegar hasta el final y ganar cosas. El hecho de que seamos primeros ahora es para felicitar a todos. No es f\u00e1cil y lo hemos hecho. Ahora hay que volver a nuestro nivel. Lo que me molesta son las lesiones y habr\u00e1 que buscar una soluci\u00f3n para que haya menos. Lo que me preocupa es que hay muchos jugadores rotos\".", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/051/medium_1051457.png - kerker - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/959/medium_4959560.png - granaderovikingo - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - haponte69 - #233 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/805/medium_3805864.png - 9-4-2R - #232 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bangui433015 - #231 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/664/medium_3664930.png - sevicon22 - #230 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/156/medium_3156944.png - Kemapiedras - #229 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #228 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/595/medium_5595572.png - jjoosseeperez - #227 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/674/medium_5674305.png - yoyotravezyo - #226 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elvirginiano2015 - #225 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #224 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - haponte69 - #233 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/805/medium_3805864.png - 9-4-2R - #232 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bangui433015 - #231 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/664/medium_3664930.png - sevicon22 - #230 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/156/medium_3156944.png - Kemapiedras - #229 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #228 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/595/medium_5595572.png - jjoosseeperez - #227 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/674/medium_5674305.png - yoyotravezyo - #226 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elvirginiano2015 - #225 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #224", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:35.779524", "datePublished": "2017-01-21T19:14:25+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "Zidane: \"El jugador necesita cari\u00f1o a veces. Y el entrenador, tambi\u00e9n\"", "id": "90702017-01-23T16:23:35.779524", "commentCount": "193"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485027260_460160.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "No es casualidad que el Madrid haya cosechado dos derrotas en lo que va de a\u00f1o, que pidiera la hora ante el M\u00e1laga y que tenga cuesta arriba los cuartos de final de la Copa. Sus delanteros, los que le han dado esta temporada el liderato y el Mundial de Clubes, por ejemplo, y los que suman la mitad de los goles de la plantilla (44 de 88), han dejado de ser decisivos. Menos mal que est\u00e1 Sergio Ramos. Con Bale lesionado, Cristiano, Benzema y Morata arrastrando una mala racha y Mariano casi sin minutos, los delanteros de Zidane han hecho s\u00f3lo 4 de los 11 goles del Madrid en 2017.Cristiano s\u00f3lo ha hecho dos tantos en enero, uno al Sevilla que no vali\u00f3 de nada (derrota 2-1) y otro en la goleada ante el Granada (5-0). Ante el Celta y el M\u00e1laga (palo incluido) no tuvo su d\u00eda y fue uno de los jugadores m\u00e1s criticados. Benzema, que hizo el gol en el Pizju\u00e1n en la Copa que manten\u00eda, por el momento, la racha de imbatibilidad que luego salt\u00f3 por los aires a los cuatro d\u00edas, tambi\u00e9n est\u00e1 en el disparadero. Su pasividad en el gol de Jovetic en Sevilla y sus \u00faltimos fallos a bocajarro en los \u00faltimos partidos tambi\u00e9n han acentuado su baj\u00f3n. Morata, por su parte, hizo su \u00faltimo gol el pasado 10 de diciembre (decisivo ante el Depor) y ya lleva ocho partidos consecutivos sin ver puerta, aunque en dos de ellos no jug\u00f3 ni un solo minuto. Mariano tampoco ha podido sumar \u00faltimamente. Y eso que por fin goz\u00f3 de otra titularidad en la Copa. Lleva cinco goles esta temporada en 222 minutos.Ramos, con tres tantos, ha maquillado esta sequ\u00eda de los delanteros del Madrid. El central lidera la tabla de goleadores en este nuevo a\u00f1o, adelantando ya hasta a Bale y siendo tan decisivo como Cristiano (sus goles valieron siete puntos) y mucho m\u00e1s que Benzema. James e Isco, con dos, le siguen en la tabla de realizadores de 2017. Tambi\u00e9n marcaron Varane, Asensio, Marcelo y hasta Casemiro.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:39.382953", "datePublished": "2017-01-22T20:46:46+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Cristiano Ronaldo", "Mariano D\u00edaz", "\u00c1lvaro Morata", "Karim Benzema", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El campe\u00f3n de invierno echa de menos a sus delanteros", "id": "25262017-01-23T16:23:39.382953", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485115236_133986.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Atl\u00e9tico concluy\u00f3 una primera vuelta \u201cirregular\u201d, en palabras de su t\u00e9cnico. El equipo colchonero ha visto c\u00f3mo el pujante Sevilla se ha interpuesto en la lucha entre Madrid y Barcelona adue\u00f1\u00e1ndose del protagonismo que se hab\u00eda ganado el equipo rojiblanco durante las \u00faltimas temporadas. Ayer Koke dejaba claro que el objetivo \u201ces ser tercero\u201d, pero ni ser\u00e1 f\u00e1cil auparse hasta esa plaza ni mantener la cuarta:1. M\u00e1s goles a favor y tambi\u00e9n en contra. 35 puntos ha sumado el Atl\u00e9tico en los primeros 19 partidos. 44 sum\u00f3 la temporada pasada en ese mismo ciclo (2\u00ba); 41, en la 14-15 (3\u00ba); 50 hizo en la 13-14 (2\u00ba); 44, en la 12-13, la primera campa\u00f1a completa de Simeone como t\u00e9cnico del Atl\u00e9tico. Es de largo el peor registro del t\u00e9cnico argentino en Espa\u00f1a en cuanto a puntos. Sin embargo, el bagaje ofensivo ha mejorado con respecto al ejercicio anterior. Se cierra la primera vuelta con 34 goles, siete m\u00e1s que la temporada pasada. En defensa los n\u00fameros han empeorado. 16 goles recibidos por los ocho solamente de los 19 primeros partidos del campeonato anteriores. Sin embargo, la cifra mejora los 18 encajados en la 14-15 y la 12-13, aunque queda lejos de los 11 de la 13-14, en la campa\u00f1a que el Atl\u00e9tico termin\u00f3 campe\u00f3n.2. Sin apenas sumar ante los de arriba. La primera vuelta ha dejado dudas, pero la mayor y la que m\u00e1s preocupa es que el equipo no ha conseguido sumar el triunfo ante ninguno de los equipos clasificados entre los siete primeros. Se perdi\u00f3 con Madrid, Sevilla, Real Sociedad y Villarreal y se empat\u00f3 con Barcelona y Athletic. Todos los puntos importan, pero los enfrenamientos directos influyen en la tabla y en la convicci\u00f3n moral de un equipo. El Atl\u00e9tico comenz\u00f3 con dos inesperados empates ante rivales en teor\u00eda asequibles como Alav\u00e9s y Legan\u00e9s pero despu\u00e9s ha perdido su factor de dureza. Ya no solamente Madrid y Barcelona son capaces de desarmarles. Equipos de menos presupuesto que el rojiblanco han puesto en duda su condici\u00f3n, especialmente un Sevilla al que desde el banquillo colchonero se mira con especial atenci\u00f3n.3. L\u00edderes, derrotas y paso atr\u00e1s para tomar impulso. Durante dos jornadas lleg\u00f3 el Atl\u00e9tico a ser l\u00edder de la competici\u00f3n. La s\u00e9ptima y la octava jornadas marcaban el c\u00e9nit liguero antes de la trascendental derrota en el Pizju\u00e1n. Carrasco aceleraba, incorporaba goles a su repertorio, Griezmann apuntaba a la pelea por el Bal\u00f3n de Oro y el equipo se manejaba con Koke en el centro. El tridente Griezmann-Gait\u00e1n-Carrasco era por entonces el m\u00e1s determinante del campeonato. Adem\u00e1s, Filipe volv\u00eda a ser el mismo que se fue al Chelsea. Se perdi\u00f3 en Sevilla y comenz\u00f3 a ponerse en duda una idea que se har\u00eda trizas en San Sebasti\u00e1n y, por \u00faltimo, en Vila Real. Desde entonces Simeone ha rearmado el equipo. Primero lo intent\u00f3 dejando en barbecho el plan con Koke en el centro. Ahora el vallecano ha recuperado su posici\u00f3n. Carrasco se fren\u00f3 y Simeone ha conseguido el paso al frente de Gait\u00e1n. Poco a poco los futbolistas se van incorporando.4. El balance de errores debe volver a ser positivo.\u00a0El Atl\u00e9tico se especializ\u00f3 en no cometer errores y en castigar los del rival. En la primera vuelta el balance no ha sido especialmente favorable. Partidos puntuales se decidieron por ese factor. Tiago perdi\u00f3 de vista a Nzonzi un momento en el Pizju\u00e1n y el partido se acab\u00f3 ah\u00ed. En Vila-Real volvi\u00f3 a equivocarse, pero no fue el \u00fanico aquella tarde. En Anoeta dos ingenuos penaltis de Gabi y de Correa penalizaron al Atl\u00e9tico. Ayer, en San Mam\u00e9s, God\u00edn se equivoc\u00f3 y\u00e9ndose alegremente al ataque. El Atl\u00e9tico poco a poco equilibra, vuelve a castigar los errores del contrario, pero necesita recortar el n\u00famero de los propios.5. El juego como necesidad para crecer. Simeone observ\u00f3 el peligro al finalizar la temporada pasada. El Atl\u00e9tico era ya un equipo estudiad\u00edsimo por los rivales, previsible a veces, sin capacidad para sorprender. El t\u00e9cnico buscaba reforzar su fortaleza con variantes en ataque, vinieron Gait\u00e1n y Gameiro para ello. Al primero le ha costado sintonizar lo que Simeone quiere de \u00e9l, un talento al servicio del bloque, y al segundo se le achaca todav\u00eda mayor relaci\u00f3n con el gol. M\u00e1s all\u00e1 de eso, al equipo le sigue costando generar. Falta reencontrar el juego, mezclando bien a los futbolistas que est\u00e1n en crecimiento.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:39.984654", "datePublished": "2017-01-23T10:32:36+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Simeone", "Athletic", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Atl\u00e9tico: 5 asignaturas pendientes para la segunda vuelta", "id": "17402017-01-23T16:23:39.984654", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "ATHLETIC 2-ATL\u00c9TICO 2", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485094759_218798.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Fueron Athletic y Atleti dos equipos que ayer intercambiaron golpes para dejar en San Mam\u00e9s un partido de f\u00fatbol vibrante, intenso, que termin\u00f3 en empate. Si Valverde tuvo el criterio de Iturraspe, la garra de Ra\u00fal Garc\u00eda y el maravilloso caos que siempre desata Muniain, Simeone respondi\u00f3 con un futbolista, Griezmann, todo talento. Qu\u00e9 futbolista.Estuvo el franc\u00e9s al principio y al final para el Atleti. Era el minuto tres cuando en San Mam\u00e9s sonaba la red de la porter\u00eda de Iraizoz por primera vez y Griezmann se daba la vuelta para se\u00f1alar a Koke. \u201cEs tuyo: yo no lo he tocado\u201d, dec\u00eda se\u00f1al\u00e1ndole con el dedo, antes de abrazarle. Hab\u00eda sido una jugada confusa. Hab\u00eda parecido que el franc\u00e9s, que corr\u00eda hacia la porter\u00eda perseguido por Balenziaga, met\u00eda al final el pie para despistar a Iraizoz. Hab\u00eda parecido pero no: no hab\u00eda sido necesario. El bal\u00f3n que hab\u00eda salido como un centro chut de la bota de Koke en la frontal hab\u00eda entrado en la red siendo gol, sin que el franc\u00e9s mediara. Simeone ya ten\u00eda el partido agarrado fuerte de las solapas.Hab\u00eda salido fuerte el Atleti. Avasallador. Asfixiante en la presi\u00f3n. Movi\u00e9ndose rapid\u00edsimo, con Filipe en el inicio de todas las jugadas. Tard\u00f3 much\u00edsimos minutos el Athletic en espabilarse, como si hasta el 17 no hubiera sido consciente de que eso que pasaba en San Mam\u00e9s era un partido, de que jugaba en su casa, de que enfrente ten\u00eda al Atl\u00e9tico y de que el Atl\u00e9tico ya le ganaba.Tard\u00f3 pero entr\u00f3. Sin Aduriz, en la grada cumpliendo sanci\u00f3n y con un Williams intrascendente en el papel de , apareci\u00f3 en el 17\u2019 a lomos de Ra\u00fal Garc\u00eda. El aviso fue un disparo suyo desde la frontal que Moy\u00e1 no termin\u00f3 de atrapar y acab\u00f3 en un bal\u00f3n solitario de paseo por la l\u00ednea de gol antes de irse fuera. El le\u00f3n se hab\u00eda despertado y ya no dejar\u00eda de crecer. Crecer sobre un Iturraspe que presionaba, robaba y hacia suyo el centro. Crecer sobre un Muniain multiplicado, incansable entre l\u00edneas. Crecer ante un Atleti muy atr\u00e1s, que hab\u00eda cedido demasiado campo. No sufr\u00eda, sin embargo, Simeone.Aunque el Atleti no tuviera el bal\u00f3n s\u00ed ten\u00eda el partido donde quer\u00eda: esperando una contra que le diera el 0-2, tranquilidad. Pudo lograrla Carrasco pero cruz\u00f3 demasiado el bal\u00f3n y justo despu\u00e9s Lekue le estall\u00f3 el plan a Simeone con un bal\u00f3n que envi\u00f3, fort\u00edsimo, desde la frontal a la porter\u00eda de Moy\u00e1 sin que Gim\u00e9nez primero, despu\u00e9s God\u00edn y en \u00faltima instancia Vrsaljko pudieran impedirlo. La red de la porter\u00eda rojiblanca hab\u00eda sonado. Empate. Tres minutos despu\u00e9s el \u00e1rbitro pitar\u00eda el descanso.Doce sumaba la segunda parte cuando God\u00edn se despist\u00f3 en un bal\u00f3n y qued\u00f3 un vac\u00edo a la espalda de Gim\u00e9nez. Un hueco donde Ra\u00fal Garc\u00eda envi\u00f3 un centro desde la derecha. Es lo que ocurre cuando en el equipo contrario juega alguien que te conoce tanto, que sabe de tus dudas y tus fallos, de tus talones de Aquiles:  s\u00f3lo tuvo que poner el bal\u00f3n sabiendo bien donde lo pon\u00eda. Ah\u00ed, a la espalda de Gim\u00e9nez, para que De Marcos, solo, pusiera la cabeza y batiera a Moy\u00e1. Gol. Remontada culminadaLa respuesta de Simeone fue instant\u00e1nea: Torres, Gait\u00e1n y Correa. La soluci\u00f3n, sin embargo, ya la ten\u00eda sobre el c\u00e9sped, . Capaz como es de hacer brotar agua en desiertos, se ech\u00f3 el equipo a la espalda para eludir las trampas de Valverde y tumbar lo que parec\u00eda escrito, la derrota del Atleti. Dos veces m\u00e1s hizo sonar la red de Iraizoz.La primera, con una vaselina sin \u00e1ngulo, bell\u00edsima, que no vali\u00f3, anulada por fuera de juego. La segunda con un disparo desde 25 metros y ante Laporte, San Jos\u00e9 y B\u00f3veda, que nada pudieron hacer, s\u00f3lo sentir c\u00f3mo el bal\u00f3n les pasaba al lado como un avi\u00f3n para hacer el silencio en San Mam\u00e9s. Este s\u00ed val\u00eda. Este fue el 2-2 final. El Athletic acaba la primera vuelta s\u00e9ptimo, a dos de Europa. El Atleti, cuarto, empatado con la Real. A seis del Bar\u00e7a, tercero. A ocho del Madrid, primero. Lejos, muy lejos.Gabriel Fern\u00e1ndez, 'Gabi', capit\u00e1n del Atl\u00e9tico de Madrid, ser\u00e1 baja por cinco amarillas en el partido de la pr\u00f3xima jornada de la Liga, el s\u00e1bado frente al Alav\u00e9s en Vitoria, despu\u00e9s de ser amonestado este domingo en el empate de su equipo frente al Athletic Club en el nuevo San Mam\u00e9s (2-2).Gabi recibi\u00f3 la tarjeta amarilla en el minuto 46 por \"derribar a un contrario en la disputa del bal\u00f3n\", seg\u00fan escribi\u00f3 en el acta el \u00e1rbitro del encuentro, Ignacio Iglesias Villanueva.Sa\u00fal \u00d1\u00edguez y Koke Resurrecci\u00f3n, los otros dos jugadores apercibidos en el conjunto rojiblanco, no recibieron tarjeta y estar\u00e1n a disposici\u00f3n del argentino Diego Simeone para el partido del pr\u00f3ximo s\u00e1bado frente al Alav\u00e9s.", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:40.223644", "datePublished": "2017-01-22T20:23:37+01:00", "team": "atletico", "keywords": ["Antoine Griezmann", "I\u00f1igo Lekue", "Ra\u00fal Garc\u00eda", "Athletic", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Griezmann calla a San Mam\u00e9s", "id": "85132017-01-23T16:23:40.223644", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851217286376.jpg"], "articleSection": "Real Madrid", "videos": [], "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/588528ea468aebc6178b45cd.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "\u00bfHay un motivo para las lesiones que sufren de manera repetida los jugadores del Real Madrid? \u00bfAcumulaci\u00f3n de esfuerzos? \u00bfPreparaci\u00f3n err\u00f3nea? \u00bfMala gesti\u00f3n deportiva-m\u00e9dica? \u00bfMala suerte? cualquier argumento es v\u00e1lido, pero desde el club se habla de la tensi\u00f3n, de la gran exigencia que soportan los futbolistas como principal causa de ese desgaste y que lleva a sufrir los problemas musculares que se repiten m\u00e1s que en otros equipos. En estos momentos est\u00e1n fuera de combate por lesiones musculares Pepe, James, Carvajal, Modric y Marcelo, m\u00e1s la duda de Danilo. Y todos ellos han ca\u00eddo lesionados desde que se inici\u00f3 2017. Mucho peaje para un Zidane que debe volver a inventarse un once de garant\u00eda para la final del mi\u00e9rcoles en Vigo. Y lo debe hacer sin sus laterales titulares y con Danilo con problemas f\u00edsicos y dudas an\u00edmicas. Un a\u00f1o m\u00e1s vuelve a repetirse. El maldito mes de enero y las lesiones que castigan a la plantilla del Real Madrid. Cierto es que forman parte del f\u00fatbol y que cuando se multiplican los esfuerzos como viene haciendo el equipo de Zidane es m\u00e1s f\u00e1cil que el jugador tenga problemas y percances f\u00edsicos, pero otra vez vuelve a castigar al once blanco y de manera contundente.Una de las causas del adi\u00f3s de Ancelotti lleg\u00f3 con el argumento del n\u00famero de lesiones que acumularon sus jugadores en esta \u00e9poca del a\u00f1o y que dejaron muy tocado al equipo en le tramo decisivo. El pasado a\u00f1o fue una excepci\u00f3n debido a la ausencia copera del Real Madrid, pero en esta temporada todo se ha repetido: Mundial de clubes, Copa del Rey y m\u00faltiples lesiones.Esta temporada el m\u00e9todo cambi\u00f3 con la llegada de Pintus y todo parec\u00eda transcurrir dentro de la normalidad pese a las muchas lesiones sufridas, muchas de ellas por traumatismos como las de Casemiro o Bale. La realidad es otra y dice que la plaga ha vuelto y en el peor momento. Nadie duda de las pr\u00e1cticas del preparador f\u00edsico y su manera de entender el trabajo. M\u00e1s carga y mucho esfuerzo tras las vacaciones. Lo que se ped\u00eda. Ni m\u00e1s ni menos.En un primer an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n hecho por los dirigentes, el diagn\u00f3stico habla de la tensi\u00f3n y la exigencia que soportan los jugadores como la principal causa de las lesiones. No hay problema medico, ni de preparaci\u00f3n, ni de dejadez f\u00edsica de los jugadores. Ninguna causa justifica las lesiones, m\u00e1s all\u00e1 de la emocional.", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/524/medium_4524952.png - Tomaeltrofeo - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/959/medium_4959560.png - granaderovikingo - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - asssss - #56 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #54 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/131/medium_2131418.png - Morenito_TT - #52 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/775/medium_1775417.png - Alex53 - #51 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/836/medium_2836674.png - mi-opinion - #50 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/883/medium_1883290.png - Ansansa - #48 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/524/medium_4524952.png - Tomaeltrofeo - #46 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/421/medium_4421579.png - Jaimeala10 - #44 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - asssss - #56 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #55 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #54 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #53 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/131/medium_2131418.png - Morenito_TT - #52 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/775/medium_1775417.png - Alex53 - #51 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/836/medium_2836674.png - mi-opinion - #50 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/883/medium_1883290.png - Ansansa - #48 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/524/medium_4524952.png - Tomaeltrofeo - #46 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/421/medium_4421579.png - Jaimeala10 - #44", "dateCreated": "2017-01-23T16:23:41.565503", "datePublished": "2017-01-22T22:58:06+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Real Madrid", "Gareth Bale", "Luka Modric", "Zinedine Zidane", "Primera Divisi\u00f3n"], "newspaper": "marca", "headline": "El Real Madrid habla de la tensi\u00f3n y la exigencia como causa de las lesiones", "id": "5342017-01-23T16:23:41.565503", "commentCount": "42"},
{"images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485034452_829347.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Las lesiones se est\u00e1n convirtiendo en un verdadero quebradero de cabeza para Zinedine Zidane y su cuerpo t\u00e9cnico. En esta primera mitad de temporada la primera plantilla blanca ha sufrido un total de 26 lesiones, repartidas entre 19 jugadores. Tan solo los porteros suplentes Casilla y Y\u00e1\u00f1ez y los jugadores de campo Nacho, Asensio y Mariano han sorteado los problemas f\u00edsicos y no se han perdido ning\u00fan encuentro por estar de baja m\u00e9dica.Los problemas f\u00edsicos de Marcelo, por los que tuvo que ser cambiado en el partido al M\u00e1laga, han hecho que la cifra de lesiones se incremente. Modric, que termin\u00f3 el duelo ante los malacitanos con problemas, podr\u00eda unirse a la larga lista de jugadores lesionados.\u00a0Keylor Navas: el tico fue operado en junio de una tendonipat\u00eda aqu\u00edlea por la que se perdi\u00f3 los seis primeros partidos de Liga del curso y el duelo ante el Sporting de Portugal.Casilla: sin lesi\u00f3n esta temporada. Las veces que no ha jugado ha sido por decisi\u00f3n t\u00e9cnica.Y\u00e1\u00f1ez: sin problemas m\u00e9dicos toda la temporada.Carvajal: sufre una lesi\u00f3n muscular de grado II en el b\u00edceps femoral derecho y no estar\u00e1 disponible durante un periodo cercano a un mes. El objetivo, ahora mismo, es que pueda llegar para la ida de la eliminatoria de octavos de Champions frente al N\u00e1poles.Danilo: Se perdi\u00f3 dos partidos: la vuelta de la primera ronda de Copa del Rey ante la Cultural y el Cl\u00e1sico del Camp Nou por problemas musculares.Sergio Ramos: sufri\u00f3 un esguince de Grado II en el ligamento colateral medial de su rodilla izquierda con la Selecci\u00f3n espa\u00f1ola y lleva sin jugar con su club desde el 27 de septiembre ante el Borussia Dortmund. Jug\u00f3 el derbi del 19 de noviembre y comenz\u00f3 el a\u00f1o con problemas musculares que le hicieron ser baja ante el Sevilla en Copa en el Bernab\u00e9u y ante el Granada en Liga.Pepe: se lesion\u00f3 el 29 de octubre en Mendizorroza y las pruebas mostraron una lesi\u00f3n de grado II en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda. Tras reincorporarse al grupo y jugar ante el Deportivo de La Coru\u00f1a su \u00faltimo partido, una nueva lesi\u00f3n le tiene inactivo desde entonces.Varane: se perdi\u00f3 el partido ante el Sporting de Gij\u00f3n por una irritaci\u00f3n en el menisco que le tuvo seis d\u00edas de baja.Nacho. el \u00fanico integrante de la defensa que no ha tenido problemas f\u00edsicos este curso.Marcelo: se rompi\u00f3 ante el M\u00e1laga. Sufre una lesi\u00f3n en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda y el lunes se le har\u00e1n pruebas para determinar el alcance de su lesi\u00f3n. Ya estuvo parado por el Virus FIFA a principios de curso por un problema en el s\u00f3leo derecho.Coentrao: regres\u00f3 al equipo de su cesi\u00f3n en el M\u00f3naco lesionado. Un arrancamiento del tend\u00f3n del m\u00fasculo isquiotibial durante un entrenamiento con el M\u00f3naco le tuvo parado 198 d\u00edas. Unas nuevas molestias f\u00edsicas le apartaron del equipo desde el 23 de noviembre del a\u00f1o pasado hasta el 12 de diciembre.Casemiro: estuvo fuera del equipo desde el 18 de septiembre, cuando sufri\u00f3 una fisura en el tercio medio del peron\u00e9 izquierdo en el partido contra el Espanyol. Tard\u00f3 67 d\u00edas en reincorporarse al grupo.Modric: una lesi\u00f3n condral en la rodilla izquierda conllev\u00f3 que tuviese que pasar por el quir\u00f3fano. Estuvo m\u00e1s de un mes de baja y se perdi\u00f3 ocho encuentros. Acab\u00f3 el partido ante el M\u00e1laga con problemas f\u00edsicos.Kroos: el 8 de noviembre se le diagnostic\u00f3 una rotura en el quinto metatarsiano del pie derecho. Permaneci\u00f3 un mes fuera del equipo, periodo en el que se perdi\u00f3 cinco encuentros.Kovacic: se perdi\u00f3 tres encuentros por unos problemas en el tobillo. Se lesion\u00f3 el 19 de diciembre y se recuper\u00f3 el 12 de enero de 2017.Isco: un esguince de tobillo le mantuvo 21 d\u00edas parado al inicio de la temporada. Acaba de regresar al equipo despu\u00e9s de superar unos problemas musculares que le han mantenido inactivo este principio de a\u00f1o.James: lleva de baja desde el 10 de enero por problemas en el s\u00f3leo, seg\u00fan dijo Zidane antes del partido ante el M\u00e1laga. El pasado 2 de octubre sufri\u00f3 una lesi\u00f3n en esa misma zona en el calentamiento contra el Eibar que le impidi\u00f3 jugar aquel partido, contra el Betis y ante el Legia en el Bernab\u00e9u.\u00a0Asensio: hasta el momento no ha tenido ning\u00fan problema f\u00edsico.\u00a0Lucas V\u00e1zquez:\u00a0lesionado el pasado mes de diciembre por una rotura de grado II en el s\u00f3leo derecho. Estuvo 24 d\u00edas de baja.Bale: unos problemas en la cadera le hicieron perderse el partido liguero ante el Espanyol. M\u00e1s tarde en el partido ante el Sporting de Portugal una lesi\u00f3n traum\u00e1tica de los tendones peroneos de su tobillo derecho le hicieron pasar por el quir\u00f3fano y a\u00fan est\u00e1 en periodo de recuperaci\u00f3n. Se espera que regrese en abril.Benzema: sufri\u00f3 una sacroile\u00edtis derecha y se perdi\u00f3 los partidos contra la Real Sociedad y el Celta. Tampoco estuvo contra el Legan\u00e9s por problemas f\u00edsicos tras el partido contra el Legia.Cristiano: sufri\u00f3 un esguince de la rodilla izquierda en la final de la Eurocopa y se perdi\u00f3 los partidos ligueros ante la Real Sociedad y el Celta. Posteriormente, una gripe le impidi\u00f3 disputar el partido frente al Espanyol.Morata: una lesi\u00f3n de grado II en el b\u00edceps femoral derecho que le tuvo un mes fuera: se perdi\u00f3 el derbi y el Cl\u00e1sico.Mariano: No se ha lesionado este curso.", "dateCreated": "2017-01-23T16:24:14.881960", "datePublished": "2017-01-22T02:42:13+01:00", "team": "madrid", "keywords": ["Liga Santander", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El calvario de Zidane: 26 lesiones de 19 jugadores", "id": "10092017-01-23T16:24:14.881960", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485029772_681991_1485029866_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "EIBAR-BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485029772_681991.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoEs posible que los n\u00fameros del Bar\u00e7a no digan toda la verdad cuando no est\u00e1 Andr\u00e9s Iniesta. Con los datos en la mano, su ausencia no ha sido tan traum\u00e1tica para los azulgrana. El capit\u00e1n ha faltado en 14 partidos oficiales de esta temporada que se saldaron con un balance de 10-3-1 y un r\u00e9cord de goles demoledor de 39-8 favorables al Bar\u00e7a.Iniesta ya ha tenido tres lesiones esta temporada. El Bar\u00e7a super\u00f3 la primera, que sufri\u00f3 en Sevilla en el debut oficial de la temporada en la Supercopa de Espa\u00f1a, con tres victorias, dos de ellas de relativa dificultad ante los de Sampaoli y el Athletic. Luego lleg\u00f3 la rotura parcial del ligamento lateral externo de la rodilla en Valencia tras una entrada de Enzo P\u00e9rez. Sin Iniesta, el Bar\u00e7a fue capaz de ganar en Liga en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n pero perdi\u00f3 en Manchester y no pudo con el M\u00e1laga en casa ni con la Real en Anoeta. Su recuperaci\u00f3n, coincidiendo con el Cl\u00e1sico, le dio vitaminas al Bar\u00e7a.Es la tercera lesi\u00f3n del centrocampista de Fuentealbilla, un jugador sin recambio como admiti\u00f3 ayer Luis Enrique. Sin Iniesta, el Bar\u00e7a, por m\u00e1s que digan los n\u00fameros, no encuentra rincones en la defensa ni continuidad en su juego. Estar\u00e1 de baja, si no mejora, una semana m\u00e1s.El Bar\u00e7a sin Iniesta14-01-17 Barcelona-Las Palmas (5-0)21-12-16 Barcelona-H\u00e9rcules (7-0)30-11-16 H\u00e9rcules-Barcelona (1-1)27-11-16 Real Sociedad-Barcelona (1-1)23-11-16 Celtic-Barcelona (0-2)19-11-16 Barcelona-M\u00e1laga (0-0)6-11-16 Sevilla-Barcelona (1-2)1-11-16 City-Barcelona (3-1)29-10-16 Barcelona-Granada (1-0)15-10-16 Barcelona-Deportivo (4-0)24-09-16 Sporting-Barcelona (0-5)28-08-16 Athletic-Barcelona (0-1)20-08-16 Barcelona-Betis (6-2)17-08-16 Barcelona-Sevilla 3-0PJ G E P GF GC14 10 3 1 39 8", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:01.339752", "datePublished": "2017-01-22T01:07:55+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Andr\u00e9s Iniesta", "FC Barcelona", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El Barcelona no ha perdido todav\u00eda en Liga sin Iniesta", "id": "64452017-01-23T16:26:01.339752", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485109538_697749_1485123314_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485109538_697749.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Arda Turan despej\u00f3 las dudas que vienen rodeando a su futuro en el All Star de baloncesto de su pa\u00eds, evento en el que mostr\u00f3 sus dotes baloncest\u00edsticas y lanz\u00f3, seg\u00fan recoge , un mensaje claro: \"Estoy muy feliz en Barcelona\", dijo pese a las suculentas ofertas que tiene del f\u00fatbol chino.El jugador azulgrana explic\u00f3 su situaci\u00f3n de la siguiente manera: \"Tengo contrato hasta los 33 a\u00f1os y quiero terminar mi contrato aqu\u00ed. Estoy jugando en el equipo donde juegan los mejores del mundo, estoy tratando de ser una parte importante de este equipo. Creo que tuve \u00e9xito en eso\u201d, detall\u00f3.No obstante, la tentaci\u00f3n china tambi\u00e9n es para el Barcelona, que duda sobre si vender a su futbolista si llega una oferta importante, puesto que, entre una cosa y otra, se ahorrar\u00eda unos 100 millones en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en gastos.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:01.379718", "datePublished": "2017-01-22T23:15:20+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Arda Turan", "FC Barcelona", "Mercado fichajes", "Fichajes", "Equipos", "Deportistas", "Gente", "Deportes", "Sociedad"], "newspaper": "as", "headline": "Arda Turan rompi\u00f3 su silencio para aclarar su futuro", "id": "97492017-01-23T16:26:01.379718", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nEIBAR 0 - BARCELONA 4\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485120305_325882.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "No iba a necesitar m\u00e1s de 20 minutos el joven jugador del Barcelona para acabar con los sue\u00f1os de Ipur\u00faa y poner por delante al conjunto cul\u00e9. Denis enganch\u00f3 un rechace de un tiro de Messi en la medialuna del \u00e1rea y la cruz\u00f3 a la perfecci\u00f3n para pon\u00e9rsela imposible a Yoel.El Barcelona se llev\u00f3 los 3 puntos del campo del Eibar con los goles de Denis, Messi, Luis Su\u00e1rez y Neymar\u00a0y se mantiene en la tercera posici\u00f3n de la tabla tras Real Madrid y Sevilla.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:01.575640", "datePublished": "2017-01-22T22:40:18+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Denis Su\u00e1rez", "Res\u00famenes Liga Santander", "Liga Santander", "Res\u00famenes deportivos", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Denis Su\u00e1rez se estren\u00f3 con el Bar\u00e7a: \u00a1derechazo inapelable!", "id": "33602017-01-23T16:26:01.575640", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485074107_284489_1485074350_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485074107_284489.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoMuy exigente el partido de esta noche para el Barcelona. Aprovechada la derrota del Madrid de la semana pasada en Sevilla para recortar puntos en la tabla, los cul\u00e9s est\u00e1n en la obligaci\u00f3n de no ceder terreno en Ipurua: el triunfo blanco de ayer ante el M\u00e1laga obliga de nuevo apretar los dientes en pos de conseguir un \u00fanico resultado, el triunfo.Sport y Mundo Deportivo utilizan hoy la misma expresi\u00f3n, \"no pares\". Cierto es que los cul\u00e9s entraron en una buena din\u00e1mica de juego, que hoy se puede ver alterada por la baja de Iniesta, mentor en la creaci\u00f3n y pieza clave en el engranaje de la creaci\u00f3n azulgrana.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:01.609363", "datePublished": "2017-01-22T09:39:43+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Un mensaje al Bar\u00e7a en la prensa catalana: \"Bar\u00e7a, no pares\"", "id": "37082017-01-23T16:26:01.609363", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485084919_521127_1485084950_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485084919_521127.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoEl jugador azulgrana Andr\u00e9s Inista public\u00f3 en Instagram un cari\u00f1oso mensaje para felicitar a su madre por su cumplea\u00f1os.\u00a0Much\u00edsimas felicidades Mama! Feliz de poder disfrutar contigo tu aniversario y que sea por muchos a\u00f1os m\u00e1s! Gracias por todo, eres un ejemplo para mi! TqA photo posted by Andres Iniesta (@andresiniesta8) on ", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:01.756512", "datePublished": "2017-01-22T16:27:46+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Andr\u00e9s Iniesta", "Liga Santander", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Iniesta felicita a su madre por su cumplea\u00f1os en Instagram", "id": "19512017-01-23T16:26:01.756512", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nEIBAR 0 - BARCELONA 4\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485120020_397027.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:01.816178", "datePublished": "2017-01-22T22:26:43+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Sergio Busquets", "SD Eibar", "Gonzalo Escalante", "Res\u00famenes Liga Santander", "Lesiones deportivas", "Liga Santander", "Res\u00famenes deportivos", "FC Barcelona", "Accidentes deportivos", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Accidentes", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Sucesos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Busquets abandon\u00f3 el partido en el 8' tras un fuerte pisot\u00f3n", "id": "98022017-01-23T16:26:01.816178", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nEIBAR 0 - BARCELONA 4\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485121163_995355.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:01.939565", "datePublished": "2017-01-22T23:07:46+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Res\u00famenes Liga Santander", "SD Eibar", "Luis Enrique", "Liga Santander", "Res\u00famenes deportivos", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Luis Enrique: \"A\u00fan estamos lejos de lo que queremos\"", "id": "98772017-01-23T16:26:01.939565", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "EIBAR-BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484995748_619994.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directo\u00daltimo entrenamiento del Bar\u00e7a antes de su visita a Eibar con las ausencias de Iniesta (lesi\u00f3n en el s\u00f3leo de la pierna izquierda) y Rafinha (b\u00edceps femoral de la pierna derecha). El resto de la plantilla se entren\u00f3 a disposici\u00f3n de Luis Enrique en la Ciutat Esportiva Joan Gamper aunque Mascherano es baja para el partido de Ipurua por sanci\u00f3n.Luis Enrique tiene alguna duda en relaci\u00f3n al once para ma\u00f1ana. Ter Steten es seguro en la porter\u00eda. El buen partido de Digne en el lateral izquierdo le hace tener opciones de repetir y que los dos partidos de la semana que viene queden en manos de Jordi Alba, aunque lo normal es que jugase el canterano. Aleix tiene opciones tambi\u00e9n para suplir a Sergi Roberto mientras que Piqu\u00e9 y Umtiti son fijos en el centro de la defensa. Busquets, Andr\u00e9 Gomes y Rakitic parten con grandes opciones de formar en el centro del campo mientras que Messi, Su\u00e1rez y Neymar parecen seguros en la delantera. Arda y Alc\u00e1cer tienen pocas posibilidades.El Bar\u00e7a viaja el mismo d\u00eda del partido, este domingo, a Euskadi. Lo har\u00e1 a las 10.30. A las 11.45 llegar\u00e1 y descansar\u00e1 en el Gran Hotel Durango. A las 1:15 horas estar\u00e1 en Barcelona de vuelta.Ma\u00f1ana viaja el Barcelona a Eibar, aunque Luis Enrique dio a conocer la lista de futbolistas citados despu\u00e9s de la sesi\u00f3n de esta ma\u00f1ana. Destaca el regreso de Aleix Vidal, que despu\u00e9s de su buena actuaci\u00f3n la semana pasada ante Las Palmas (5-0, gol suyo incluido) vio el partido de Copa ante la Real Sociedad en Anoeta por televisi\u00f3n. Mascherano es baja por sanci\u00f3n y Rafinha sigue con molestias, por lo que no se mover\u00e1 de Barcelona.Ter stegen, Cillessen, Aleix Vidal, Sergi Roberto, Piqu\u00e9, Umtiti, Alba, Digne, Rakitic, Andr\u00e9 Gomes, Busquets, Arda, Lionel Messi, Luis Su\u00e1rez, Neymar, Alc\u00e1cer y Mathieu.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:02.143888", "datePublished": "2017-01-21T11:52:14+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "FC Barcelona", "Primera divisi\u00f3n", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Aleix Vidal vuelve a la lista; Rafinha sigue de baja", "id": "22182017-01-23T16:26:02.143888", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nBARCELONA\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485016944_014779.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directo", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:02.643903", "datePublished": "2017-01-21T17:44:53+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Entrenamientos", "Liga Santander", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Iniesta y Rafinha, \u00fanicas bajas en el \u00faltimo entreno del Barcelona", "id": "35722017-01-23T16:26:02.643903", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485119120_649449_1485121769_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "EIBAR - BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485119120_649449.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Eibar protest\u00f3 a S\u00e1nchez Mart\u00ednez que anulara por fuera de juego el tanto de Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez, que hubiera supuesto el 1-2, en el minuto 53.La jugada tuvo lugar un par de minutos despu\u00e9s de que Messi hiciera el 0-2. Entonces, los de Mendilibar tuvieron la oportunidad de volver a meterse en el partido, pero Adri\u00e1n se encontraba en posici\u00f3n adelantada al recibir el gran env\u00edo de Pedro Le\u00f3n que cabece\u00f3 a gol.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:02.703641", "datePublished": "2017-01-22T22:49:36+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Adr\u00edan Gonz\u00e1lez", "Estadio Ipur\u00faa", "\u00c1rbitros", "FC Barcelona", "Arbitraje deportivo", "Estadios f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Instalaciones deportivas", "Gente", "Deportes", "Sociedad"], "newspaper": "as", "headline": "El Eibar protest\u00f3 el gol anulado a Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez, de cabeza", "id": "37172017-01-23T16:26:02.703641", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484999704_941724.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directoLuis Enrique, entrenador del Barcelona, compareci\u00f3 en rueda de prensa este s\u00e1bado en la previa del partido ante el Eibar. Estas fueron sus impresiones.Mendilibar dijo que pueden esperar o ir arriba. \u00bfQu\u00e9 espera y qu\u00e9 espera del estado del c\u00e9sped?: \"Viendo o escuchando a Mendilibar, ser\u00e1n fieles a lo que les ha hecho ser lo que son. Siempre presenta dificultades el Eibar porque tienes que ser preciso con el bal\u00f3n y encontrar soluciones. Hay que esperar para ver las condiciones climatol\u00f3gicas para que se pueda ver un buen espect\u00e1culo\".\u00bfQu\u00e9 cambia la baja de Iniesta en el planteamiento?: \"No cambia nada. Independientemente de los jugadores que tengamos, tenemos el mismo objetivo. La idea no cambia\".\u00bfQu\u00e9 jugador de la plantilla se parece m\u00e1s a Iniesta?:\u00a0\"Ninguno. Ni de la plantilla ni del f\u00fatbol mundial. Ese es el problema. Tengo buenos jugadores en esa posici\u00f3n pero que se parezca a Iniesta no hay nadie en el mundo\".El a\u00f1o pasado despu\u00e9s de 39 partidos perdi\u00f3. \u00bfQu\u00e9 se le dice a la plantilla cuando se cae en una din\u00e1mica negativa?:\u00a0\"Pues no me acuerdo ya. Eso fue la temporada pasada. No me acuerdo qu\u00e9 les dije a los jugadores. No puedo rebobinar. Alguna charla tenemos grabada pero no la voy a ense\u00f1ar. Lo siento\".\u00bfQu\u00e9 Eibar espera ma\u00f1ana?\u00a0\"Por lo que ha dicho Mendilibar,nos van a presionar. En ese sentido, m\u00e1s claro el agua\".El fin de semana en la Liga fue bueno. \u00bfHa entrado el Bar\u00e7a en una din\u00e1mica ganadora?: \"Las din\u00e1micas est\u00e1n ah\u00ed, sin ninguna duda. Llevamos buscando una buena din\u00e1mica pero no nos ha llegado. Ojal\u00e1 pueda ser esta. Necesitamos varias victorias en Liga para presionar a los rivales que est\u00e1n por delante\".\u00bfEs el Bar\u00e7a el equipo m\u00e1s en forma?\u00a0\"Desde principios de 2017, en cuanto a lo que es rendimiento y lo que yo le pido al equipo, estoy contento. Queremos repetir y mejorar\".\u00bfQu\u00e9 punto de importancia tiene la presi\u00f3n del tridente en estos partidos?:\u00a0\"Los equipos que nos dedicamos a presionar dependemos de todos los jugadores. Si no, no puedes poner en apuros al rival. Los rivales tienen poco tiempo para pensar, pero ellos te van estudiando y saben c\u00f3mo se pueden superar esas presiones. Para conquistar t\u00edtulos hay que compensar el trabajo con o sin bal\u00f3n. Hemos ganado t\u00edtulos porque hemos equilibrado los dos aspectos\".\u00bfLe preocupa el estado del terreno de juego?:\u00a0\"S\u00ed me preocupa el estado del terreno de juego por las previsiones que hay. Ipurua suele estar perfecto, pero espero que no se vea reflejado ni afecte el espect\u00e1culo\".\u00bfLe preocupa que Iniesta s\u00f3lo haya jugado seis partidos completos?: \"Iniesta ha completado seis partidos s\u00f3lo porque el mister le da descanso en cuanto ve que hay esa posibilidad. Intento controlar los minutos que tiene. Estar\u00e1 pronto en condiciones. Con todos los jugadores, en funci\u00f3n de la carga de minutos, intentamos controlar los esfuerzos, pero al final en el f\u00fatbol el contacto existe, es legal y muchas veces uno se lesiona. La primera lesi\u00f3n fue por un impacto en Sevilla. No ha tenido suerte en este aspecto\".En Anoeta entr\u00f3 Andr\u00e9 Gomes. \u00bfTiene ventajas respecto a otros?:\u00a0\"Lo que decidimos va en funci\u00f3n del partido, del rival, del estado de forma, y tengo muy buenas opciones. No es que ahora haya uno por delante de los dem\u00e1s. Eso lo marca su rendimiento\".\u00bfCree que para ganar la Liga habr\u00e1 que ganar en el Bernab\u00e9u?: \"Estamos en la jornada 19. \u00bfQu\u00e9 quieres decir, que si perdemos los otros 18 partidos y ganamos en el Bernab\u00e9u somos campeones?. No. Yo tampoco\".Sampaoli hablaba de que Messi comparado con cualquier otro es como comparar a Batman con un polic\u00eda:\u00a0\"Cualquiera de las contestaciones que he dado sobre Messi te sirven\".\u00bfC\u00f3mo lo ve f\u00edsicamente, est\u00e1 para acabar la temporada a tope jug\u00e1ndolo todo?:\u00a0\"Messi est\u00e1 muy bien en todos los aspectos, es una evidencia\".\u00a0", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.033703", "datePublished": "2017-01-21T13:47:32+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Luis Enrique", "Liga Santander", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Luis Enrique: \"Nadie se parece a Iniesta, ese es el problema\"", "id": "53142017-01-23T16:26:03.033703", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "EIBAR - BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485115338_133558.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Malas noticias para el Bar\u00e7a y Luis Enrique: tras la lesi\u00f3n de Iniesta, en Ipurua ha ca\u00eddo Sergio Busquets, que tuvo que ser sustituido tras un fuerte pisot\u00f3n en el tobillo de Escalante.\u00a0Seg\u00fan ha comunicado el Barcelona, Busquets padece un esguince de ligamento lateral externo del tobillo derecho, aunque a\u00fan est\u00e1 pendiente de someterse a m\u00e1s pruebas.De confirmarse esta lesi\u00f3n, el centrocampista estar\u00eda de baja entre 4 y 6 semanas, por lo que se perder\u00eda seguro la vuelta de Copa ante la Real Sociedad (26 de enero) y los encuentros de Liga ante Betis (29 de enero), Athletic (4 de febrero) y Alav\u00e9s (11 de febrero). En el mejor de los casos su vuelta podr\u00eda producirse el 14 de febrero ante el PSG en la ida de los octavos de final de la Champions.El lance ocurri\u00f3 en el minuto 8 de partido, cuando en un bal\u00f3n dividido el jugador del Eibar, que primero toc\u00f3 bal\u00f3n, clav\u00f3 los tacos en el tobillo derecho del internacional espa\u00f1ol. El colegiado, S\u00e1nchez Mart\u00ednez, no amonest\u00f3 a Escalante, que s\u00ed vio cartulina (amarilla) cuando alrededor del 25' cometi\u00f3 falta sobre Neymar.[COMUNICADO M\u00c9DICO] Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. Ma\u00f1ana se le har\u00e1n m\u00e1s pruebasDesde el momento en que se produjo la entrada, los gestos de Busquets hicieron pensar en lo peor. Tras algo m\u00e1s de un minuto tendido en el c\u00e9sped, se fue a los vestuarios en camilla y entr\u00f3 Denis Su\u00e1rez en su lugar.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.135868", "datePublished": "2017-01-22T22:38:44+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Gonzalo Escalante", "Sergio Busquets", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Busquets: esguince de ligamento lateral externo del tobillo", "id": "32782017-01-23T16:26:03.135868", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nEIBAR 0 - BARCELONA 4\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485121462_067520.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Partido sin historia en Ipur\u00faa. El Barcelona control\u00f3 el encuentro desde el principio y se impuso gracias a los goles de Denis y la MSN. Denis Su\u00e1rez tuvo que salir en el minuto 8 tras la lesi\u00f3n de Busquets.\u00a0El Bar\u00e7a\u00a0mantiene la distancia con el Real Madrid y jugar\u00e1 la pr\u00f3xima jornada frente al Betis en el Villamar\u00edn el partido matutino del domingo. El Eibar volver\u00e1 a jugar en su domicilio contra el Deportivo.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.163922", "datePublished": "2017-01-23T08:42:30+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Res\u00famenes Liga Santander", "SD Eibar", "Liga Santander", "Res\u00famenes deportivos", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Resumen y goles del Eibar-Barcelona de la Liga Santander", "id": "41582017-01-23T16:26:03.163922", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nEIBAR 0 - BARCELONA 4\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485121679_979224.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Barcelona pas\u00f3 por encima de un Eibar sin pegamento defensivo. De Denis Su\u00e1rez a Neymar, pasando por Messi y Luis Su\u00e1rez. El conjunto de Luis Enrique gobern\u00f3 sin oposici\u00f3n y decret\u00f3 un triunfo colectivo notable. Neymar fue uno de los hombres m\u00e1s destacados. Dej\u00f3 este ca\u00f1o sobre Escalante en el primer tiempo que se puede catalogar como obra de arte.Neymar ha marcado en sus \u00faltimos tres partidos con el Barcelona, su mejor racha esta temporada. Ante el Athletic en Copa se marc\u00f3 un jugad\u00f3n espectacular que mereci\u00f3 el gol.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.213713", "datePublished": "2017-01-22T22:53:23+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Res\u00famenes Liga Santander", "SD Eibar", "Gonzalo Escalante", "Liga Santander", "Res\u00famenes deportivos", "Neymar", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El ca\u00f1o de Neymar: una genialidad al alcance de pocos", "id": "12112017-01-23T16:26:03.213713", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485031416_339580_1485031491_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485031416_339580.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoLa p\u00e1gina web oficial de la UEFA dedica un elogio a Gerard Piqu\u00e9, central del Bar\u00e7a, que arranca con alguna de las frases que han dicho compa\u00f1eros o entrenadores que le han dirigido. \"Piqu\u00e9 es un producto terminado, uno de los mejores centrales del mundo\", dice Guardiola. Ferguson, que le dej\u00f3 ir, admite que qued\u00f3 \"decepcionado\" cuando el ganador de tres Champions con el Bar\u00e7a le comunic\u00f3 que quer\u00eda jugar de azulgrana. Luis Enrique destaca su ADN cul\u00e9: \"Es un gran aficionado del Bar\u00e7a y un chico inteligente\".Piqu\u00e9 valora el inter\u00e9s de Ferguson cuando fue a ficharle: \"Hab\u00eda sido entrenador del United veInte a\u00f1os y habl\u00f3 conmigo y con mi familia, me produjo sorpresa\". La UEFA recuerda que Piqu\u00e9 suma ya 24 t\u00edtulos con el Barcelona y que ya ha hecho 35 goles como azulgrana. S\u00f3lo est\u00e1 por detr\u00e1s de Alexanco (42) y lejos de Koeman (90) en el podio de defensas m\u00e1s goleadores del Bar\u00e7a.UEFA va m\u00e1s all\u00e1 y recuerda que estuvo en coma de ni\u00f1o cuando cay\u00f3 del balc\u00f3n de casa de sus abuelos. Tambi\u00e9n rescata alguna de las an\u00e9cdotas que en su d\u00eda cont\u00f3 al periodista Jordi Bast\u00e9 en una entrevista que concedi\u00f3 a TV-3: c\u00f3mo se las gastaban en el vestuario del United (quemaron los zapatos de Evra), su an\u00e9cdota con Puyol: \"\u00cdbamos 4-0 y me estaba gritando: le ped\u00ed que se relajase y me dijo que no, que ya me conoc\u00eda\" y su relaci\u00f3n con Shakira. La UEFA, como su ex compa\u00f1ero Xavi y Luis Enrique, lo ven como futurible presidente, cargo para el que ya hace sus pinitos como portavoz extraoficial e intermediario en acuerdos tan gigantescos como el que el club firm\u00f3 con Rakuten recientemente.Y selecciona tres frases de la factor\u00eda Piqu\u00e9.\"Soy muy impulsivo. Una persona a la que le va la marcha y que intenta romper un poco con lo establecido. Parece que todos nos tenemos que comportar de una manera que marca la sociedad y que no nos podemos salir de esa l\u00ednea. Y a m\u00ed, a veces, me gusta salirme\".\"Si te paras a pensar en lo que has conseguido, te relajas y es cuando empiezas a perder. No pienso en lo que ya he logrado. Lo har\u00e9 cuando me retire, que entonces tendr\u00e9 mucho tiempo para pensar en ello\".\"Es una responsabilidad muy grande cuando has ganado lo que he ganado yo. Cuando juegas en equipos como en los que he estado, los aficionados siempre esperan m\u00e1s\u201d.\u00a0", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.294862", "datePublished": "2017-01-21T21:50:15+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Gerard Piqu\u00e9", "FC Barcelona", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Elogio de la UEFA a Piqu\u00e9 en su p\u00e1gina web oficial", "id": "8202017-01-23T16:26:03.294862", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nEIBAR 0 - BARCELONA 4\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485123113_823856.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.360750", "datePublished": "2017-01-22T23:15:20+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Luis Su\u00e1rez", "Ivan Rakitic", "Liga Santander", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Rakitic: \"Confiamos en nuestro juego y merecimos el triunfo\"", "id": "81992017-01-23T16:26:03.360750", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nBARCELONA\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485001570_749483.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directo", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.393835", "datePublished": "2017-01-21T13:34:34+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Luis Enrique", "SD Eibar", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Luis Enrique: \"Estoy muy contento con el rendimiento\"", "id": "66412017-01-23T16:26:03.393835", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nBARCELONA\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1484998531_727521.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directo", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.475189", "datePublished": "2017-01-21T12:38:00+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Ivan Rakitic", "Javier Mascherano", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Mascherano, al l\u00edmite: \u00a1Con los tacos por delante a Rakitic!", "id": "29442017-01-23T16:26:03.475189", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "EIBAR 0 - BARCELONA 4 | LUIS ENRIQUE:", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485122353_929814.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar: \"Lo que sab\u00edamos del potencial del Eibar se vio en el inicio. Hicimos un buen partido. Tuvieron opciones para poder adelantarse, pero nos pudimos adelantar y nos quitamos de encima su presi\u00f3n. En el inicio de la segunda parte corrieron riesgos en la presi\u00f3n y solventamos\".Busquets: \"Nos vamos con una mala noticia, que es la lesi\u00f3n de Busquets, pero no es tan grave como cre\u00edamos. En la media tengo muy buenos jugadores, de garant\u00edas. Tras ver c\u00f3mo fue todo, me siento satisfecho con lo visto y mostrado en el terreno de juego\".Zaga: \"La l\u00ednea defensiva estuvo bien, pese a que acumulamos a tres zurdos. Estamos siendo un equipo preparado para pelear por todo\".Din\u00e1mica:\u00a0\"En cuanto a resultados, pedimos un cambio de din\u00e1mica y en ello estamos, ya que de esta manera se gana confianza. Estamos lejos a\u00fan de lo que queremos\".Rakitic: \"Me gust\u00f3 en esa posici\u00f3n y estuvo realmente bien, como Arda, Denis, etc. Es la posici\u00f3n del campo en la que m\u00e1s opciones tenemos. Pudimos dar minutos de competici\u00f3n a futbolistas que llevaban menos\".Balance: \"Siempre es mejorable, pero estamos en disposici\u00f3n de pelear por los t\u00edtulos. Con el objetivo de mejorar, pero no pillamos una racha que nos condujera a llevar una buena suma de victorias consecutivas que nos ensalce\".", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.739670", "datePublished": "2017-01-22T22:59:44+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Luis Enrique", "SD Eibar", "Estadio Ipur\u00faa", "Sergio Busquets", "Ivan Rakitic", "FC Barcelona", "Estadios f\u00fatbol", "Primera divisi\u00f3n", "Equipos", "F\u00fatbol", "Instalaciones deportivas", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "\"La lesi\u00f3n de Busquets no es tan grave como cre\u00edamos\"", "id": "51012017-01-23T16:26:03.739670", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485121634_563057.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Luis Enrique sorprendi\u00f3 con el once. Piqu\u00e9, tocado en el tobillo derecho en el tramo final del partido en Anoeta, se qued\u00f3 en el banquillo. La lesi\u00f3n de Busquets despu\u00e9s de la dur\u00edsima entrada de Escalante termin\u00f3 de cambiarle los planes, de manera que el tri\u00e1ngulo defensivo por el centro estuvo formado por Umtiti, Mathoeu y Rakitic. Denis apareci\u00f3 en el campo y se situ\u00f3 de interior derecho. Este fue el uno por uno del Bar\u00e7a.Ter Stegen. Realiz\u00f3 una parada de mucho m\u00e9rito en la primera parte. Abajo y con la mano derecha. Sac\u00f3 otra a Pedro Le\u00f3n en la segunda. Mejor\u00f3 mucho sus anteriores versiones y volvi\u00f3 a parecerse al portero del primer a\u00f1o.Sergi Roberto. Sacrificado como siempre, subi\u00f3 y baj\u00f3 la banda. Hizo una combinaci\u00f3n primorosa con Messi que no acab\u00f3 en gol de Neymar de milagro. Se march\u00f3 del campo con molestias en el tobillo derecho. Fue sustituido por Aleix, que demostr\u00f3 recorrido y, sobre todo, supo que Luis Enrique ya cuenta con \u00e9l para las rotaciones habituales.Umtiti. Jug\u00f3 de central derecho. Como en Anoeta, tuvo alguna p\u00e9rdida por cruzar balones equivocados. A nivel defensivo estuvo bien.Mathieu. A pesar de un par de p\u00e9rdidas en la primera mitad, el mejor de la defensa del Bar\u00e7a. Estuvo en l\u00edder.Jordi Alba. Sufri\u00f3 en la primera parte para sacar al bal\u00f3n pero se fue enderezando y acab\u00f3 teniendo un partido relativamente c\u00f3modo.Busquets. Aparici\u00f3n testimonial porque dur\u00f3 ocho minutos en el campo, del que tuvo que salir despu\u00e9s de la animal entrada de Escalante. Fue sustituido por Denis, que tuvo una aparici\u00f3n impactante en el partido con el gol que abri\u00f3 la lata. Eso le llen\u00f3 de confianza. Cuaj\u00f3 un buen partido que le devolver\u00e1 opciones de titularidad.Rakitic. Fino. Jug\u00f3 c\u00f3modo en el puesto de Busquets. Le gusta ver el f\u00fatbol de cara m\u00e1s que de espaldas y en los \u00faltimos tiempos estaba sufriendo algo m\u00e1s como interior. Bien colocado, hizo buenos cortes, sali\u00f3 y jug\u00f3 liberado. Casi hace un gol.Arda. Vio una tarjeta amarilla pronto aunque no le condicion\u00f3 demasiado. Olvid\u00f3 la versi\u00f3n brillante que suele ense\u00f1ar cuando juega de delantero y mir\u00f3 al colectivo. Correcto.Messi. Celestial. Se fabric\u00f3 su gol, en el que defini\u00f3 con gran dulzura. Cuando el partido amenazaba con ponerse dif\u00edcil para el Bar\u00e7a, se puso al mando de las operaciones. Dio pases de todos los colores que no aprovecharon sus compa\u00f1eros. L\u00edder absoluto del Bar\u00e7a, resulta incre\u00edble verle generarse espacios para meter pases concretos a Neymar, Su\u00e1rez, Alba, Arda\u2026 Un genio.Luis Su\u00e1rez. Sacrificado, el 0-3 es la foto del jugador que pelea cualquier bal\u00f3n. Su recuperaci\u00f3n termin\u00f3 en gol. Asisti\u00f3 a Messi en el 0-2 y demostr\u00f3 que es imprescindible para el Bar\u00e7a. Luis Enrique quiso premiarle con algo de descanso. Compareci\u00f3 Alc\u00e1cer, que estuvo en la jugada del cuarto gol.Neymar. Empez\u00f3 el partido con dos detalles de calidad y, cuando el partido todav\u00eda estaba en la verdad, provoc\u00f3 faltas y estuvo valiente. Cre\u00f3 desequilibrio, la cualidad que le hace m\u00e1s imprescindible en el Bar\u00e7a. Hizo jugadas de m\u00e9rito en la segunda parte y cerr\u00f3 su buen partido con el 0-4.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.876299", "datePublished": "2017-01-22T22:49:21+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Mathieu", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "1x1 del Bar\u00e7a: Messi, director de una orquesta que ya afina", "id": "3142017-01-23T16:26:03.876299", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "EIBAR 0 - BARCELONA 4", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485121598_893356.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Luis Su\u00e1rez, una vez m\u00e1s goleador del Bar\u00e7a, habl\u00f3 en Movistar Plus despu\u00e9s del partido. Se mostr\u00f3 prudente con la victoria y lament\u00f3 la baja de Sergio Busquets. \"Sab\u00edamos que iba a ser dif\u00edcil porque ellos iban a presionar. Pero para eso est\u00e1 Luis Enrique y los ayudantes y nos avisaron para que aprovech\u00e1semos los estadios El gol nos dio tranquilidad. Lo importante es que los dos ayudamos al equipo con goles y asistencias. Estoy contento por haber ayudado al equipo y muy feliz por los goles. Sergio Busquets es nuestro jugador m\u00e1s importante en el equipo a la hora de la salida de bal\u00f3n pero ahora hay que esperar que su vuelta sea cuanto antes\".Rakitic habl\u00f3 una vez acab\u00f3 el partido e hizo la siguiente reflexi\u00f3n: \"Es normal que el equipo rival saliese a presionar, pero tenemos que estar muy contentos. Los que juegan de visitante en este estadio no lo pasan nada bien. Tenemos confianza en nuestro juego y merecimos el triunfo. Cada futbolista que tiene la oportunidad debe demostrar lo mejor. Todos saben que pueden confiar en m\u00ed, como yo en el resto de mis compa\u00f1eros. Somos un grupo muy fuerte, que cada uno pelea por todos, por el resto. Estoy preparado para todo, para jugar de lo que sea. Acab\u00e9 muy feliz el partido\".\"Cada vez estamos m\u00e1s cerca de los de arriba y esta victoria, contundente, nos sirve para meter presi\u00f3n\", dijo en los micr\u00f3fonos de Bar\u00e7a TV.Denis estaba feliz por su primer gol con el Bar\u00e7a: \"Lo estaba esperando desde hace mucho tiempo. Adem\u00e1s ha venido acompa\u00f1ado de una victoria contundente que nos sirve para meter presi\u00f3n a los de arriba. Ojal\u00e1 lleguen m\u00e1s goles y m\u00e1s minutos pero es cierto que siempre he hecho goles y que me estaba costando este a\u00f1o. Ya he abierto la lata este a\u00f1o y ojal\u00e1 vengan m\u00e1s. No es f\u00e1cil jugar en el campo del Eibar porque ellos hacen una presi\u00f3n buena. Es muy dif\u00edcil que aguanten ese ritmo. Hemos matado el partido y estamos cada vez m\u00e1s cerca de los de arriba\".", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:03.913769", "datePublished": "2017-01-22T22:57:28+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Ivan Rakitic", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Luis Su\u00e1rez: \"El m\u00e1s importante en la salida de bal\u00f3n es Busi\"", "id": "36272017-01-23T16:26:03.913769", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nEIBAR 0 - 4 BARCELONA\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485122026_530242.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Ter Stegen est\u00e1 hecho de otra pasta. Ipurua lo comprob\u00f3 con una jugada en el minuto 20 de la segunda mitad, en la que el alem\u00e1n demostr\u00f3 que no le tiembla el pulso a la hora de arriesgar al m\u00e1ximo en cualquier jugada, por comprometida que pueda parecer.\u00a0As\u00ed, el alem\u00e1n embols\u00f3 una cesi\u00f3n a su porter\u00eda con un control-regate orientado con el pecho que le sali\u00f3 a la perfecci\u00f3n. Una bonita jugada que, de haber salido mal, podr\u00eda haber acarreado consecuencias negativas.\u00a0", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:04.058764", "datePublished": "2017-01-22T22:53:46+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Ter Stegen", "Liga Santander", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Ter Stegen va m\u00e1s all\u00e1: control- regate orientado con el pecho", "id": "96012017-01-23T16:26:04.058764", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485126011_749767_1485126139_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "EIBAR 0 - BARCELONA 4", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485126011_749767.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Gratac\u00f2s:\u00a0\"El chaval (Pere Gratac\u00f2s) fue muy respetuoso con Messi, no creo que tuvieran que echarle. Y en realidad no lo han echado: siguen en el club haciendo lo mismo\".Messi, el n\u00famero 1: \"Si Messi escuch\u00f3 las declaraciones de Gratac\u00e8s, no pod\u00eda estar en desacuerdo. Es el mejor del mundo, pero jugar\u00eda peor en el Ciempozuelos de Abajo\".Gran Eibar: \"Juega con casta, con raza y tiene un juego muy especial. Ha presionado bien, apretando, pero el Bar\u00e7a ha tenido media hora genial... El resultado podr\u00eda ser otro, aunque el Eibar juega muy bien\".", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:04.363527", "datePublished": "2017-01-23T00:03:09+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Javier Clemente", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "Primera divisi\u00f3n", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Clemente: \"Messi jugar\u00eda peor en el Ciempozuleos de Abajo\"", "id": "31442017-01-23T16:26:04.363527", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485155762_272430.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Tras el trabajado y merecido triunfo de anoche en Ipurua, las portadas de los medios barceloneses amananecen con con mensajes contrariados. Por un lado destacan el importante triunfo conseguido sobre el c\u00e9sped, con un Messi excelso y un tridente demoledor, con Denis de invitado de honor.\"Golpe de efecto\", abre , que remarca que \"Busquets acaba lesionado tras una dura entrada de Escalante, que no fue ni amonestado\" y asegura que \"estar\u00e1 quince d\u00edas de baja\".Mundo Deportivo, por su parte utiliza un expresivo \"Lanzados\", califica al Madrid de \"l\u00edder vulnerable\" y sobre Busquets dice que \"lo lesionaron\".,  y  comparten la misma idea (triunfo y lesi\u00f3n), mientras que  lleva en su primera p\u00e1gina un \"Com si res\" (como si nada), destacando el sensacional partido de Lionel Messi.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:04.408585", "datePublished": "2017-01-23T10:31:10+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Sergio Busquets", "Denis Su\u00e1rez", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Felicidad por el triunfo en Ipurua; tristeza por la lesi\u00f3n de Busquets", "id": "19322017-01-23T16:26:04.408585", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nEIBAR 0 - BARCELONA 4\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485123807_439433.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:04.469500", "datePublished": "2017-01-22T23:23:27+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Jos\u00e9 Luis Mendilibar", "Liga Santander", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Mendilibar: \"A pesar de la derrota podemos estar contentos\"", "id": "12452017-01-23T16:26:04.469500", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485105429_219850_1485105610_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485105429_219850.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directoEl Barcelona ha contactado en Brasil con el defensa del Palmeiras Yerry Mina. Pep Segura, secretario t\u00e9cnico de f\u00fatbol formativo, ha visitado al colombiano en las instalaciones del Palmeiras, seg\u00fan cuenta Mundo Deportivo. El equipo blaugrana tiene una opci\u00f3n preferencial de compra por el prometedor defensa por los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. El diario detalla las cantidades, que se encarecer\u00edan a\u00f1o a a\u00f1o, por el central. El precio del jugador en 2017 ser\u00eda de nueve millones, en 2018 de diez y en 2019 de 12 millones de euros.La decisi\u00f3n final sobre Mina la tiene\u00a0Robert Fern\u00e1ndez. El director deportivo recibir\u00e1 los informes que Segura elabore en Brasil.\u00a0Mina, de 22 a\u00f1os, prefiere jugar en el Barcelona y habr\u00eda rechazado al Manchester City de Pep Guardiola. El central ha jugado siete partidos con el Palmeiras en una temporada en la que se ha visto lastrado por una lesi\u00f3n en el muslo que le impidi\u00f3 jugar los Juegos Ol\u00edmpicos con Colombia.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:04.496088", "datePublished": "2017-01-22T18:23:21+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Yerry Mina", "Palmeiras", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Mundo Deportivo: el Bar\u00e7a contacta con Yerry Mina en Brasil", "id": "30902017-01-23T16:26:04.496088", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485122839_872814_1485122968_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "EIBAR 0-BARCELONA 4", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485122839_872814.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Jordi Mestre, vicepresidente deportivo del Bar\u00e7a, mand\u00f3 un recuerdo emotivo a la familia de Joaqu\u00edn Vald\u00e9s, miembro del cuerpo t\u00e9cnico del Barcelona, en el inicio de la entrevista de M\u00f3nica Marchante en Movistar Plus Partidazo. Luego valor\u00f3 un partido que, en su opini\u00f3n, fue completo del Bar\u00e7a: \u201cEstamos satisfechos. Hemos estado serios, consistentes, concentrados y con goles del tridente y Denis\u201d. Mestre lament\u00f3 la lesi\u00f3n de Busquets: \u201cSergio es un enorme jugador. No es reconocido a nivel de premios, pero sabemos la importancia que tiene. Nos ha costado situarnos en el campo, pero luego el equipo se ha recuperado y Denis y dem\u00e1s han hecho un buen papel\u201d.Tambi\u00e9n hubo alabanzas a Rakitic: \u201cNo vamos a discutir a Rakitic porque sabemos de sobra la calidad que tiene. Hace muchas veces un trabajo sordo pero su calidad est\u00e1 fuera de toda duda. Lo que m\u00e1s me ha gustado es el compromiso\u201d. De las opciones del Bar\u00e7a en la Liga, manifest\u00f3: \u201cSiempre hemos dicho que la Liga es larga y hay que estar fuerte en marzo y abril que es cuando se decidir\u00e1 todo. Tengo la esperanza de que seamos campeones nosotros\u201d. E insisti\u00f3 en su defensa a los \u00e1rbitros: \u201cSiempre los vamos a defender. Se equivocan pero hay que ayudarles y por eso la tecnolog\u00eda llegar\u00e1 alg\u00fan d\u00eda\u201d. Pero de la entrada de Busquets admiti\u00f3 que \u201cel pisot\u00f3n no ha venido del cielo\u201d.L\u00edDERES", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:05.076257", "datePublished": "2017-01-22T23:11:19+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Eibar", "SD Eibar", "Liga Santander", "Gipuzkoa", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "Pa\u00eds Vasco", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes", "Espa\u00f1a"], "newspaper": "as", "headline": "Jordi Mestre: \"El pisot\u00f3n a Busquets no ha venido del cielo\"", "id": "74362017-01-23T16:26:05.076257", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485172491_472263.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Sergio Busquets pas\u00f3 revisi\u00f3n m\u00e9dica en la Cl\u00ednica Creu Blanca de Barcelona despu\u00e9s de que este pasado domingo, en el arranque del partido ante el Eibar, recibiera una escalofriante entrada de Escalante, medio argentino del equipo armero, que no fue amonestado por su fea plancha.Los servicios m\u00e9dicos del club azulgrana se fueron tranquilizando conforme fueron pasando los minutos posteriores a la acci\u00f3n; en un principio creyeron que podr\u00eda ser muy grave y parece ser que todo quedar\u00e1 en un esguince leve.Tras la publicaci\u00f3n del parte m\u00e9dico oficial, se estima que el jugador podr\u00eda estar entre 10 y 15 d\u00edas de baja y se perder\u00eda los pr\u00f3ximos partidos del equipo, ante la Real Sociedad el jueves (21:15, vuelta de los cuartos de Copa; tambi\u00e9n la ida de semifinales, si los de Luis Enrique se clasifican), el domingo frente al Betis (12:00) en el Villamar\u00edn y el s\u00e1bado 4 (16:15) en el Camp Nou contra el Athletic.Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derechoEl centrocampista azulgrana se lesion\u00f3 en el minuto 8 durante el partido contra el Eibar en Ipurua y la evoluci\u00f3n de la lesi\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos.Tras la lesi\u00f3n sufrida este domingo en Ipurua, Sergio Busquets ha pasado las pruebas m\u00e9dicas pertinentes para saber el alcance exacto de la lesi\u00f3n. El centrocampista de Badia tuvo que ser retirado en camilla en el minuto 8 de partido despu\u00e9s de una entrada de Escalante en el tobillo derecho. De esta manera, las pruebas realizadas esta ma\u00f1ana han confirmado que Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. El jugador es baja y la evoluci\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:05.166274", "datePublished": "2017-01-23T13:54:17+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Sergio Busquets", "Gonzalo Escalante", "Lesiones deportivas", "Real Sociedad", "Real Betis", "FC Barcelona", "Accidentes deportivos", "Accidentes", "Equipos", "F\u00fatbol", "Sucesos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Busquets pas\u00f3 consulta: el esguince que sufre es leve", "id": "58642017-01-23T16:26:05.166274", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485170552_827110_1485170741_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485170552_827110.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Ter Stegen. 17 partidos, 1. 530 minutos, 13 goles encajados. Indiscutible en la porter\u00eda, pero no en su rendimiento. Empez\u00f3 la temporada con protagonismo porque bati\u00f3 el r\u00e9cord de pases de un portero. Se alab\u00f3 mucho esa condici\u00f3n pero al poco form\u00f3 un l\u00edo en Vigo que acab\u00f3 en gol de Hern\u00e1ndez. Desde entonces se complica algo menos pero bajo palos no ha sido decisivo para el Bar\u00e7a. No le ha salvado partidos. Se atisba una ligera mejora \u00faltimamente.Piqu\u00e9. 13 partidos, 1.170 minutos, 2 goles. A gran nivel pese a los problemas en el tobillo derecho. L\u00edder de la defensa azulgrana, es el que ha levantado la voz contra los \u00e1rbitros despu\u00e9s del partido del Villarreal. Ha arrastrado problemas en el tobillo derecho como consecuencia de una dura entrada de Silva en el partido de Champions ante el City. Luis Enrique trata de protegerlo en los \u00faltimos partidos. Estuvo a punto de remontar \u00e9l solito el partido de Vigo, una de las dos derrotas azulgrana. Algo m\u00e1s que un jugador. En noviembre el Bar\u00e7a firm\u00f3 con Rakuten como patrocinador principal del club y Bartomeu desvel\u00f3 que el primer contacto con la firma japonesa lo hab\u00eda hecho Piqu\u00e9.Rakitic. 14 partidos, 982 minutos, 2 goles, 1 asistencia. De m\u00e1s a menos. Empez\u00f3 como un tiro, golazo ganador incluido en San Mam\u00e9s. Tambi\u00e9n le hizo gol al Atl\u00e9tico en otra entrada fulminante de cabeza. Luego se fue apagando y, de pronto, Luis Enrique le retir\u00f3 la confianza despu\u00e9s del Cl\u00e1sico. Atraves\u00f3 un baj\u00f3n del que parece estar saliendo. El tema de su ampliaci\u00f3n ha sido muy recurrente durante todos estos meses. El club y el jugador manifiestan voluntad de seguir. Termina la primera vuelta jugando de Busquets y con una ligera mejor\u00eda.Sergio Busquets. 17 partidos, 1.308 minutos, 1 asistencia. Ha cerrado la primera vuelta con una lesi\u00f3n, reflejo de una media temporada ligeramente irregular en la que ha estado m\u00e1s inseguro de lo habitual con el bal\u00f3n y con alguna laguna f\u00edsica. En partidos de importancia como el Cl\u00e1sico demostr\u00f3 que sigue siendo fundamental. Espera subir su rendimiento en la segunda vuelta. Futbolista sin recambio y habitualmente term\u00f3metro del Bar\u00e7a.Denis Su\u00e1rez. 17 partidos, 769 minutos, 1 gol, 2 asistencias. Aparece y desaparece de los planes de Luis Enrique. Una irregularidad que tambi\u00e9n \u00e9l combina en su rendimiento con apariciones brillantes como en el partido del Sevilla y otros momentos m\u00e1s oscuros. Ha acabado la primera rueda del torneo con su primer gol oficial y promete que llegar\u00e1n m\u00e1s. Ha trabajado mucho por llegar al Bar\u00e7a y aunque a\u00fan no est\u00e1 cuajado s\u00ed se le voluntad de triunfar. Y eso cuenta.Arda Turan. 14 partidos, 938 minutos, 3 goles, 3 asistencias. El tridente y su poca adaptaci\u00f3n al centro del campo le dejan con pocas opciones para jugar pero lo est\u00e1 haciendo a buen nivel cuand ole dejan. Tuvo una desafortunada aparici\u00f3n en el Cl\u00e1sico provocando la falta que dio origen al 1-1 de Ramos. En los \u00faltimos partidos se le ha visto m\u00e1s y mejor. Est\u00e1 teniendo m\u00e1s participaci\u00f3n en Champions y Copa. La temporada m\u00e1s goleadora de su historia. Un talento.Iniesta. 9 partidos, 539 minutos, 3 asistencias. El Bar\u00e7a no ha perdido sin \u00e9l en la Liga pero las constantes vitales del equipo dependen mucho del mago de Fuentealbilla. Ha sufrido tres lesiones que le merman. Luis Erique dosifica sus esfuerzos. Clave en la segunda vuelta del Bar\u00e7a.Luis Su\u00e1rez. 18 partidos, 1414 minutos. 15 goles, 6 asistencias. Un martillo pil\u00f3n. Tuvo un bache que coincidi\u00f3 con el del equipo a mediados de la primera vuelta y con su ampliaci\u00f3n de contrato pero ha cogido vuelo y la ha terminado en forma. Le marc\u00f3 al Madrid, al Sevilla, al Valencia\u2026 Casi siempre est\u00e1 en los partidos importantes. Su \u00faltimo gol de la primera vuelta ante el Eibar dice mucho de \u00e9l como jugador. Sus n\u00fameros mejoran en una asistencia a los de Messi en Liga\u2026Messi. 16 partidos, 1294 minutos, 15 goles, 5 asistencias. El n\u00famero uno. Empez\u00f3 la temporada con problemas de pubis y se vio obligado a parar cuando se lesion\u00f3 ante el Atl\u00e9tico de Madrid. Olvidados los mismos, ha completado varias exhibiciones, la m\u00e1s recordada en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n ante el Sevilla o ante el Valencia en Mestalla. Pero tambi\u00e9n el gol ante el Villarreal, la jugada primorosa en el Camp Nou ante el Espanyol, el gol de Pamplona\u2026 Se le ech\u00f3 de menos en el Cl\u00e1sico. Su repertorio es interminable. Bartomeu aprieta para renovarle antes de abril.Neymar. 15 partidos, 1347 minutos, 5 goles, 7 asistencias. Imprescindible para Luis Enrique, ha bajado su producci\u00f3n de goles pero ha aumentado el n\u00famero de asistencias. Este a\u00f1o el Bar\u00e7a defiende 4-4-2, lo que le exige un esfuerzo extra en defensa. Una de los secretos para que Messi juegue liberado es la cantidad de desequilibrios que crea lo que permite al argentino jugar con superioridades.Rafinha. 11 partidos, 595 minutos, 5 goles, 1 asistencia. Termina lesionado la primera vuelta y no es el primer percance f\u00edsico que tiene. Muy goleador en el primer tramo de la temporada, hizo el \u00fanico gol de un partido que se atasc\u00f3 ante el Granada. Empez\u00f3 siendo protagonista mientras Luis Enrique hizo probaturas con tres defensas (ocup\u00f3 una posici\u00f3n de falso carrilero derecho). Polivalente. No termina de asentarse aunque es cierto que en su posici\u00f3n hay overbooking.Cillessen. 1 partido, 90 minutos, 2 goles encajados. Apareci\u00f3 en la tercera jornada de Liga para jugar ante el Alav\u00e9s. El resultado no pudo ser peor para el Bar\u00e7a que todav\u00eda lamenta esos puntos y \u00e9l pudo hacer m\u00e1s en el 1-2. Su competici\u00f3n es la Copa.Mascherano. 14 partidos, 1.189 minutos. Empez\u00f3 la temporada tambi\u00e9n reci\u00e9n renovado. Muy regular, como siempre, en su rendimiento. Lamentar\u00e1 con seguridad dos resbalones: el que signific\u00f3 el 1-1 de Correa ante el Atl\u00e9tico y el empate tambi\u00e9n ante Ramos en el Cl\u00e1sico. Jugador de gran valor para el Barcelona, que suma y hace grupo. Su rendimiento sigue siendo competitivo.Paco Alc\u00e1cer. 10 partidos, 393 minutos, 1 asistencia. Intrascendente. Todav\u00eda no ha marcado en la Liga y no ha emitido seles que puedan pensar que puede tener mucho m\u00e1s protagonismo en el juego. No se ha encontrado con el gol en los minutos que ha tenido. Debe mejorar y aportar m\u00e1s cosas en la segunda vuelta.Jordi Alba. 12 partidos, 996 minutos, 1 gol, 3 asistencias. La presencia de Digne le ha creado cierta competencia pero sigue siendo el titular de largo. Se entiende bien con Iniesta, Neymar\u2026 y Messi, al que localiza muy bien en sus subidas. Atr\u00e1s sigue sufriendo con futbolistas tipo Williams pero su rendimiento es notable.Digne. 9 partidos, 687 minutos. Como avis\u00f3 Robert, no es jugador de sobresaliente pero despu\u00e9s de un inicio un tanto descorazonador (mal el d\u00eda de la derrota ante el Alav\u00e9s sin conocer los automatismos del juego), ha mejorado. Ta vez su mejor partido fue en Copa ante la Real. En Liga tendr\u00e1 tambi\u00e9n protagonismo en la segunda vuelta.Sergi Roberto. 15 partidos, 1.325 minutos, 4 asistencias. Empez\u00f3 la temporada con la dificil\u00edsima misi\u00f3n de sustituir a Daniel Alves y lo hizo casi mejorando la \u00faltima versi\u00f3n del brasile\u00f1o. Pero se le acumularon los minutos, lleg\u00f3 la fatiga y sufri\u00f3 un par de semanas. Se ha rehecho y si se confirma la recuperaci\u00f3n de Aleix le vendr\u00e1 bien para tomar aire.Andr\u00e9 Gomes. 13 partidos, 742 minutos, 2 asistencias. Va poco a poco. Empez\u00f3 miedoso y dubitativo, todo lo contrario para lo que deber\u00eda un fichaje de 50 millones de euros. La juventud hace mella. Va haciendo m\u00e1s cosas.Aleix Vidal. 3 partidos, 205 minutos, 1 gol y 1 asistencia. Un partido contra el H\u00e9rcules y otro con el Moenchengladbach en competiciones que no son la Liga parecen haber cambiado su din\u00e1mica en el Barcelona. Despu\u00e9s de haber estado desaparecido toda la primera vuelta de la competici\u00f3n, fue titular y jug\u00f3 un partidazo ante Las Palmas y tambi\u00e9n jug\u00f3 ante el Eibar el \u00faltimo partido. Un f\u00edsico portentoso, clave ahora que pesar\u00e1n las piernas. Tal vez, el cambio de una tendencia.Umtiti. 10 partidos, 806 minutos. El mejor fichaje de la temporada momento. Gracias a su profesionalidad (consumi\u00f3 partidos y v\u00eddeos del Bar\u00e7a en verano), se adapt\u00f3 a gran velocidad. Tuvo una lesi\u00f3n nada m\u00e1s empezar septiembre que le perjudic\u00f3 pero volvi\u00f3 con la misma actitud.Mathieu. 6 partidos, 467 minutos, 1 gol. En la que probablemente sea su \u00faltima temporada en el Barcelona, una lesi\u00f3n en la Supercopa Catalunya le tuvo parado un par de meses. Combina alguna actuaci\u00f3n de m\u00e9rito con actuaciones lejos del nivel exigido para el Bar\u00e7a. Es el \u00faltimo central pero el estado f\u00edsico de Piqu\u00e9 y las rotaciones le pueden dar opciones en la segunda vuelta.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:05.318044", "datePublished": "2017-01-23T12:25:47+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Luis Su\u00e1rez", "Liga Santander", "Lionel Messi", "Neymar", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "Catalu\u00f1a", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes", "Espa\u00f1a"], "newspaper": "as", "headline": "El uno por uno del Bar\u00e7a en la primera vuelta de la Liga", "id": "94772017-01-23T16:26:05.318044", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485157461_622808_1485158080_sumario_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485157461_622808_1485158222_sumario_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485157461_622808_1485158362_sumario_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485157461_622808_1485158484_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485157461_622808.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Hoy se conocer\u00e1 el alcance de la lesi\u00f3n de Sergio Busquets. Las previsiones m\u00e1s optimistas, que se aferran a las palabras de Luis Enrique al final del partido de Eibar en las que dijo que \u201cno es tan grave como pensamos\u201d, hablan de quince d\u00edas de baja mientras que las m\u00e1s pesimistas, realizadas justo despu\u00e9s de la entrada de Escalante, le daban un mes m\u00ednimo fuera de los terrenos de juego.Sea como sea el diagn\u00f3stico, el Barcelona perder\u00e1 a Busquets para la vuelta del partido de cuartos de final de Copa ante la Real en el Camp Nou, el partido de Liga en Sevilla, una hipot\u00e9tica ida de semifinales de Copa y la visita del Athletic como m\u00ednimo.Teniendo en cuenta que Busquets es el jugador m\u00e1s insustituible (Messi, aparte) del equipo al no disponer de un especialista espec\u00edfico en su puesto de medio centro, a Luis Enrique se le abre un debate sobre c\u00f3mo paliar esa ausencia. En principio tiene cuatro opciones claras que ya ha utilizado alguna que otra vez.El croata fue la soluci\u00f3n de urgencia a partir del minuto ocho de partido cuando Busquets tuvo que ser sustituido y tras unos minutos de duda en los que perdi\u00f3 un bal\u00f3n que tuvo que atajar Ter Stegen, cumpli\u00f3 a la perfecci\u00f3n yendo claramente de menos a m\u00e1s. Parece el favorito para ocupar de entrada esta posici\u00f3n. En Croacia ya juega en una posici\u00f3n parecida, pero con un esquema de doble pivote.Rakitic pugna por un bal\u00f3n con Yuri Berchiche.\nJavier Etxezarreta\u00a0(EFE)\nSupondr\u00eda la opci\u00f3n m\u00e1s conservadora por el talante defensivo del argentino. Mascherano lleg\u00f3 al Barcelona como mediocentro de contenci\u00f3n, pero Guardiola enseguida le recicl\u00f3 como central, que es la posici\u00f3n donde m\u00e1s minutos ha jugador. Sin embargo, en Argentina sigue siendo el medio defensivo titular. Cuando ha desempe\u00f1ado este puesto en el Barcelona no ha llegado a cuajar pues le falta habilidad con la pelota. Podr\u00eda servir para partidos muy concretos, pero al especialista del Barcelona se le pide m\u00e1s construcci\u00f3n que demolici\u00f3n.Javier Mascherano.\nRussell Cheyne\u00a0(REUTERS)\nEsta temporada ya ha jugado minutos en esta posici\u00f3n para dar descanso a Busquets, especialmente saliendo desde el banquillo. Buen manejo de bal\u00f3n con ambas piernas y capacidad en el juego por alto son sus virtudes, pero no puede esconder que no es su posici\u00f3n, pues es en los volantes donde se siente m\u00e1s c\u00f3modo. Le falta la agresividad y la experiencia para un puesto que viene a ser el reloj t\u00e1ctico del equipo. Se le ve m\u00e1s preparado para desempe\u00f1ar esta funci\u00f3n ante equipos claramente inferiores o en encuentros ya encarrilados.Andr\u00e9 Gomes ante Helder Lopes en el reciente partido contra Las Palmas.\nFERNANDO ZUERAS\u00a0(DIARIO AS)\nSer\u00eda el sustituto natural de Busquets, pero parad\u00f3jicamente apenas ha jugado en esta posici\u00f3n. Su reciclaje como lateral derecho le ha apartado del centro del campo. Se sabe a la perfecci\u00f3n la teor\u00eda del puesto, pues lo ha desempe\u00f1ado en multitud de ocasiones a lo largo de sus a\u00f1os en la cantera barcelonista y tiene todos los conceptos requeteaprendidos. Su inclusi\u00f3n como mediocentro obligar\u00eda a que Aleix Vidal se situara como lateral derecho, una situaci\u00f3n impensable hace unas semanas, pero que parece irse revirtiendo. En su contra, cabe se\u00f1alar que tampoco pudo acabar el partido en Ipurua por molestias en un tobillo. Ya lleg\u00f3 tocado a la cita.Inui y Sergi Roberto.\nAmaia Zabalo\u00a0(DIARIO AS)\nL\u00edDERES", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:05.723913", "datePublished": "2017-01-23T09:38:08+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Luis Enrique", "Sergio Busquets", "Ivan Rakitic", "Javier Mascherano", "Andr\u00e9 Gomes", "Sergi Roberto", "FC Barcelona", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Las opciones de Luis Enrique para cubrir la baja de Busquets", "id": "26172017-01-23T16:26:05.723913", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "EIBAR 0-BARCELONA 4", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485110219_545054.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Barcelona super\u00f3 su tercera salida al norte en tres semanas ganando al Eibar por 0-4 en un partido en el que el conjunto blaugrana confirm\u00f3 la sensaci\u00f3n de haber llegado a una velocidad de crucero que le permite seguir a la caza de Madrid y Sevilla. Lo consigui\u00f3 el Bar\u00e7a superando a un rival inc\u00f3modo y en unas circunstancias que se complicaron en cuando Escalante ech\u00f3 del partido a Busquets con una entrada patibularia a los ocho minutos. Pero aferrados a un Messi total, el Barcelona se rehizo primero, se impuso despu\u00e9s y finalmente acab\u00f3 goleando y dando una estupenda sensaci\u00f3n.Sin Iniesta y ante un rival tan din\u00e1mico y valiente como el Eibar, el Barcelona tuvo muy claro desde el principio que su suerte iba a depender de la producci\u00f3n del Tridente. Por eso, el partido se jug\u00f3 mucho tiempo en la mitad barcelonista. Por una parte por la salida atrevida de los locales y por otra porque al conjunto de Luis Enrique ya le iba bien alargar el campo para dejar espacios arriba para que sus delanteros hicieran de las suyas.Sufr\u00eda el Barcelona para sacar la pelota, porque el tobillo de Piqu\u00e9 ped\u00eda descanso y jug\u00f3 el Barcelona con dos centrales zurdos como Umtiti y Mathieu. El hecho de perder a Busquets tan pronto tampoco ayud\u00f3 demasiado. La lesi\u00f3n de Busquets oblig\u00f3 a Luis Enrique a dar entrada a Denis, para que se situara como interior mientras que Rakitic pasaba a jugar como medio centro.Tras las dudas iniciales, se puede decir que ambos cumplieron y que el croata es una alternativa m\u00e1s que v\u00e1lida para cubrir el tiempo de baja del de Badia. Tras pasar unos primeros minutos de agobio, en los que Ter Stegen volvi\u00f3 a hacer un parad\u00f3n de los de antes evitando el tanto de Adri\u00e1n tras una mala salida de bal\u00f3n de su defensa, Leo Messi dijo basta. El argentino se instal\u00f3 en la sala de mandos del equipo y empez\u00f3 a repartir pases como el que reparte caramelos en la cabalgata de reyes. Sus pases interiores desmontaron el entramado defensivo del Eibar y sembraron el p\u00e1nico entre la zaga armera.Un lejano disparo de Denis Su\u00e1rez tradujo en gol la mejora del Barcelona, que en el \u00faltimo cuarto de hora de la primera parte creci\u00f3 mucho y pudo dejar el partido visto para sentencia, pero Yoel conjur\u00f3 una ocasi\u00f3n de Neymar con el pie y Su\u00e1rez dispar\u00f3 a la base del poste.La segunda parte se inici\u00f3 como era de esperar con una nueva carga del Eibar, pero el Barcelona supo leer perfectamente los espacios que dejaba el conjunto local para lanzar sus contras. El tridente vuelve a estar fino y jugarles con espacios es una invitaci\u00f3n al suicidio. A los cinco minutos de la renudaci\u00f3n, una contra de escuadra y cartab\u00f3n entre Messi y Su\u00e1rez acab\u00f3 con el segundo tanto del Barcelona, culminado con un toque sutil del argentino, que est\u00e1 en un momento de forma en el que hace sencill\u00edsimo lo que para otros supone a\u00f1os de esfuerzo.Un gol de Adri\u00e1n bien anulado por fuera de juego supuso el canto del cisne del Eibar antes de que Su\u00e1rez peleara un bal\u00f3n al central Lejeune, se lo robara y marcara el tercero tras cabalgar medio campo en busca del portero. Con el partido ya decidido, lleg\u00f3 el momento de dar reposo a piezas clave y de que Neymar se reconciliara con el gol tras otro partido en el que el Tridente carbur\u00f3 a tope bajo la direcci\u00f3n de Messi en la conquista del norte.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:06.394558", "datePublished": "2017-01-22T23:28:35+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Messi lidera la toma del norte", "id": "38322017-01-23T16:26:06.394558", "commentCount": "0"},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1484997523_655523_1484997624_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484997523_655523.html", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directoEl jugador argentino Carlos T\u00e9vez\u00a0ha dicho este s\u00e1bado que no ve a su compatriota Leo Messi en otro lugar que no sea el F\u00fatbol Club Barcelona, pero que tendr\u00e1 que seguir lo que le diga el coraz\u00f3n.\n\n\"Creo que Leo tiene una cosa particular con el Barcelona, que es que 'naci\u00f3' all\u00ed, el Barcelona es su club y su casa. Para \u00e9l no hay plata de si hay renovaci\u00f3n o no, creo que es m\u00e1s un tema de qu\u00e9 le dice el coraz\u00f3n\", apunt\u00f3 el delantero.\n\nT\u00e9vez fue presentado con su nueva camiseta, azul brillante n\u00famero 32, ante los medios de comunicaci\u00f3n y la afici\u00f3n en la ciudad de Shangh\u00e1i, donde inicia su aventura en el f\u00fatbol chino con el club Shenhua.\n\nAcostumbrado a cambiar de club, 'El Apache' ha pasado a sus 32 a\u00f1os por equipos de pa\u00edses como Italia o Reino Unido, pero sin embargo por lo que lo conoce ve \"muy dif\u00edcil\" que su compatriota Messi \"se vaya del Barcelona\".\n\nEl club espa\u00f1ol pretende cerrar lo antes posible la renovaci\u00f3n de Messi, cinco veces ganador del Bal\u00f3n de Oro y cuyo contrato finaliza en el a\u00f1o 2018.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:08.224244", "datePublished": "2017-01-21T12:22:19+01:00", "team": "barca", "keywords": ["T\u00e9vez", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "T\u00e9vez: \"No veo a Messi en otro lugar que no sea el Barcelona\"", "id": "50182017-01-23T16:26:08.224244", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "\nEIBAR 0 - BARCELONA 4\n", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485120458_533370.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El Barcelona descosi\u00f3 al Eibar con una victoria repleta de detalles de calidad. Denis Su\u00e1rez abri\u00f3 el marcador con un disparo seco, pero lo mejor estaba por llegar. El equipo de Lusi Enrique vol\u00f3 en el segundo tiempo. Luis Su\u00e1rez se invent\u00f3 una asistencia de lujo para Messi en el segundo tanto azulgrana. El pase fue simplemente perfecto.Messi es el primer jugador que marca en cinco jornadas seguidas de esta Liga. En cuatro se quedaron Roberto Torres y Andone.\u00a0El argentino ha marcado en 19 de los 26 partidos oficiales que ha jugado con el Bar\u00e7a esta temporada (28 goles y siete asistencias).", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:10.384348", "datePublished": "2017-01-22T22:36:40+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Res\u00famenes Liga Santander", "Luis Su\u00e1rez", "Liga Santander", "Res\u00famenes deportivos", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Luis Su\u00e1rez hizo de Messi: asistencia de otro nivel", "id": "98542017-01-23T16:26:10.384348", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "EIBAR 0 - BARCELONA 4", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/portada/1485123047_387605.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "El t\u00e9cnico del Eibar, Jose Luis Mendilibar, ha hecho balance del partido ante el Barcelona y de la primera vuelta de su equipo: \"Estamos por encima de lo que la realidad dice que deber\u00edamos estar\".El partido: \"Hicimos 25 minutos buenos al princicpio pero si no aciertas con el gol el partido se te puede hacer largo. Al ritmo al que juegan ellos y proponemos nosotros, se te acaba la gasolina. El gol nos hizo da\u00f1o y luego hemos jugado m\u00e1s a placer de ellos, con Messi recibiendo entre l\u00edneas y Neymar y Suarez arriba\".Cansancio: \"Tu haces las cosas bien en la presion pero ellos tienen tanta calidad que te salen. No hay otro equipo que salga con tanta facilidad y eso hace da\u00f1o a lo moral y a lo fi\u00edsico porque te obliga a recular 30 metros. Nos precipitamos con balon, sabemos que si pasamos la primera l\u00ednea de ellos, tambi\u00e9n dejan huecos y cada vez que pas\u00e1bamos esa l\u00ednea, en vez de tocar, perd\u00edamos el bal\u00f3n por querer llegar arriba r\u00e1pido.Balance de la temporada: \"Hemos hecho una primera vuelta con buenos resultados. Parece que el Bar\u00e7a no te puede meter este resultado y acabas cabizbajo pero creo que s\u00ed podemos estar contentos. Estamos por encima de lo que supuestamente deber\u00edamos estar\".El tridente: \"Es evidente que jugar contra estos tres de arriba mentalmente te agotan porque cualquier fallo te lo hacen gol. Hemos hecho un partido serio pero ellos te acaban ganando\"Planteamiento: \"Intentamos presionar arriba pero al final te agotan f\u00edsica y mentalmente. La primera que tienen y te rompen en el partido... Tuvimos alguna para empatar pero ellos son asi: te relajas o bajas un poco porque te agotan y lo pagas con otro gol\".Balance: \"No es nuestra liga pero nunca viene de mal intentar competir estos partidos. Estamos haciendo buena temporada y esperamos hacer una segunda vuelta como esta\".", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:17.380861", "datePublished": "2017-01-22T23:13:43+01:00", "team": "barca", "keywords": ["SD Eibar", "Pedro Le\u00f3n Sanchez Gil", "Jos\u00e9 Luis Mendilibar", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "Mendilibar: \"Este Bar\u00e7a te agota mental y f\u00edsicamente\"", "id": "74132017-01-23T16:26:17.380861", "commentCount": "0"},
{"images": [], "articleSection": "BARCELONA", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485091818_305647.html?autoplay=1", "@context": "http://schema.org", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoLa irrupci\u00f3n de Carlos Soler\u00a0con el Valencia no ha pasado desapercibida para el Barcelona. El club catal\u00e1n sigue desde hace tiempo a uno de los prometedores centrocampistas del Valencia. El precio del jugador subi\u00f3 este viernes de ocho a 30 millones de euros. El jugador ten\u00eda una cl\u00e1usula que aumentaba su valor al llegar a los diez partidos, lleva siete, pero su buena entrada en el equipo han hecho que el Valencia acelere el proceso para no dejar escapar al jugador.El canterano del Valencia pas\u00f3 este viernes a ser jugador de pleno derecho de la primera plantilla che\u00a0con un contrato que le une al club de Mestalla hasta 2018 ampliable hasta 2020.Soler ha dado muestras de su calidad al marcar este s\u00e1bado ante el Villarreal uno de los goles de la temporada. Un primer tanto que ayud\u00f3 al Valencia a dejar por primera vez la porter\u00eda a cero en Liga.", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:46.406602", "datePublished": "2017-01-22T16:27:59+01:00", "team": "barca", "keywords": ["Valencia CF", "FC Barcelona", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "newspaper": "as", "headline": "El Barcelona ya sabe el precio de Carlos Soler: 30 M\u20ac", "id": "41462017-01-23T16:26:46.406602", "commentCount": "0"}
]