{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/07/5870b29e468aebf75c8b4584.html", "videos": [], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "8", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/502/medium_3502550.png - athari - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vazquezparedes - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/102/medium_3102079.png - Majjinx - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/502/medium_3502550.png - athari - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vazquezparedes - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/102/medium_3102079.png - Majjinx - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/502/medium_3502550.png - athari - #1", "author": "Luis F. Rojo", "polarity": "-1", "headline": "Se buscan refuerzos", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T10:22:53+01:00", "team": "barca", "id": "56482017-01-07T11:13:19.684717", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:19.684717", "articleBody": "El Barcelona definir\u00e1 en las pr\u00f3ximas fechas los movimientos de cara a la pr\u00f3xima temporada, sobre todo en cuanto a incorporaciones se refiere. El cuerpo t\u00e9cnico tiene en mente reforzar la defensa y la medular, mientras que en la porter\u00eda y los puestos ofensivos no se esperan novedades. El principal problema con el que se enfrentan es el lateral derecho. El Barcelona vive desde principio de temporada en estado de provisionalidad. La salida de Alves ha dejado un hueco que el club no acaba de resolver. La apuesta por Sergi Roberto empieza a no estar clara para Luis Enrique. Es un futbolista que le gusta, pero ve su futuro en el centro del campo y no en la defensa. Adem\u00e1s, su apuesta por Aleix Vidal no ha salido como se esperaba. El futbolista est\u00e1 en el mercado, pero de momento no da el paso para salir.De esta manera, el equipo necesita reforzar la posici\u00f3n con dos jugadores. Srna es la opci\u00f3n inmediata, pero el croata no vendr\u00e1 mientras no le dejen hueco. Sin embargo, Srna es un refuerzo cortoplacista, cumplir\u00e1 35 este a\u00f1o, y el objetivo del club es fichar a un lateral de recorrido para el equipo. Joao Cancelo sigue siendo el principal objetivo.Otro refuerzo tambi\u00e9n estar\u00e1 en la defensa. Como todos los a\u00f1os, el club se lanza al mercado en busca de un central. Mascherano (32) y Mathieu (33) empiezan a tener una edad. El argentino se reconvirti\u00f3 en central y ha ofrecido un rendimiento muy bueno durante a\u00f1os, pero ahora ya no est\u00e1 a ese nivel. El franc\u00e9s ha sido siempre muy cuestionado y ahora se a\u00f1ade el gran n\u00famero de lesiones que est\u00e1 padeciendo.El Barcelona intentar\u00e1 fichar un nuevo central consciente de que ahora tiene una buena pareja con Piqu\u00e9 y Umtiti, pero necesita un jugador m\u00e1s en ese puesto. La llegada de otro central podr\u00eda suponer la salida de Mathieu, aunque el franc\u00e9s se encuentra c\u00f3modo en Barcelona a pesar de no ser titular. Otro de los objetivos es reforzar el centro del campo. El Barcelona ya lo hizo la pasada campa\u00f1a con la incorporaci\u00f3n de Denis y Andr\u00e9 Gomes, pero podr\u00eda acometer un fichaje importante para la medular teniendo en cuenta que Iniesta cumple 33 este a\u00f1o. Este debate est\u00e1 todav\u00eda abierto porque los refuerzos en la medular no han dado el rendimiento que se esperaba.El problema con el que se enfrenta el club es el l\u00edmite de presupuesto para fichajes. El Barcelona normalmente destina unos 60 millones para la incorporaci\u00f3n de futbolistas en verano. En esta ocasi\u00f3n, ser\u00e1n fundamental las ventas que se hagan. Un centrocampista no vendr\u00e1 si no se vende a ning\u00fan jugador. Arda volver\u00e1 a estar en el punto de mira, sobre todo porque es un futbolista del que se puede obtener un beneficio econ\u00f3mico.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837809410721.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/04/586ce607ca4741cc2d8b458d.html", "videos": [], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "3", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/664/medium_3664798.png - TicoCatalan - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/987/medium_5987313.png - Desde_Marruecos_Con_Amor - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/664/medium_3664798.png - TicoCatalan - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/987/medium_5987313.png - Desde_Marruecos_Con_Amor - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/664/medium_3664798.png - TicoCatalan - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #1", "author": "Ramiro Aldunate", "polarity": "-1", "headline": "Denis Su\u00e1rez, Mathieu y Aleix, descartados para San Mam\u00e9s", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T13:09:49+01:00", "team": "barca", "id": "22672017-01-07T11:13:24.078223", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:24.078223", "articleBody": "Denis Su\u00e1rez, Mathieu y Aleix Vidal se han quedado fuera de la lista de convocados del Barcelona para el partido de Copa del Rey en San Mam\u00e9s contra el Athletic Club. En los tres casos, se trata de una decisi\u00f3n t\u00e9cnica, ya que todos estaban en condiciones de jugar.De este modo, la lista la forman Ter Stegen, Masip, Digne, Umtiti, Mascherano, Jordi Alba, Piqu\u00e9, Sergi Roberto Rafinha, Arda, Andr\u00e9 Gomes, Rakitic, Iniesta, Busquets, Alc\u00e1cer, Su\u00e1rez, Messi y Neymar.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/04/14835317676995.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona", "Copa del Rey"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/04/586cecdd22601d44668b45c0.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pbgaoy4a", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_hqvdfhvh"], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "82", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/835/medium_4835303.png - ElFutbolEsArte - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/632/medium_2632855.png - polki - #99 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/195/medium_4195339.png - ijilibidi - #98 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/881/medium_3881174.png - rmcf1239 - #97 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/247/medium_4247231.png - guililla92 - #96 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/830/medium_4830499.png - gatillazos - #95 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jessy2000 - #93 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #91 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/835/medium_4835303.png - ElFutbolEsArte - #90 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/711/medium_4711670.png - Edcat93 - #89 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #88 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/632/medium_2632855.png - polki - #99 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/195/medium_4195339.png - ijilibidi - #98 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/881/medium_3881174.png - rmcf1239 - #97 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/247/medium_4247231.png - guililla92 - #96 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/830/medium_4830499.png - gatillazos - #95 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jessy2000 - #93 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #91 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/835/medium_4835303.png - ElFutbolEsArte - #90 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/711/medium_4711670.png - Edcat93 - #89 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #88", "author": "Ramiro Aldunate", "polarity": "-1", "headline": "Luis Enrique: \"El equipo ha vuelto mejor de lo que se hab\u00eda ido\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T13:40:33+01:00", "team": "barca", "id": "67402017-01-07T11:13:25.659053", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:25.659053", "articleBody": "Luis Enrique compareci\u00f3 en rueda de prensa para analizar la ida de octavos de final contra el Athletic en la Copa del Rey.\"Dificultad l\u00f3gica de medirse a un equipo como este, con mucha tradici\u00f3n. Este mes de enero y febrero ser\u00e1n claves para ver la progresi\u00f3n del equipo en esta competici\u00f3n. En Bilbao veremos las armas que tiene el Athletic, que siempre genera mucho con la presi\u00f3n\".\"Las veces que he hecho excepciones ha sido porque se lo hab\u00eda contado a los jugadores interesados. Mantengo mi tradici\u00f3n de que sean los primeros en enterarse\".\"Esa podr\u00eda ser la duda que se nos plantea siempre que nos medimos a un rival. En el caso del Athletic, te dir\u00eda que no creo que ellos vayan a cambiar su manera de defender. Ellos son muy valientes, pretenden ahogarte cerca de porter\u00eda y no darte facilidades. En liga estuvimos muy bien y a\u00fan as\u00ed nos generaron problemas. La Copa les motiva porque es una competici\u00f3n hist\u00f3ricamente que les ha dado grandes recuerdos. Si es al rev\u00e9s, estamos m\u00e1s acostumbrados a eso, a que se cierren, que a la presi\u00f3n\".\"Ma\u00f1ana lo sabr\u00e9is. Valen todos los planteamientos. No se trata de darle a cada portero una competici\u00f3n, sino de hacer lo que es mejor para el equipo\".\"Pues s\u00ed, han tenido bastantes d\u00edas de vacaciones. Todos lo hemos hecho. Que tengan vacaciones, no implica que no tengan preparaci\u00f3n. Todos se ha llevado sus tarea f\u00edsica. Estoy gratamente impresionado de c\u00f3mo han llegado. Han vuelto mejor de c\u00f3mo se hab\u00edan ido. Estoy muy contento con el nivel al que han regresado\".\"Quiz\u00e1s sea el entrenador con el que m\u00e1s veces me he enfrentado desde que entreno. Inauguramos San Mam\u00e9s cuando yo estaba en el Celta. Es uno de los que tiene m\u00e1s nivel. Me gusta su idea, su car\u00e1cter, su manera de transmitir. Que se vincule su nombre al Bar\u00e7a, es lo l\u00f3gico\".\"Todos los jugadores est\u00e1n preparados para competir\".\"No soy mucho de pedir. Salud deportiva y la que necesitamos todos. Los que conquistan t\u00edtulos son los que m\u00e1s se lo merecen\".\"S\u00ed\".\"No miro las competiciones como entes separados en los que darle bola a cada uno\".\"El balance es positivo. Son importantes para el equipo. Llegaron en una situaci\u00f3n complicada. Tuvieron que esperar unos meses y no pasa normalmente. Tuvieron una r\u00e1pida adaptaci\u00f3n. Han tenido bastantes minutos por parte de Arda y menos en el caso de Aleix. Son situaciones diferentes, pero les veo bien a los dos\".\"No es m\u00e1s f\u00e1cil ni m\u00e1s dif\u00edcil. Ser\u00e1 igualmente complicado por el equipo y por el ambiente que genera San Mam\u00e9s. Estoy seguro de que vamos a estar a un buen nivel\".\"No creo que vayan a ir a menos. Hay muchos partidos, muchas competiciones y creo que las apuestas por los fichajes que hicimos en su momento ha sido satisfactoria. Para afrontar los objetivos que tenemos, no necesitamos 11 jugadores, sino veintipico\".En la entrevista a Bar\u00e7a TV fui claro. Cuando haya algo que comunicar, si lo hay, lo comunicaremos\"Tenemos que estar abiertos a refuerzos y a salidas. Estoy muy contento con la plantilla desde el inicio, pero a\u00fan as\u00ed creo que hay que estar pendientes de mejorar. Es una responsabilidad\".\"Tenemos antecedentes, en algunos casos, con mucho que lamentar. Le deseamos que se recupere cuanto antes. Creo que puede ser hasta positivo para sus jugadores el saber que tienen a un compa\u00f1ero en una situaci\u00f3n complicada y que puede salir de ella\".\"Ambas son complicadas. Habr\u00e1 que esperar al final para ver c\u00f3mo se resuelve esto. Nuestro objetivo es claro. A trav\u00e9s de la mejora, acercarnos al primer puesto\".\"Jugar 19 partidos en dos meses ser\u00eda una gran noticia. Para eso se necesita un bloque, una plantilla larga. No s\u00f3lo por la idea de rotar, sino por las lesiones y dem\u00e1s imprevistos. Hay que tener muchos recursos, que es lo que yo tengo\".\"Lo que veo en el Camp Nou es un ambiente bestial. M\u00e1s desde que est\u00e1 la grada de animaci\u00f3n. Pido que sigan apoyando para que el equipo sea m\u00e1s fuerte\".\"Si algo he aprendido en estos a\u00f1os en el f\u00fatbol, es que el futuro no existe. Cuanto m\u00e1s planifico, peor mes salen las cosas. Mejor centrarse en el presente\".", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pbgaoy4a/width/660/cache_st/20170104180729/type/2/bgcolor/000000/0_pbgaoy4a.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_hqvdfhvh/width/660/cache_st/20170104180729/type/2/bgcolor/000000/0_hqvdfhvh.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona", "Copa del Rey"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/04/586cd6bdca4741216d8b45a3.html", "videos": [], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "3", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - _JoNy_ - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - marcoslopez221 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - marcoslopez221 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - _JoNy_ - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/606/medium_5606921.png - -JosepPedrerol- - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - marcoslopez221 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - _JoNy_ - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/606/medium_5606921.png - -JosepPedrerol- - #1", "author": "Ramiro Aldunate", "polarity": "-1", "headline": "Mujica, la novedad en el entrenamiento del Bar\u00e7a", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T12:04:36+01:00", "team": "barca", "id": "8302017-01-07T11:13:27.474100", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:27.474100", "articleBody": "La participaci\u00f3n de Rafa Mujica fue la novedad del entrenamiento del Barcelona este mi\u00e9rcoles en la Ciudad Deportiva Joan Gamper. No es la primera vez que Luis Enrique tira del delantero canario esta temporada. El canterano de la UD Las Palmas ya form\u00f3 parte de la convocatoria para la concentraci\u00f3n de pretemporada en Inglaterra e incluso lleg\u00f3 a marcar un gol con el primer equipo en un amistoso contra el Leicester.El \u00fanico ausente en la sesi\u00f3n fue Jasper Cillessen, que regres\u00f3 lesionado de las vacaciones navide\u00f1as. De este modo, adem\u00e1s de Mujica, los participantes en la sesi\u00f3n fueron Ter Stegen, Masip, Digne, Aleix Vidal, Umtiti, Mathieu, Mascherano, Jordi Alba, Piqu\u00e9, Sergi Roberto Rafinha, Arda, Andr\u00e9 Gomes, Rakitic, Iniesta, Denis Su\u00e1rez, Busquets, Alc\u00e1cer, Su\u00e1rez, Messi y Neymar.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/04/14835278534599.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/03/586b7bc1268e3e11208b459a.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_a86lng0p"], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "178", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - francisjuan - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #221 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #220 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #219 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #218 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #217 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #216 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #215 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #214 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #213 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #211 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #221 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #220 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #219 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #218 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #217 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #216 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #215 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #214 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #213 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #211", "author": "L. F. Rojo y R. Aldunate", "polarity": "-1", "headline": "Luis Enrique, uno y no m\u00e1s", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-03T17:43:13+01:00", "team": "barca", "id": "50982017-01-07T11:13:30.424398", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:30.424398", "articleBody": "El futuro de Luis Enrique sigue siendo una inc\u00f3gnita. El asturiano no suelta prenda sobre su decisi\u00f3n y todo hace indicar que va para largo. Al principio de temporada, el presidente y el entrenador quedaron en que no hablar\u00edan del tema hasta el pr\u00f3ximo mes de abril. Hasta entonces, el asturiano estar\u00eda centrado exclusivamente en el aspecto deportivo, sin distraerse ni pronunciarse sobre su continuidad.Y en ello anda. La verdad es que Luis Enrique no ha tomado la decisi\u00f3n definitiva. Sin embargo, s\u00ed tiene claro que si renueva por el Barcelona ser\u00e1 su \u00faltima temporada. Solamente firmar\u00eda por un a\u00f1o con la intenci\u00f3n de dejar el club azulgrana en junio de 2018. Este es el pensamiento en estos momentos del t\u00e9cnico y es pr\u00e1cticamente imposible que cambie de parecer en este aspecto.El desgaste que sufre como entrenador del primer equipo es enorme. Lo explic\u00f3 en una entrevista a Bar\u00e7a TV hace unos d\u00edas. Luis Enrique asegura que llevar la nave del primer equipo del Barcelona te obliga a ejercer durante las 24 horas del d\u00eda. Esta din\u00e1mica no es f\u00e1cil de soportar y m\u00e1s cuando se produce temporada tras temporada.Luis Enrique se encuentra en su tercera campa\u00f1a al frente del equipo. A\u00f1os de muchos \u00e9xitos deportivos, pero a la vez de numerosos problemas que ha tenido que solventar. El desgaste ha sido considerable y por eso duda en si sigue o no. Sabe que una renovaci\u00f3n significar\u00eda un ingreso econ\u00f3mico muy importante, pero Lucho no se mueve por dinero. Otra cosa son los ingresos de sus colaboradores, algo muy importante para \u00e9l.Este es un argumento muy importante para tomar la decisi\u00f3n. Por supuesto, los resultados deportivos tambi\u00e9n ser\u00e1n determinantes. Una buena campa\u00f1a con t\u00edtulos invita a seguir un a\u00f1o m\u00e1s. El tercer factor, y tambi\u00e9n clave, es c\u00f3mo est\u00e9 la relaci\u00f3n con la plantilla y especialmente con los cracks. En este aspecto es donde m\u00e1s se nota el desgaste. De hecho, esta circunstancia determin\u00f3 la salida de Guardiola como entrenador del Barcelona. Una relaci\u00f3n que empez\u00f3 como un sue\u00f1o y estuvo a punto de acabar en terremoto. Los \u00faltimos meses fueron un calvario.temporadas lleva el asturiano entrenando al equipo azulgranaAqu\u00ed es donde Luis Enrique no quiere llegar una vez vista la experiencia de Pep. Sabe que el tiempo deteriora este tipo de relaciones por lo que tiene claro que el techo est\u00e1 en cuatro a\u00f1os al frente del equipo.Una decisi\u00f3n que tiene en vilo a muchas personas. En primer lugar a todo su staff t\u00e9cnico que depende de la misma para seguir. Y luego, hay un elenco de entrenadores que podr\u00edan recalar en el Barcelona y que no acaban de definir su continuidad en su actual puesto de trabajo a la espera de una llamada. El banquillo del Camp Nou sigue siendo un bomb\u00f3n.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/03/14834397497121.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_a86lng0p/width/660/cache_st/20170103194917/type/2/bgcolor/000000/0_a86lng0p.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/29/5863e564468aebf8758b456e.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "9", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/128/medium_2128490.png - pispao - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/392/medium_3392234.png - Dkno82 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/402/medium_4402015.png - messiesdenewells - #12 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/601/medium_2601677.png - caranx - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/402/medium_4402015.png - messiesdenewells - #10 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/378/medium_2378867.png - pitufo312 - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/269/medium_5269706.png - IlDouche - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/392/medium_3392234.png - Dkno82 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/843/medium_4843979.png - papada_andujar - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaucat - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/128/medium_2128490.png - pispao - #1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/402/medium_4402015.png - messiesdenewells - #12 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/601/medium_2601677.png - caranx - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/402/medium_4402015.png - messiesdenewells - #10 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/378/medium_2378867.png - pitufo312 - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/269/medium_5269706.png - IlDouche - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/392/medium_3392234.png - Dkno82 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/843/medium_4843979.png - papada_andujar - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaucat - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/128/medium_2128490.png - pispao - #1", "author": "Charly Siffredi", "polarity": "1", "headline": "Maxi Rodr\u00edguez: \"Simeone se merece un monumento\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-29T07:34:36+01:00", "team": "atletico", "id": "16052017-01-07T11:13:30.586146", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:30.586146", "articleBody": "Al momento de escuchar hablar a Maximiliano Rodr\u00edguez (Rosario, Santa Fe) se percibe en sus palabras un gran amor no s\u00f3lo por el f\u00fatbol y su ciudad natal sino, adem\u00e1s, un grato recuerdo de su paso por el Atl\u00e9tico de Madrid (2005-2009). La Fiera, apodo que ha acompa\u00f1ado al atacante durante toda su carrera, recibi\u00f3 a MARCA en el predio de Newell's, club de sus amores, y record\u00f3 su paso por el conjunto rojiblanco, \"un gigante que hace unos a\u00f1os estaba dormido\".Maxi Rodr\u00edguez, exjugador del Atl\u00e9tico", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829415785372.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829417531640.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol", "F\u00fatbol Am\u00e9rica"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/29/5863e7fe468aeb39018b456d.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "22", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #16 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - angelig23 - #15 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #16 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - angelig23 - #15", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "polarity": "-1", "headline": "El Atl\u00e9tico, segundo en crecimiento", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-29T07:34:40+01:00", "team": "atletico", "id": "73642017-01-07T11:13:36.908720", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:36.908720", "articleBody": "El crecimiento que el Atl\u00e9tico experimenta durante los \u00faltimos a\u00f1os no ha hecho m\u00e1s que reforzarse en este 2016. En el a\u00f1o que se va el rojiblanco ha sido el club de la Liga espa\u00f1ola cuyo valor de mercado m\u00e1s ha aumentado desde el mes de enero hasta ahora. Seg\u00fan el portal web , el Atl\u00e9tico ha conseguido crecer en ese sentido m\u00e1s de un 40%. La diferencia de tasaci\u00f3n desde principios de a\u00f1o hasta ahora ha pasado de 362 millones de euros a los 509 actuales, una diferencia de 147 que es la m\u00e1s grande que ha experimentado cualquier otra entidad del f\u00fatbol espa\u00f1ol. El segundo en esa lista es el Barcelona, con 75 millones m\u00e1s en su valoraci\u00f3n.Comparando el crecimiento de la entidad rojiblanca con el resto de los equipos de las cinco grandes ligas de Europa -LaLiga, Premier League, Bundesliga, Ligue 1 y la Serie A-, tan solo hay un conjunto que le supere a la hora de aumentar su valor cuantificado. Es el Manchester United de Mourinho, que este a\u00f1o ha crecido en 155 millones, lo que supone un porcentaje cercano a ese 40% que el Atl\u00e9tico supera. Los 393,25 millones en los que estaba valorado el club han pasado actualmente a 548,25, con los fichajes de futbolistas como Pogba o Ibrahimovic en primera l\u00ednea.No es usual que los clubes de f\u00fatbol experimenten tanta diferencia en cuanto a su valor. De hecho, adem\u00e1s de United y Atl\u00e9tico, s\u00f3lo hay otro club que haya superado los 100 millones de tasaci\u00f3n desde que se inici\u00f3 2016 hasta ahora. El tercero en discordia que completa el podio vuelve a ser otro equipo ingl\u00e9s y es el campe\u00f3n de la \u00faltima Premier: el Leicester. Comenz\u00f3 con un valor de 100 kilos y ahora dice adi\u00f3s al a\u00f1o con 115 millones m\u00e1s en su valor, lo que supone l\u00f3gicamente un 115%.El resto de equipos no han vivido tal crecimiento. En la Bundesliga fue el Bayer, pr\u00f3ximo rival en Champions del Atl\u00e9tico, el que m\u00e1s millones aument\u00f3 superando los 58; en Francia el Niza se ha quedado en los 44 millones de diferencia; y en la Serie A ha sido el Inter quien ha incrementado su valoraci\u00f3n en casi 89 millones de euros.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829421222862.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/29/5864f20022601d97558b45f9.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "9", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/774/medium_5774296.png - benitocamelaspelotas29 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/736/medium_2736112.png - oscarinez - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/774/medium_5774296.png - benitocamelaspelotas29 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - grandegarate - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/889/medium_4889874.png - anti_paletos - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/736/medium_2736112.png - oscarinez - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/774/medium_5774296.png - benitocamelaspelotas29 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - grandegarate - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/889/medium_4889874.png - anti_paletos - #1", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "polarity": "-1", "headline": "Simeone insiste con Juanfran de extremo antes de viajar a Arabia", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-29T12:25:49+01:00", "team": "atletico", "id": "54232017-01-07T11:13:37.501878", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:37.501878", "articleBody": "El Atl\u00e9tico se ejercit\u00f3 esta ma\u00f1ana en el Cerro del Espino antes de poner rumbo a las 15.00 horas a Jeddah, donde ma\u00f1ana se medir\u00e1 a las 20.45 horas (18. 45 hora espa\u00f1ola) al Al-Ittihad.Simeone prob\u00f3 un once, posiblemente de cara al partido de Copa frente a Las Palmas, en el que la principal novedad fue la repetici\u00f3n de Juanfran como extremo, tal y como hiciera ante el Guijuelo en el \u00faltimo encuentro. Filipe Luis tambi\u00e9n ensay\u00f3 en el equipo tras dejar atr\u00e1s su lesi\u00f3n muscular.Tras el entrenamiento, mientras los jugadores se retiraban a los vestuarios. El Cholo mantuvo una charla en solitario con el lateral durante 10 minutos, para explicarle los movimientos y tratar su nueva ubicaci\u00f3n en el campo.La alineaci\u00f3n que trabaja Simeone quedar\u00eda compuesta por Moya, Vrsaljko, Savic, Godin, Filipe; Juanfran, Gabi, Sa\u00fal, Koke; Gameiro y Griezmann.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830105066420.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/30/586530bde2704e4d768b4654.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "1", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/534/medium_4534743.png - 253 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/534/medium_4534743.png - 253 - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/534/medium_4534743.png - 253 - #1", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "polarity": "-1", "headline": "El califato del Cholo", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-30T07:45:45+01:00", "team": "atletico", "id": "47922017-01-07T11:13:43.704099", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:43.704099", "articleBody": "Pese a que se trata de la primera vez que el Atl\u00e9tico pone un pie en Arabia Saud\u00ed, no se trata de un territorio virgen para Simeone, pues hace 24 a\u00f1os ya implant\u00f3 su particular califato. Contaba s\u00f3lo con 22 primaveras, pero se fue del pa\u00eds con su segundo t\u00edtulo con la selecci\u00f3n de Argentina bajo el brazo.Los petrod\u00f3lares y la influencia del Rey Fahd propiciaron que Riad, casi a 1.000 kil\u00f3metros de Jeddah, se convirtiera en el embri\u00f3n de lo que hoy es la Copa Confederaciones. Supon\u00eda el en\u00e9simo intento de crear un Mundial entre los campeones de cada continente. De hecho, ni siquiera contaba con el reconocimiento oficial de la FIFA. Sin embargo, para entonces El Cholo ya demostraba que para \u00e9l no exist\u00edan amistosos ni campeonatos de medio pelo cuando saltaba a un terreno de juego. As\u00ed que Simeone acab\u00f3 aguando la fiesta al mandam\u00e1s saud\u00ed, que hab\u00eda so\u00f1ado con entregar el t\u00edtulo a su selecci\u00f3n. Los anfitriones hab\u00edan dejado en el camino a Estados Unidos (3-0), pero en la final, ante 75.000 espectadores, y dejando en an\u00e9cdota el posterior tanto de Owairan, los argentinos les devolvieron a la realidad con los goles de Leonardo Rodr\u00edguez, Caniggia... y Simeone.La cuarta diana del actual t\u00e9cnico rojiblanco, en la que por entonces era su decimos\u00e9ptima presencia con la Albiceleste, redondeaba su estancia en Arabia Saud\u00ed, pues cuatro d\u00edas antes tambi\u00e9n hab\u00eda participado en el 4-0 de las semifinales frente a Costa de Marfil, consolid\u00e1ndose como uno de los pilares de una selecci\u00f3n en plena regeneraci\u00f3n de la mano del exentrenador del Atl\u00e9tico Coco Basile.La Copa Confederaciones no es el \u00fanico buen recuerdo de Simeone ligado al pa\u00eds \u00e1rabe. Cuatro a\u00f1o antes, reci\u00e9n alcanzada la mayor\u00eda de edad, ya hab\u00eda comenzado a insinuar el futbolista en el que se convertir\u00eda. Bilardo no dud\u00f3 en llev\u00e1rselo de gira a Australia pese a su juventud. Aunque el debut con Argentina result\u00f3 un varapalo -4-1 para los locales-, El Cholo no precis\u00f3 m\u00e1s amistosos para estrenarse como goleador. A los dos d\u00edas, Arabia Saud\u00ed pag\u00f3 los platos rotos (2-0).", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830270676828.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/29/5865831346163f873f8b4636.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "2", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/161/medium_3161943.png - renton_06 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/161/medium_3161943.png - renton_06 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/161/medium_3161943.png - renton_06 - #2", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "polarity": "-1", "headline": "El Atl\u00e9tico ya est\u00e1 en Arabia", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-29T22:41:48+01:00", "team": "atletico", "id": "7022017-01-07T11:13:43.981697", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:43.981697", "articleBody": "La expedici\u00f3n rojiblanca tom\u00f3 tierra a las 23.00 horas (21.00 en Espa\u00f1a) de cara al amistoso que le medir\u00e1 ma\u00f1ana al Al-Itihhad en Yeddah. Tras seis horas de vuelo, los 20 futbolistas convocados -todos los disponibles a excepci\u00f3n de God\u00edn, m\u00e1s los canteranos Juan Moreno y Ferni- se dirigieron al hotel en el que descansar\u00e1n hasta ma\u00f1ana, cuando el bal\u00f3n eche a rodar a las 20.45 hora local.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830501398716.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/30/58652f31e2704ecd078b4622.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "3", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/732/medium_1732596.png - carlosyepes - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/865/medium_5865522.png - CHELSEA_BLUES - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/732/medium_1732596.png - carlosyepes - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #1 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/865/medium_5865522.png - CHELSEA_BLUES - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/732/medium_1732596.png - carlosyepes - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #1", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "polarity": "-1", "headline": "Atl\u00e9tico del mundo", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-30T07:42:36+01:00", "team": "atletico", "id": "7332017-01-07T11:13:44.897229", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:44.897229", "articleBody": "La presencia en Tailandia en agosto de 2010, apenas dos meses y medio despu\u00e9s de que Hamburgo fuera testigo del renacer del club -la Europa League conquistada ante el Fulham a\u00f1ad\u00eda un t\u00edtulo a unas vitrinas que lo a\u00f1oraban desde el doblete del 96-, persegu\u00eda la apertura del mercado en Asia. Hoy el Atl\u00e9tico se presenta por Oriente Pr\u00f3ximo con la magnitud cosechada sobre el verde durante las dos finales de Champions disputadas en los tres \u00faltimos a\u00f1os y con una marca que traspasa fronteras tras haber paseado su nombre por todas las esquinas del planeta.Al crecimiento deportivo disparado tras la llegada de Simeone al banquillo dos temporadas despu\u00e9s se ha unido una expansi\u00f3n econ\u00f3mica, social e institucional que ha convertido al Atl\u00e9tico en un fen\u00f3meno mundial. Si hace algo m\u00e1s de seis a\u00f1os una compa\u00f1\u00eda de comunicaci\u00f3n, una petrolera, una de comunicaci\u00f3n y uno de los grupos cerveceros m\u00e1s imperantes de Tailandia un\u00edan esfuerzos para que el cuadro rojiblanco sirviera como regalo en el 60\u00ba cumplea\u00f1os de la reina Sirikit, hoy es el Al-Ittihad de Arabia Saud\u00ed el que ha pujado para que los de Simeone conmemoren su 90\u00ba aniversario.La trascendencia que ha alcanzado el Atl\u00e9tico en este periodo le ha llevado a completar la vuelta al mundo para atender el reclamo procedente desde cualquiera de los continentes. Desde promocionar un pa\u00eds como Azerbaiy\u00e1n a viajar a las ant\u00edpodas para disputar la Champions del verano, desde dar lustre al centenario del Zamalek egipcio a satisfacer en Singapur el 60\u00ba cumplea\u00f1os de Peter Lim, desde aprovechar el tir\u00f3n de profetas en su tierra como Simeone, God\u00edn o Falcao a comprobar la locura que simplemente la presencia de Torres ya desata en China y Jap\u00f3n...Ya sea con giras veraniegas -en una de ellas el club tambi\u00e9n dej\u00f3 su huella en la cuna del m\u00e1rketing al disputar un encuentro en Estados Unidos- o con viajes expr\u00e9s, no hay momento malo cuando se trata de alimentar el engrandecimiento de la marca Atl\u00e9tico. As\u00ed, rindi\u00f3 visita a Colombia una semana despu\u00e9s de que Falcao se erigiera en el gran protagonista de la Europa League con la que El Cholo inici\u00f3 su leyenda en el banquillo. En otros casos, la colonizaci\u00f3n del mundo en rojiblanco se llev\u00f3 a cabo en pleno curso, sirviendo incluso de trampol\u00edn. Dos d\u00edas despu\u00e9s de perder un derbi en el Calder\u00f3n, la expedici\u00f3n del Atl\u00e9tico completaba un recorrido por el pa\u00eds cauc\u00e1sico que luc\u00eda en su camiseta mientras su afici\u00f3n se volcaba para agotar las entradas para la final de Copa en la que esperaba de nuevo el eterno rival. A las tres semanas, el trofeo presid\u00eda cada uno de los actos que los de Simeone ten\u00edan concertados durante su estancia en Singapur. M\u00e1s all\u00e1 de propagar el sentimiento rojiblanco por el planeta, cada viaje supone un paso m\u00e1s hacia el progreso, de ah\u00ed que casi siempre el consejero delegado, Miguel \u00c1ngel Gil Mar\u00edn, encabece la delegaci\u00f3n para negociar diferentes acuerdos. Lo que empez\u00f3 con alianzas con clubes como el Raja Club de Casablanca en abril de 2011 o con firmas para que j\u00f3venes tailandeses del Muangthong United, chinos del Shanghai Shensua o azer\u00eds del Bak\u00fa FC se convirtieran en potenciales miembros de la cantera, ha mutado en los dos \u00faltimos veranos en los dos millones de euros que las giras por Asia y Australia han dejado en las arcas del club: el Atl\u00e9tico... del mundo.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830383901334.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/30/5866791fe5fdea9b238b462a.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "41", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - marienbak - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/599/medium_4599115.png - Atletiforever1903 - #57 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/599/medium_4599115.png - Atletiforever1903 - #55 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #54 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lipoveanualexandru - #53 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #52 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #51 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #49 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #48 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #47 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carreteros - #44 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/599/medium_4599115.png - Atletiforever1903 - #57 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/599/medium_4599115.png - Atletiforever1903 - #55 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #54 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lipoveanualexandru - #53 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #52 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #51 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #49 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #48 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #47 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carreteros - #44", "author": "Efe", "polarity": "-1", "headline": "El Atl\u00e9tico ya puede comprar La Peineta", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-30T16:12:46+01:00", "team": "atletico", "id": "4252017-01-07T11:13:45.548864", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:45.548864", "articleBody": "El Atl\u00e9tico de Madrid podr\u00e1 adquirir en propiedad el estadio de La Peineta y empezar a jugar all\u00ed la pr\u00f3xima temporada despu\u00e9s de que el Gobierno regional haya aprobado hoy el cambio de titularidad del suelo, que pasa de dotacional deportivo p\u00fablico a privado.El Consejo de Gobierno ha dado el visto bueno a la modificaci\u00f3n puntual del Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana del Ayuntamiento de Madrid referente al cambio de titularidad de los terrenos en los que se ubica el estadio conocido como La Peineta.Lo ha hecho en una reuni\u00f3n extraordinaria con este \u00fanico punto en el orden del d\u00eda que ha tenido lugar a las 14 horas, poco despu\u00e9s de otra celebrada con car\u00e1cter ordinario.Antes de la aprobaci\u00f3n de este cambio, la presidenta de la Comunidad de Madrid, Cristina Cifuentes, ha atribuido al Ayuntamiento de la capital los \"retrasos\" en este proyecto, en una situaci\u00f3n que ha calificado de \"esperp\u00e9ntica\".\"La Comunidad de Madrid ha resuelto en cuatro d\u00edas lo que el Ayuntamiento de Madrid ha tardado en hacer en 17 meses\", ha dicho.En este punto, ha recordado que el plazo inicial que ten\u00eda el Ayuntamiento era de cuatro meses, los mismos con los que contaba a priori la Comunidad de Madrid.El convenio patrimonial que el Ayuntamiento firm\u00f3 con el Atl\u00e9tico de Madrid para establecer una nueva parcela donde construir el nuevo estadio del club de f\u00fatbol se remonta a 2008.El 31 de diciembre de 2016 era la fecha l\u00edmite que plantearon tanto el Ayuntamiento de la capital como el Atl\u00e9tico de Madrid para poder acometer el traslado del club al estadio de La Peineta desde el Vicente Calder\u00f3n, previsto para la pr\u00f3xima temporada.Un plazo que finalmente se cumplir\u00e1, ya que este s\u00e1bado el cambio de titularidad del suelo de La Peineta se publicar\u00e1 en el Bolet\u00edn Oficial de la Comunidad de Madrid, para lo que ha sido necesario acelerar los trabajos a \u00faltima hora.El pasado martes, los t\u00e9cnicos de urbanismo de la Comunidad de Madrid dieron el visto bueno al expediente del estadio de La Peineta remitido esa misma ma\u00f1ana por el Ayuntamiento tras subsanar unos \"errores de transcripci\u00f3n\" en un Pleno municipal extraordinario celebrado el 23 de diciembre.En concreto, en ocho de las 3.000 p\u00e1ginas del expediente figuraba que la parcela tiene 151.500 metros cuadrados, en lugar de los 151.000 que posee.A continuaci\u00f3n, el expediente ten\u00eda que ser aprobado en la comisi\u00f3n de Urbanismo de la Comunidad de Madrid, que no se pod\u00eda convocar hasta que transcurrieran 72 horas desde la reuni\u00f3n de los t\u00e9cnicos de urbanismo, por lo que se ha celebrado hoy a las 13.20 horas.De ah\u00ed, el asunto ha pasado al Consejo de Gobierno, el \u00faltimo eslab\u00f3n de un proyecto que ha seguido un \"recorrido muy agitado\", en palabras de Cifuentes, que cree que no se ha podido \"apurar m\u00e1s los plazos\".\"Demuestra una negligencia, una falta de eficacia que es verdaderamente notable por parte del equipo de Gobierno del Ayuntamiento de Madrid\", ha declarado.Por su parte, el delegado de Desarrollo Urbano Sostenible, Jos\u00e9 Manuel Calvo, revel\u00f3 en el Pleno extraordinario del pasado 23 de diciembre que el d\u00eda 12 de ese mismo mes el Gobierno regional inform\u00f3 favorablemente del informe recibido pese a que le advirtieron de que exist\u00eda una \"errata\".La Comunidad de Madrid ha aprobado adem\u00e1s el cambio de nombre de la estaci\u00f3n de metro Estadio Ol\u00edmpico, que dar\u00e1 servicio al futuro campo del Atl\u00e9tico de Madrid y pasar\u00e1 a denominarse Estadio Metropolitano, nombre original del recinto en el que jugaba el club rojiblanco.El cambio de nombre se llevar\u00e1 a cabo a partir del 1 de agosto del pr\u00f3ximo a\u00f1o, por lo que pr\u00e1cticamente coincidir\u00e1 con la apertura el futuro estadio del Atl\u00e9tico de Madrid, el de La Peineta, bautizado como Wanda Metropolitano.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/30/14831106264509.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/30/5866c761e5fdeabc398b4683.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "25", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titicadi - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/036/medium_3036233.png - 1estrellaenelpecho - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/787/medium_2787063.png - FZA - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Madriz_rojiblanca - #27 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/291/medium_5291285.png - davoclau - #25 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/101/medium_6101071.png - matiesdios - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - COLCHONERISIMO - #23 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #21 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #20 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #19 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/942/medium_2942471.png - tifon-30 - #18 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/787/medium_2787063.png - FZA - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Madriz_rojiblanca - #27 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/291/medium_5291285.png - davoclau - #25 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/101/medium_6101071.png - matiesdios - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - COLCHONERISIMO - #23 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #21 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #20 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #19 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/942/medium_2942471.png - tifon-30 - #18", "author": "ISAAC SU\u00c1REZ", "polarity": "1", "headline": "Simeone: \"No, no voy a dejar el Atl\u00e9tico\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-30T21:48:51+01:00", "team": "atletico", "id": "37302017-01-07T11:13:45.733534", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:45.733534", "articleBody": "Simeone insisti\u00f3 de nuevo en que continuar\u00e1 en el equipo. Tras el encuentro, volvieron a cuestionarle al respecto y el entrenador fue muy claro en su respuesta. \"No, no voy a dejar el Atl\u00e9tico\", asegur\u00f3. El Cholo tambi\u00e9n explic\u00f3 por qu\u00e9 est\u00e1 colocando ahora a Juanfran en el extremo derecho. \"Ha jugado toda la vida ah\u00ed y ofensivamente siempre nos ha dado las mejores alternativas, tanto en pase como en profundidad. Y con el presente muy bueno de Vrsaljko se nos abre una posibilidad en esa banda. Siempre busco soluciones, quieto no me voy a quedar. Eso no quiere decir que ahora vayamos a jugar siempre as\u00ed\", asegur\u00f3 el t\u00e9cnico argentino.Simeone, entrenador del Atl\u00e9ticoEl ambiente y el encuentro. \"La fiesta no la vi, estaba en el vestuario, o\u00ed los ruidos y creo que fue bonita. Adem\u00e1s, el partido entusiasm\u00f3 a la gente porque vio goles y pudo disfrutar de un buen encuentro\".El Al-Ittihad. \"Hab\u00eda visto im\u00e1genes del rival, entend\u00eda que tiene buena posesi\u00f3n e individualidades en el centro del campo. No me sorprendi\u00f3, sab\u00edamos al tipo de equipo al que nos \u00edbamos a enfrentar\". La Liga \u00e1rabe. \"No he visto muchos partidos de la Liga \u00e1rabe para dar una opini\u00f3n, pero s\u00ed fue fant\u00e1stico el ambiente del partido y el rival. Nos hizo bien para recuperar despu\u00e9s del par\u00f3n y nos servir\u00e1 para los encuentros de Copa y Liga que vienen\". Los jugadores destacados del rival.  \"Me gust\u00f3 el 11, es el v\u00e9rtice, el 10 tiene velocidad, el 9 es profundo y fuerte. No digo los nombres, porque los dir\u00eda muy mal\".", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/30/14831308404217.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/30/5866bd91e5fdea4a348b462c.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "22", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/350/medium_4350923.png - Cabronazzi - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - glm - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/487/medium_2487057.png - mark-ecko - #26 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #25 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #24 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #23 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/991/medium_5991928.png - huesero51 - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - MadridF0rever - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - glm - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/487/medium_2487057.png - mark-ecko - #26 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #25 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #24 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #23 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/991/medium_5991928.png - huesero51 - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - MadridF0rever - #18", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "polarity": "-1", "headline": "Juanfran frota la l\u00e1mpara", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-30T21:05:12+01:00", "team": "atletico", "id": "17412017-01-07T11:13:47.003749", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:47.003749", "articleBody": "La foto del once, con los mismos a excepci\u00f3n de God\u00edn que hab\u00edan participado en la prueba del entrenamiento del pasado jueves con vistas a la Copa de la semana que viene en Las Palmas, dejaba a las claras que ya puestos a desplazarse a Arabia, Simeone iba a aprovechar la ocasi\u00f3n para seguir trabajando con su idea, independientemente de que fuera a haber minutos para todos.Cualquier momento es v\u00e1lido para extraer conclusiones. Para lo bueno y para lo malo. Por ejemplo, la ocurrencia que le ronda la cabeza de devolver a Juanfran al lugar en el que se dio a conocer en el mundo del f\u00fatbol no le est\u00e1 pudiendo salir mejor. Cierto es que ni el Guijuelo ni el Al Ittihad, con todos los respetos para ambos, no son una prueba del algod\u00f3n muy fiable, pero se intuye que la vuelta a los or\u00edgenes del alicantino no tiene atisbos de machada. Marc\u00f3 ante los chacineros y repiti\u00f3 ayer. Y no de cualquier modo, sino con un remate que m\u00e1s que retrotraer al Juanfran de anta\u00f1o desempolv\u00f3 el recuerdo de Cruyff. Conect\u00f3 un remate en el aire con el exterior con el sello de los goleadores que se mueven por el carril central por el que irrumpi\u00f3 para agradecer el pase de Gabi.Las dos buenas llegadas por banda de Vrsaljko, el nuevo candidato a adue\u00f1arse del lateral, que acabaron en sendos remates de Sa\u00fal y Griezmann tambi\u00e9n engrosaron la lista de aspectos a rescatar en el buen inicio del 'entrenamiento' en Arabia. Eso s\u00ed, el franc\u00e9s a\u00f1adi\u00f3 otra cita m\u00e1s a su inquietante sequ\u00eda anotadora.Pero la mejor conclusi\u00f3n llegar\u00eda en los momentos finales del primer acto: ya puede ser el Al Ittihad o cualqueiera, en el f\u00fatbol si te relajas -el partido invitaba a ello por otra parte-, lo pagas. As\u00ed que tras una p\u00e1jara de dos minutos, el Atl\u00e9tico enfilaba el camino de vestuarios doblando la rodilla.Los suplentes resuelvenLa zaga rojiblanca volvi\u00f3 a mostrar s\u00edntomas que desconoc\u00eda en estos a\u00f1os de atr\u00e1s. Gim\u00e9nez hab\u00eda dejado maniobrar a un atacante local y Savic se durmi\u00f3 para dejarse comer la tostada en el segundo palo. A rengl\u00f3n seguido, casi del mismo modo, fue el montenegrino el que dej\u00f3 entrar y el charr\u00faa, ayudado por Vrsaljko, el que no encontr\u00f3 medios para impedir la entrada de un rematador.Al menos, los segundos de a bordo consiguieron enmendar la plana tras el descanso. Con Gim\u00e9nez actuando como mediocentro en otra probatura que Simeone ya llev\u00f3 a cabo ante el Guijuelo y que no parece que vaya a tener efectos tan inmediatos como la de Juanfran, el Atl\u00e9tico volvi\u00f3 a recuperar las constantes vitales para evitar el esperpento. Torres mantuvo el tino que ya exhibi\u00f3 ante el Sporting desde el punto de penalti y precisamente Gim\u00e9nez cabece\u00f3 el tanto que salvaba la honra rojiblanca. Ante Las Palmas, seguro que no ser\u00e1 tan sencillo reponerse de los despistes. La ficha del partido:Al Ittihad: Assaf; Khurais, Asiri, Badr, Adnan; Jamal, Ansari; Fahad, Carlos Villanueva, Kahraba; y Akaichi. Tambi\u00e9n jugaron: Dehaim, Tmbacta, Yassin, Mandash y Al Gamdi.Atl\u00e9tico de Madrid: Moy\u00e1; Vrsaljko, Savic, Gim\u00e9nez, Filipe; Juanfran, Sa\u00fal, Gabi, Koke; Griezmann y Gameiro. Tambi\u00e9n jugaron: Lucas, Thomas, Carrasco, Gait\u00e1n, Torres y Correa.Goles: 0-1, m. 23: Juanfran. 1-1, m. 44: Kahraba. 2-1, m. 45: Akaichi. 2-2, m. 63: Fernando Torres, de penalti. 2-3, m. 71: Gim\u00e9nez.\u00c1rbitro: Saleh Al Hathloul (Arabia Saud\u00ed). Amonest\u00f3 al visitante Vrsaljko (m. 73).Incidencias: partido amistoso con motivo del 90 aniversario del Al Ittihad, disputado en el estadio King Abdullah Sports City ante 62.000 espectadores.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/30/14831295949161.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/30/14831282049898.jpg"], "keywords": ["f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico de Madrid"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/02/5869675122601d40308b4630.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "3", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/971/medium_3971210.png - ReyMerengue - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/971/medium_3971210.png - ReyMerengue - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/956/medium_2956236.png - GETASIEMPRE - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/971/medium_3971210.png - ReyMerengue - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/956/medium_2956236.png - GETASIEMPRE - #1", "author": "Alberto R. Barbero", "polarity": "-1", "headline": "R\u00e9cord de socios en el cierre de 2016", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-02T08:45:43+01:00", "team": "atletico", "id": "10222017-01-07T11:13:50.559207", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:50.559207", "articleBody": "El Atl\u00e9tico cerr\u00f3 2016 con una cifra de 96.707 socios, lo que supone un nuevo r\u00e9cord del departamento social del club, un incremento de 15.451 afiliados respecto al a\u00f1o anterior (15,97%) y un paso m\u00e1s hacia el gran objetivo rojiblanco, que en definitiva pasa por llegar al cambio de estadio la pr\u00f3xima temporada con 100.000 seguidores registrados.Desde la entidad, en todo caso, se mantienen ofertas para los que se inscriban como socios no abonados, incluyendo entre las mismas una entrada gratis para el encuentro de vuelta de los octavos de final de la Liga de Campeones contra el Bayer Leverkusen, descuentos del 10% en productos oficiales, entradas a bajo precio para otros partidos que se disputen en el Vicente Calder\u00f3n (as\u00ed como para las visitas al museo) o acceso gratuito a los choques del Atl\u00e9tico Femenino y de las categor\u00edas inferiores del club.Adem\u00e1s conviene recordar que, respecto a la elecci\u00f3n de asientos en el Wanda Metropolitano, los socios no abonados que se registren antes del 15 de enero tendr\u00e1n prioridad en el proceso abierto por el club. De momento ser\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de febrero cuando se ponga en marcha la segunda fase del mismo, con citas en el Vicente Calder\u00f3n para los abonados con fecha de alta entre el 15 de mayo de 2016 y el d\u00eda de ayer.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/01/14833026437609.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/31/5867aa2be5fdeabd398b4693.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "5", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/598/medium_4598190.png - acodesfra - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/668/medium_5668784.png - aitordm97 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/598/medium_4598190.png - acodesfra - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/668/medium_5668784.png - aitordm97 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #1", "author": "EFE", "polarity": "-1", "headline": "El Atl\u00e9tico retoma los entrenamientos con Cerci y sin Tiago", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2016-12-31T13:53:06+01:00", "team": "atletico", "id": "48172017-01-07T11:13:50.753374", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:50.753374", "articleBody": "La plantilla del Atl\u00e9tico de Madrid retom\u00f3 este s\u00e1bado los entrenamientos en Majadahonda, siete horas y media despu\u00e9s de su llegada a Madrid procedente de Arabia Saud\u00ed, en una sesi\u00f3n con el italiano Alessio Cerci y el uruguayo Diego God\u00edn con el grupo y con la baja del portugu\u00e9s Tiago Mendes.Ni el central charr\u00faa, que tuvo m\u00e1s carga de trabajo en el entrenamiento de este s\u00e1bado, ni el extremo italiano viajaron a la ciudad saud\u00ed de Jeddah ni disputaron el encuentro amistoso contra el Al Ittihad. Los dos se reincorporaron hoy al grupo en una sesi\u00f3n marcada por el fr\u00edo -dos grados- y con tres bajas por lesiones.El portugu\u00e9s Tiago Mendes se entren\u00f3 de nuevo en el gimnasio por unas molestias en la rodilla que arrastra desde el pasado 12 de diciembre en el partido contra el Villarreal, mientras que tanto el esloveno Jan Oblak como el argentino Augusto Fern\u00e1ndez contin\u00faan con su recuperaci\u00f3n de una operaci\u00f3n de hombro y una rotura del ligamento cruzado anterior de la rodilla, respectivamente.Los tres son, a d\u00eda de hoy, las bajas el argentino Diego Simeone para la vuelta a la competici\u00f3n del pr\u00f3ximo martes, en el partido de ida de los octavos de final de la Copa del Rey contra Las Palmas, en el que el t\u00e9cnico dispone del resto de su plantilla.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/31/14831887764614.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/02/58696f86e2704ecc4f8b4591.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_viceirpu"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "50", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #60 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #59 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/774/medium_5774296.png - benitocamelaspelotas29 - #58 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jordi Rubio - #57 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/996/medium_996171.png - dovik - #56 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AlexMartin2014 - #55 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/294/medium_3294215.png - indignado-atletico - #52 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/127/medium_2127102.png - agregame_tu_xfi - #51 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #50 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/744/medium_1744036.png - jesuss37 - #49 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #60 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #59 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/774/medium_5774296.png - benitocamelaspelotas29 - #58 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jordi Rubio - #57 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/996/medium_996171.png - dovik - #56 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AlexMartin2014 - #55 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/294/medium_3294215.png - indignado-atletico - #52 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/127/medium_2127102.png - agregame_tu_xfi - #51 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #50 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/744/medium_1744036.png - jesuss37 - #49", "author": "Luis Aznar/Alberto R. Barbero", "polarity": "-1", "headline": "Sanabria, atado", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-02T09:02:31+01:00", "team": "atletico", "id": "11612017-01-07T11:13:50.838206", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:50.838206", "articleBody": "El Atl\u00e9tico sigue atendiendo al mercado a pesar de la prohibici\u00f3n de inscribir jugadores en dos ventanas consecutivas impuesta por FIFA, recurrida por el club y pendiente ahora del TAS. En este mes se abre la primera y desde los despachos rojiblancos ya se asumi\u00f3 hace tiempo que durante la misma no habr\u00e1 movimientos de entrada -por eso no se solicit\u00f3 la suspensi\u00f3n cautelar del castigo-, aunque eso no significa necesariamente que la Direcci\u00f3n Deportiva encabezada por Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez Caminero y Andrea Berta permanezca quieta, m\u00e1s bien todo lo contrario: Juan Manuel Sanabria es el primer ejemplo de ello. Y es que el Atl\u00e9tico ha cerrado ya con Nacional, club en el que se desempe\u00f1a ahora, un acuerdo para que el futbolista uruguayo vista la rojiblanca. Debe concretarse a\u00fan, eso s\u00ed, la fecha de incorporaci\u00f3n: Sanabria tiene 16 a\u00f1os y, como quiera que la sanci\u00f3n lleg\u00f3 precisamente por irregularidades en la contrataci\u00f3n de menores, desde el club del Manzanares no se quiere dar un solo paso en falso. En ese sentido conviene recordar que Schiappacasse, otro jugador charr\u00faa, lleg\u00f3 el pasado verano como \"invitado\" hasta obtener una \"autorizaci\u00f3n firme\" de la propia FIFA. Sanabria, extracomunitario de momento, es un zurdo de 60 kilogramos y 172 cent\u00edmetros que naci\u00f3 el 29 de marzo de 2000 en Florida y que se desempe\u00f1a habitualmente por la izquierda del centro del campo, aunque tambi\u00e9n puede formar en el doble pivote. Juanma es habitual en las categor\u00edas inferiores de la selecci\u00f3n charr\u00faa, hasta el punto de que luce el brazalete de capit\u00e1n en la sub 17, con la que disputar\u00e1 el Sudamericano de la categor\u00eda en Chile desde el pr\u00f3ximo 23 de febrero. El objetivo charr\u00faa en ese torneo, cuya preparaci\u00f3n se reiniciar\u00e1 este mismo jueves, pasa por ganarse un puesto en el Mundial que se jugar\u00e1 en India en octubre. Seguido por el BarcelonaA pesar de su juventud, Sanabria lleva tiempo en el punto de mira de grandes clubes europeos. En 2015 se entren\u00f3 durante diez d\u00edas bajo la disciplina del Liverpool, entidad que mantiene una gran relaci\u00f3n con Nacional desde que incorpor\u00f3 a Sebasti\u00e1n Coates, y el pasado verano tuvo contactos serios con el Barcelona. El Atl\u00e9tico ha conseguido adelantarse a todas, sin embargo, y cerrar otra incorporaci\u00f3n de futuro que responde a similar perfil de los que tienen el citado Schiappacasse, el brasile\u00f1o Caio o el argentino Werner. Y es que, tal y como sucede con el del presente (Augusto, Gait\u00e1n, Correa, Filipe Luis, God\u00edn, Gim\u00e9nez o los ahora cedidos Kranevitter y Vietto), el equipo del futuro se perfila con futbolistas de los tres pa\u00edses americanos, Sanabria entre ellos. El tambi\u00e9n mencionado Andrea Berta tiene mucho que ver ah\u00ed... a la espera como todo el club rojiblanco de que el TAS decida por fin si se puede reforzar directamente el plantel del Cholo durante el pr\u00f3ximo verano.La empresa GBG (Global Business Group) ejerce como asesora de Juan Manuel Sanabria, al que llena de elogios en su p\u00e1gina web. \"Volante zurdo, excelente manejo con gran capacidad para generar f\u00fatbol asociado, excelente pasador y con gran compromiso a la hora de defender. Puede jugar de volante por izquierda, de doble pivot defensivo o incluso de mediapunta. Gran ejecutante de jugadas a bal\u00f3n parado\", reza textualmente la descripci\u00f3n t\u00e9cnico-t\u00e1ctica que se ofrece de un futbolista que, en todo caso, sigue desempe\u00f1\u00e1ndose en las categor\u00edas inferiores de Nacional.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/01/14833047477935.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_viceirpu/width/660/cache_st/20170102100859/type/2/bgcolor/000000/0_viceirpu.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/02/14833441269424.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Selecci\u00f3n de F\u00fatbol de Uruguay", "Mercado de fichajes"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/02/586a47d3e5fdea9c3c8b45f0.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_sswwadhw", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_r64tn314", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_tekxs9l2", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xxe4z58s"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "82", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #103 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #102 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #101 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #100 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #99 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #98 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #97 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #96 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #94 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #93 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #103 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #102 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #101 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #100 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #99 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #98 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #97 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #96 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #94 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #93", "author": "Alberto R. Barbero", "polarity": "1", "headline": "Simeone: \"Los futbolistas y los hinchas me van a tener que seguir soportando\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-02T13:30:21+01:00", "team": "atletico", "id": "44262017-01-07T11:13:51.985648", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:51.985648", "articleBody": "Diego Pablo Simeone volvi\u00f3 a a referirse a su futuro como entrenador del Atl\u00e9tivo en su primera rueda de prensa de 2017: \"Digo lo mismo que Miguel \u00c1ngel Gil Mar\u00edn: tengo contrato por un a\u00f1o m\u00e1s. Los futbolistas y los hinchas me van a tener que seguir sosteniendo o soportando, lo que quieran elegir\".\"Me aisl\u00e9 de todo, estuve con mi familia, mis hijos, y no vi televisi\u00f3n ni o\u00ed radio. Han sido unos d\u00edas fant\u00e1sticos y vuelvo con energ\u00eda renovada e ilusi\u00f3n para todo lo que se viene, tanto esta temporada como en el estadio nuevo\". \"Ustedes me conocen: en el tiempo hay pocas cosas que mantenemos. De mitad de cancha hacia adelante siempre buscamos diferentes soluciones o alternativas. Entendemos que Juan en esa posici\u00f3n puede dar cosas importantes, porque siempre ha sido muy profundo y uno de los mejores asistentes del equipo. Es adem\u00e1s una alternativa que permite el buen presente de Sime, redoblando una banda que siempre nos ha costado un poco m\u00e1s. Sa\u00fal o Koke lo han hecho, pero no son de la posici\u00f3n, y a Carrasco no le gusta jugar ah\u00ed. Estamos buscando gente que sienta la necesidad y ambici\u00f3n de lastimar por ese lado. Pensamos que Juan puede hacerlo en este partido y va a jugar\". \"Diferente no. Sabemos las cualidades y caracter\u00edsticas del rival, que juega muy bien, con una valent\u00eda para mantener ese juego en cualquier situaci\u00f3n que pueda darse en el partido, ganando, empatando o perdiendo. En casa, eso s\u00ed, tendr\u00e1n un paso m\u00e1s fuerte que cuando juegan fuera\".\"Siempre comento que en el f\u00fatbol argentino hay que buscar alternativas porque no hay dinero para comprar jugadores. Hay que buscarse la vida como entrenador para resolver situaciones. Jos\u00e9 ha jugado en esa posici\u00f3n, aunque est\u00e1 claro que hace mucho que no lo hace. Lo malo que salga ser\u00e1 responsabilidad m\u00eda, pero nos dar\u00e1n una mano los dos, tanto \u00e9l como Juanfran. Busco gente que tenga ilusi\u00f3n, y cuando ves como jugaron el otro d\u00eda... eso enseguida me engancha\".\"La Copa est\u00e1 bonita, porque hay muchos cruces interesantes. Real Sociedad, Villarreal, Sevilla, Athletic... y obviamente Las Palmas. Va a ser un rival duro, dif\u00edcil, y repito: tiene claro a qu\u00e9 juega\".\"Nunca sabes si las situaciones pueden ser iguales. Es imposible pensarlo, porque no est\u00e1 ac\u00e1\".", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_sswwadhw/width/660/cache_st/20170102154340/type/2/bgcolor/000000/0_sswwadhw.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_r64tn314/width/660/cache_st/20170102154340/type/2/bgcolor/000000/0_r64tn314.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_tekxs9l2/width/660/cache_st/20170102154340/type/2/bgcolor/000000/0_tekxs9l2.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xxe4z58s/width/660/cache_st/20170102154340/type/2/bgcolor/000000/0_xxe4z58s.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/04/586d0c5746163fe93b8b4681.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_d4ygt4h4", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pbgaoy4a"], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "135", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/791/medium_2791892.png - pelotilludo - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #211 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cr_se_pinta_las_unas - #210 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cr_se_pinta_las_unas - #209 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/159/medium_2159803.png - funambulista - #206 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/159/medium_2159803.png - funambulista - #205 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - raiman771 - #203 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CARLLOSBRASIL - #202 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #199 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - victor_gutialva - #188 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #187 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #211 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cr_se_pinta_las_unas - #210 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cr_se_pinta_las_unas - #209 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/159/medium_2159803.png - funambulista - #206 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/159/medium_2159803.png - funambulista - #205 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - raiman771 - #203 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CARLLOSBRASIL - #202 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #199 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - victor_gutialva - #188 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #187", "author": "Luis F. Rojo", "polarity": "1", "headline": "Messi: tres horas diarias de gimnasio durante las fiestas navide\u00f1as", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T15:53:20+01:00", "team": "barca", "id": "80182017-01-07T11:13:52.379839", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:52.379839", "articleBody": "Leo Messi ha regresado de sus vacaciones navide\u00f1as en un buen estado de forma y dispuesto a jugar frente al Athletic el primer partido del a\u00f1o. El staff t\u00e9cnico hab\u00eda dise\u00f1ado un plan de preparaci\u00f3n personalizado para todos los futbolistas y tambi\u00e9n para el argentino que se ha pasado tres horas diarias en el gimnasio Colo Gym en Funes, localidad que est\u00e1 muy cerca de Rosario. Leo desayunaba con la familia y despu\u00e9s se iba a ejercitar hasta la hora de comer. En el gimnasio realiz\u00f3 diversos ejercicios de carrera y tambi\u00e9n de musculaci\u00f3n para no perder el tono f\u00edsico con el que se fue de Barcelona. Era prioritario que siguiera este plan porque Luis Enrique les dio dos semanas de vacaciones al tridente.Luis Enrique admiti\u00f3 en rueda de prensa que sus futbolistas han realizado el trabajo a conciencia: \"Han tenido bastantes d\u00edas de vacaciones. Todos lo hemos hecho. Que disfruten de sus vacaciones no implica que no tengan preparaci\u00f3n. Todos se han llevado sus tareas f\u00edsicas. Estoy gratamente impresionado de c\u00f3mo han llegado. Han vuelto mejor de c\u00f3mo se hab\u00edan ido. Estoy muy contento con el nivel con el que han regresado\".", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/04/14835414805190.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_d4ygt4h4/width/660/cache_st/20170104185800/type/2/bgcolor/000000/0_d4ygt4h4.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pbgaoy4a/width/660/cache_st/20170104185800/type/2/bgcolor/000000/0_pbgaoy4a.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/04/586bf506468aebb3348b45ef.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "5", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novytecjosef - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/877/medium_5877920.png - SFC_Shady - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838841.png - num1 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - MacaulayCulkin - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/877/medium_5877920.png - SFC_Shady - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/917/medium_4917672.png - ElpelodeRedondo - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novytecjosef - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838841.png - num1 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - MacaulayCulkin - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/877/medium_5877920.png - SFC_Shady - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/917/medium_4917672.png - ElpelodeRedondo - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novytecjosef - #2", "author": "Pablo Polo", "polarity": "-1", "headline": "Benzema y Nasri, dos gallos en distinto corral", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T16:02:03+01:00", "team": "madrid", "id": "16422017-01-07T11:13:55.824740", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:55.824740", "articleBody": "Tan lejos, tan cerca. As\u00ed ha sido la carrera de Benzema y Nasri desde que se enfrentaron por primera vez. Ambos producto de la generaci\u00f3n del 87 que gan\u00f3 el Europeo sub 17 en 2004 a Espa\u00f1a, se vieron las caras con apenas 10 a\u00f1os, cuando se enfrentaron en la Copa Danone con Olympique y Marsella por representar a Francia en la fase final del torneo. Karim entr\u00f3 en la cantera del Lyon con 9 a\u00f1os, Nasri lo hizo con ocho en la del Marsella, tras despuntar ambos en los equipos de su barrio. Aquello no era m\u00e1s que el principio, despu\u00e9s llegar\u00edan sus duelos en la Copa de Francia alev\u00edn y juvenil hasta que ambos se vieron las caras por primera vez como profesionales en la Ligue 1. Ambosdebutaron el mismo a\u00f1o, en 2004.Fueron los a\u00f1os en los que Benzema y Nasri se erig\u00edan como las grandes promesas de la Ligue 1, hasta que Samir vol\u00f3 al Arsenal en 2008. Karim lo har\u00eda una temporada despu\u00e9s al Madrid. Desde entonces, no han vuelto a verse las caras. En el \u00fanico enfrentamiento posible, el Madrid-City de Champions del a\u00f1o pasado, el sevillista estaba lesionado.Muy cerca, sin embargo, siempre estuvieron con Les Bleus, desde categor\u00edas inferiores. Ambos debutaron con la absoluta el mismo d\u00eda, un 27 de marzo de 2008 ante Austria. Gol de Karim... a pase de Nasri. Tan lejos, tan cerca.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/03/14834694855856.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/03/14834697309298.jpg"], "keywords": ["Karim Benzema", "f\u00fatbol", "Real Madrid", "Sevilla FC", "Copa del Rey", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/04/586bfaf4468aebb12c8b45de.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "38", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/580/medium_5580257.png - rsidntafo - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #47 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/194/medium_194355.png - festry - #46 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nima91 - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/016/medium_4016422.png - salao99 - #44 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675773.png - Valencia-Mexico - #43 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957397.png - Futbolero-Perezoso - #42 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/098/medium_6098885.png - FrenandoTorpes - #41 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/833/medium_2833048.png - merengue1996 - #40 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/216/medium_6216226.png - guarapa50 - #37 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #47 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/194/medium_194355.png - festry - #46 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nima91 - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/016/medium_4016422.png - salao99 - #44 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675773.png - Valencia-Mexico - #43 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957397.png - Futbolero-Perezoso - #42 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/098/medium_6098885.png - FrenandoTorpes - #41 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/833/medium_2833048.png - merengue1996 - #40 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/216/medium_6216226.png - guarapa50 - #37", "author": "J. I. Garc\u00eda-Ochoa", "polarity": "-1", "headline": "Hoy salen juntos", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T15:53:58+01:00", "team": "madrid", "id": "36572017-01-07T11:13:56.216810", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:56.216810", "articleBody": "Lo anunci\u00f3 MARCA el 24 de diciembre. Lo confirm\u00f3 ayer Zinedine Zidane. Cristiano Ronaldo no jugar\u00e1 la ida de Copa ante el Sevilla. A\u00f1o nuevo, CR7 nuevo. El portugu\u00e9s empieza a dosificarse para llegar en plenitud al tramo decisivo de la temporada. Tras el Mundial de Clubes y las vacaciones, toca ahora ponerse a punto con una minipretemporada que no se alargar\u00e1 mucho m\u00e1s. Descansar\u00e1 hoy, pero lo m\u00e1s probable es que el s\u00e1bado ya est\u00e9 en el c\u00e9sped para medirse al Granada. Pero esta noche, ante un Sevilla que viaj\u00f3 a Madrid con todo, no estar\u00e1 Ronaldo. Tampoco Bale. Ytampoco Lucas V\u00e1zquez. As\u00ed que por primera vez en este curso, Zinedine jugar\u00e1 en ataque con dos nueves puros: Benzema y Morata. Habituados a chocarse las manos en la banda, normalmente en torno al minuto 70, esta vez ser\u00e1n los encargados de atacar la zaga sevillista. En la presente temporada s\u00f3lo una vez han coincidido en el once titular, aunque no formaron pareja de ataque. Ante el Legia, el 2 de de noviembre, Zidane junt\u00f3 a la BBC con Morata, que jug\u00f3 en la banda izquierda. El experimento no sali\u00f3 bien y en el 65', el franc\u00e9s retir\u00f3 a Karim del campo. El Madrid empat\u00f3 a tres aquella noche. Lo habitual en la presente temporada es que Norata sea el relevo de Benzema. As\u00ed ha sucedido hasta en diez ocasiones esta temporada. Seis veces, tres en Champions y una en el Mundial de Clubes, Morata entr\u00f3 en lugar de Benzema, que sigue gozando del cartel de titular\u00edsimo por delante del espa\u00f1ol, con el que especulaban ayer desde Italia con un posible regreso a la Juve. Nada de eso, Morata es feliz en el Real Madrid y no se plantea un cambio de aires. \"Est\u00e1 feliz aqu\u00ed, est\u00e1 en su casa\", aseguraba ayer Zidane.Morata y Benzema s\u00f3lo suman 143 minutos juntos, por lo que esta noche se ver\u00e1 a otro Madrid en ataque. La idea de Zidane es jugar con tres centrocampistas -Casemiro, Kroos y Modric- y con Isco de mediapunta, de enlace con Benzema y Morata, que suman juntos 19 goles esta temporada. Karim suma 10 dianas y espera mantener en este inicio de a\u00f1o las buenas sensaciones que dej\u00f3 en el final de 2016. Decisivo ante el Borussia con dos goles y clave en la final del Mundial de Clubes, el franc\u00e9s va de menos a m\u00e1s esta temporada. Morata, nueve tantos, espera echar la puerta del Madrid abajo definitivamente.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/03/14834712985084.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/03/14834715588678.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Copa del Rey", "Karim Benzema", "f\u00fatbol"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/04/586c02f0468aebba238b45e2.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "90", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - koikili7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LaKoo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jys26 - #113 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/219/medium_4219228.png - xaquinonil - #112 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rudiol - #111 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/344/medium_5344295.png - James-paquete - #110 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #109 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - centrum_rvcf - #108 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160021.png - ninjazx6r - #106 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/987/medium_4987359.png - Cris_is_Cris - #104 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davialbat - #103 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/704/medium_5704769.png - Indrid_Cold - #102 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jys26 - #113 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/219/medium_4219228.png - xaquinonil - #112 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rudiol - #111 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/344/medium_5344295.png - James-paquete - #110 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #109 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - centrum_rvcf - #108 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160021.png - ninjazx6r - #106 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/987/medium_4987359.png - Cris_is_Cris - #104 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davialbat - #103 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/704/medium_5704769.png - Indrid_Cold - #102", "author": "P. Polo y J.F. D\u00edaz", "polarity": "-1", "headline": "Isco para afinar el ataque blanco", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T10:34:08+01:00", "team": "madrid", "id": "48602017-01-07T11:13:57.203042", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:57.203042", "articleBody": "El Real Madrid no va a variar el plan inicial, el que tan buen resultado le dio hasta diciembre. Como parece adem\u00e1s que la plaga de lesiones sigue siendo el peor rival de los blancos, Zizou arranca el 2017 como acab\u00f3 el 2016, con rotaciones. Sin Cristiano, Bale, y Lucas V\u00e1zquez, Isco se perfila como la gran novedad para este primer duelo frente al Sevilla, para jugar adem\u00e1s donde m\u00e1s le gusta, por detr\u00e1s de los dos puntas: Benzema y Morata.Pero habr\u00e1 m\u00e1s cambios. El Madrid tiene las bajas de Ramos y Pepe, por lo que el entrenador volver\u00e1 a apostar por la pareja Varane-Nacho que tan buen resultado le ha dado.Isco vuelve a tener por tanto minutos con Zidane despu\u00e9s de perder peso en los \u00faltimos partidos de 2016 en los que el galo dio m\u00e1s oportunidades a James, su gran rival por un puesto en el once.Isco no jug\u00f3 el \u00faltimo partido de la Champions ante el Borussia, fue titular ante el D\u00e9por pero sustituido en el minuto 79, y tampoco jug\u00f3 en la semifinal del Mundialito frente al Am\u00e9rica. S\u00ed que apareci\u00f3 en la final frente al Kashima, para entrar en la segunda mitad por Lucas V\u00e1zquez.Isco espera seguir teniendo protagonismo en este 2016. Es Zidane quien debe repartir minutos y ser capaz de contentar a todos. El galo ya ha hablado con James y le ha dejado claro que cuenta con \u00e9l, pero no hay sitio para todos. La Copa da m\u00e1s opciones a ambos y Zizou seguir\u00e1 moviendo el banquillo. n", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/03/14834734902768.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Copa del Rey", "Zinedine Zidane", "Sevilla FC"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/04/586d5cc946163f0a5e8b45f2.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_e8op6d5l"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "67", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josehinca - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/198/medium_6198676.png - dannimarkezz - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - agatoclesdesiracusa2 - #78 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - agatoclesdesiracusa2 - #77 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ddiazc3 - #76 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ddiazc3 - #75 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #74 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/188/medium_6188750.png - luismoralesc - #73 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/268/medium_2268898.png - SLQH - #72 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - #71 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jcyrondon - #70 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/188/medium_6188750.png - luismoralesc - #69 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - agatoclesdesiracusa2 - #78 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - agatoclesdesiracusa2 - #77 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ddiazc3 - #76 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ddiazc3 - #75 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #74 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/188/medium_6188750.png - luismoralesc - #73 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/268/medium_2268898.png - SLQH - #72 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - #71 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jcyrondon - #70 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/188/medium_6188750.png - luismoralesc - #69", "author": "David G. Medina", "polarity": "1", "headline": "James empieza el a\u00f1o por todo lo alto", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T22:03:02+01:00", "team": "madrid", "id": "24742017-01-07T11:13:58.988363", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:58.988363", "articleBody": "James Rodr\u00edguez ha empezado el a\u00f1o de la mejor manera posible. El colombiano ha abierto el marcador ante el Sevilla mostrando una de sus mejores virtudes, el disparo con la pierna izquierda. Un chut seco, fuerte, desde fuera del \u00e1rea ha servido para 'pacificar' la relaci\u00f3n del 10 con una grada, la del Bernab\u00e9u, que sabe del excelente nivel del ex del M\u00f3naco. Para completar una primera parte espectacular (brind\u00f3 una gran asistencia a Marcelo), marc\u00f3 el 3-0 desde el punto de penalti.Es el primer encuentro, adem\u00e1s, tras confesar su intenci\u00f3n de pensarse su salida del Madrid tras no jugar un minuto en la final del Mundial de Clubes ante el Kashima. El colombiano empieza de la mejor manera el a\u00f1o tras acabar siendo la \u00fanica noticia negativa blanca en el final de 2016. Y demostrando que la confianza de Zidane hacia su juego es merecida.", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_e8op6d5l/width/660/cache_st/20170104231936/type/2/bgcolor/000000/0_e8op6d5l.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "James Rodr\u00edguez", "Zinedine Zidane"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/04/586d640322601d59108b45cc.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_by3bcjvc"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "14", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/118/medium_2118299.png - Danielone - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/500/medium_5500697.png - VIKINGOCONHACHA - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/513/medium_2513295.png - pasionsevillista - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davidcerro24 - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/449/medium_3449502.png - maskabron - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Madridsereno - #14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/118/medium_2118299.png - Danielone - #12 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/500/medium_5500697.png - VIKINGOCONHACHA - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/674/medium_4674121.png - Cap7anE7erno - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/631/medium_4631065.png - FC_BayernMunchen - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/513/medium_2513295.png - pasionsevillista - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davidcerro24 - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/449/medium_3449502.png - maskabron - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Madridsereno - #14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/118/medium_2118299.png - Danielone - #12 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/500/medium_5500697.png - VIKINGOCONHACHA - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/674/medium_4674121.png - Cap7anE7erno - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/631/medium_4631065.png - FC_BayernMunchen - #6", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "polarity": "1", "headline": "Varane dedic\u00f3 el gol a su 'padre' Zidane", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T22:07:22+01:00", "team": "madrid", "id": "40502017-01-07T11:13:59.039672", "dateCreated": "2017-01-07T11:13:59.039672", "articleBody": "Varane logr\u00f3 el segundo gol del partido y corri\u00f3 a celebrarlo con Zidane. El defensa le dedic\u00f3 el gol porque entre los dos hay una relaci\u00f3n muy especial. El central considera al entrenador madridista como su segundo padre por lo mucho que le ha ayudado en su carrera deportiva, primero recomendando su fichaje cuando apenas ten\u00eda 18 a\u00f1os.Una vez instalado en la entidad madridista, Zidane ayud\u00f3 en los primeros pasos del franc\u00e9s en el primer equipo blanco, para despu\u00e9s convertirse en una constante referencia para Varane, siendo uno de sus principales puntos de apoyo en su crecimiento como jugador dentro del Real Madrid.Varane lo tiene claro y siempre que habla de Zidane lo hace desde el respeto y la admiraci\u00f3n, tal y como hizo semanas atr\u00e1s. \"Me ha ayudado a no dormirme en los laureles. Te dice las cosas, lo que puedes mejorar, y me hace salir de esa zona de confort para progresar. Me hace falta eso para mejorar, que me motiven para mejorar mi rendimiento. El hecho de que seamos los dos franceses y de que apostara por m\u00ed para el Madrid suma en nuestra relaci\u00f3n, pero no hay trato de favor en el Madrid\".", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_by3bcjvc/width/660/cache_st/2017010502236/type/2/bgcolor/000000/0_by3bcjvc.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/04/14835639912920.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Copa del Rey", "Zinedine Zidane", "Sevilla FC"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/04/586d6103e5fdea4a2c8b4647.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_by3bcjvc"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "11", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rmds - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/452/medium_3452440.png - cuscatleco - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/547/medium_5547194.png - cabastar - #12 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - Los-cules-no-tienen-humiltat - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - robomadriddd - #10 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/956/medium_2956236.png - GETASIEMPRE - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/690/medium_4690095.png - Sama-el - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rmds - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - Los-cules-no-tienen-humiltat - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/452/medium_3452440.png - cuscatleco - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/052/medium_6052221.png - budspencerjr23 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/956/medium_2956236.png - GETASIEMPRE - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/547/medium_5547194.png - cabastar - #12 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - Los-cules-no-tienen-humiltat - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - robomadriddd - #10 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/956/medium_2956236.png - GETASIEMPRE - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/690/medium_4690095.png - Sama-el - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rmds - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - Los-cules-no-tienen-humiltat - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/452/medium_3452440.png - cuscatleco - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/052/medium_6052221.png - budspencerjr23 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/956/medium_2956236.png - GETASIEMPRE - #2", "author": "David G. Medina", "polarity": "-1", "headline": "Varane hace pleno", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T21:54:39+01:00", "team": "madrid", "id": "90462017-01-07T11:14:00.891792", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:00.891792", "articleBody": "En Liga, con el Betis como rival. En Champions, ante Borussia y Sporting de Portugal. Y ahora, contra el Sevilla en Copa. Este es el particular pleno de Varane esta temporada. El franc\u00e9s, con Ramos fuera del equipo, tom\u00f3 el relevo del camero para mandar a la jaula con un gran cabezazo un saque de esquina botado por Kroos.El central vive su mejor momento en el Real Madrid. En ataque, donde ya suma cuatro goles (su mejor marca en el equipo), y en defensa, donde se ha hecho con un lugar indiscutible por delante de Pepe, que la temporada pasada le adelant\u00f3 con la llegada de Zidane. Su compatriota, precisamente, fue el encargado de convencerle para que se quedara en el equipo este verano. Y no se equivoc\u00f3 viendo el resultado que est\u00e1 dando.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/04/14835635223482.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_by3bcjvc/width/660/cache_st/2017010502245/type/2/bgcolor/000000/0_by3bcjvc.jpg"], "keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/04/586c923722601de7168b456e.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_yjmsh1q6"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "121", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/169/medium_5169847.png - Turbo_pene - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/169/medium_5169847.png - Turbo_pene - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - orangebud87 - #152 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/889/medium_1889604.png - GranCanario. - #151 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luisfernando5104 - #149 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - centrum_rvcf - #148 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/791/medium_2791892.png - pelotilludo - #146 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/561/medium_4561726.png - BarcenasJr - #145 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #144 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #143 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - #142 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #140 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - orangebud87 - #152 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/889/medium_1889604.png - GranCanario. - #151 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luisfernando5104 - #149 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - centrum_rvcf - #148 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/791/medium_2791892.png - pelotilludo - #146 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/561/medium_4561726.png - BarcenasJr - #145 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #144 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #143 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - #142 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #140", "author": "David G. Medina", "polarity": "-1", "headline": "El a\u00f1o triunfal de Zidane en 10 momentos", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T11:16:26+01:00", "team": "madrid", "id": "63542017-01-07T11:14:02.692345", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:02.692345", "articleBody": "Lleg\u00f3 hace hoy un a\u00f1o para coger un equipo que se deshac\u00eda de la mano de Rafa Ben\u00edtez. Sin experiencia, pero con toneladas del carisma de quien fuera una leyenda vestido de corto, Zinedine Zidane asumi\u00f3 el reto de devolver al Real Madrid -al equipo con el que conquist\u00f3 la Novena gracias a su hist\u00f3rica volea- a lo m\u00e1s alto del f\u00fatbol mundial.Y vaya si lo ha logrado. Con trabajo, gan\u00e1ndose a un vestuario que otros fueron incapaces de controlar. Con esfuerzo, como siempre repite el galo, llegan los \u00e9xitos en forma de t\u00edtulos. Zizou, en ese sentido, puede presumir de tres. De una Champions, de un Mundial de Clubes... Y de una Supercopa de Europa.Precisamente en esta \u00faltima tuvo enfrente a su rival de esta noche en Copa. Aquel d\u00eda de agosto, un Madrid sin Bale y Cristiano tir\u00f3 de oficio y del talento de los j\u00f3venes Carvajal, Asensio y compa\u00f1\u00eda para sumar otro t\u00edtulo a una vitrina, la del Bernab\u00e9u, que tiene pinta de seguir engordando en lo que queda de temporada.Adem\u00e1s, Zidane busca pasar a la historia firmando el mejor r\u00e9cord de partidos sin perder. Acumula 37 y de superar con \u00e9xito el triple duelo con los de Sampaoli, y el encuentro del s\u00e1bado ante elGranada, habr\u00e1 dejado atr\u00e1s los 39 partidos invicto del Barcelona de Luis Enrique.", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_yjmsh1q6/width/660/cache_st/20170104111627/type/2/bgcolor/000000/0_yjmsh1q6.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/multimedia/graficos/futbol/2017/balance-zidane-2016/desktop.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/04/14835101771940.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Zinedine Zidane"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/05/586d81cf468aeb375b8b4578.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_e8op6d5l", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pzooq0uh"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "27", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/645/medium_4645304.png - GATUSSO_GENARO - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/192/medium_5192807.png - MOTOKROOS - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #37 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nolimits - #35 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - stiven_24 - #34 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ldarioruben - #33 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/513/medium_2513295.png - pasionsevillista - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/359/medium_4359566.png - argentinoconcaries - #31 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/359/medium_4359566.png - argentinoconcaries - #30 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/198/medium_6198442.png - trump - #29 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #26 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/608/medium_2608917.png - casanova1973 - #24 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #37 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nolimits - #35 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - stiven_24 - #34 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ldarioruben - #33 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/513/medium_2513295.png - pasionsevillista - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/359/medium_4359566.png - argentinoconcaries - #31 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/359/medium_4359566.png - argentinoconcaries - #30 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/198/medium_6198442.png - trump - #29 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #26 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/608/medium_2608917.png - casanova1973 - #24", "author": "Pablo Polo", "polarity": "1", "headline": "Zidane: \"La primera parte ha sido espectacular\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T00:16:17+01:00", "team": "madrid", "id": "35832017-01-07T11:14:06.804671", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:06.804671", "articleBody": "La mejor primera parte: \"No lo s\u00e9, pero entramos muy fuerte en el partido. Hemos trabajado para eso y lo hicimos. La verdad es que cuando empiezas as\u00ed y metes goles es todo m\u00e1s f\u00e1cil. Es mejor para el resto del partido\".El partido de James: \"Ha hecho un buen partido, ha trabajado, ha metido dos goles, su trabajo ha sido importante como todos los dem\u00e1s, me alegro por su partido. Me alegro por los minutos de Asensio tambi\u00e9n, de Morata, y atr\u00e1s vamos a hablar de todos. Atr\u00e1s hicimos un partido enorme, es un partido de vuelta de las vacaciones muy bueno. Ahora lo que tenemos que hacer es descansar\".Sin la BBC arriba: \"Han jugado otros que no lo hacen habitualmente, podemos cambiar el dibujo, pero la idea es la misma, los 45 minutos han sido espectaculares f\u00edsica y t\u00e9cnicamente, casi perfecto. Lo que te puedo decir es que en una eliminatoria es bueno el resultado\".Un Madrid m\u00e1s agresivo: \"Tambi\u00e9n lo hicimos con la BBC y con otros jugadores. Lo importante es que metes un jugador y siempre te da algo. Estoy contento porque tenemos un grupo importante y los jugadores entre ellos lo ven y saben que los que juegan menos cuentan y dentro del vestuario est\u00e1n contentos por eso. Hab\u00eda lesionados y eso no lo podemos cambiar, es as\u00ed, pero cuando juegan otros y lo hacen bien el entrenador est\u00e1 siempre contento. Est\u00e1 claro que hay jugadores m\u00e1s importantes que otros, pero vamos a ganar con todos. Vamos a necesitar a todos para ganar todo lo que queremos. Hemos hablado que vamos a tener 20 partidos en 70 d\u00edas y eso es much\u00edsimo\".Se crece ante los grandes: \"Sales del partido m\u00e1s satisfecho ante estos rivales. El resultado no te asegura el pase, tenemos un partido importante el s\u00e1bado y despu\u00e9s hay que preparar la vuelta de Copa que en ese campo va a ser complicado\".El regreso de Cristiano: \"El s\u00e1bado va a estar y va a jugar muchos partidos. No hay que preocuparse\".La racha: \"No hablamos mucho de ello. Pensamos en preparar bien los partidos y en ganarlos, pero no hablamos de eso\".El partido m\u00e1s completo: \"Seguro que comenzar as\u00ed el a\u00f1o es muy importante, hab\u00edamos hablado de poner mucha intensidad, y hay que pensar en seguir as\u00ed porque va a ser un a\u00f1o duro\".", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14835716311005.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_e8op6d5l/width/660/cache_st/2017010504852/type/2/bgcolor/000000/0_e8op6d5l.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pzooq0uh/width/660/cache_st/2017010504852/type/2/bgcolor/000000/0_pzooq0uh.jpg"], "keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid", "Sevilla FC", "Copa del Rey"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/04/586d794622601dc1648b4611.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pzooq0uh"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "534", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - perrere - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/169/medium_5169847.png - Turbo_pene - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/794/medium_4794774.png - seciam - #691 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carreteros - #690 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #688 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - casiopea8 - #687 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/237/medium_2237563.png - ALANDVISAN - #686 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kiloymedio - #684 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #683 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #682 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/743/medium_2743258.png - buffff - #679 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/795/medium_1795590.png - togomi - #678 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/794/medium_4794774.png - seciam - #691 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carreteros - #690 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #688 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - casiopea8 - #687 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/237/medium_2237563.png - ALANDVISAN - #686 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kiloymedio - #684 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #683 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #682 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/743/medium_2743258.png - buffff - #679 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/795/medium_1795590.png - togomi - #678", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "polarity": "-1", "headline": "La flor de Zidane deja paso a una lecci\u00f3n magistral de entrenador", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T23:38:12+01:00", "team": "madrid", "id": "90952017-01-07T11:14:07.219576", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:07.219576", "articleBody": "Se acab\u00f3 eso de la flor de Zidane, tal y como ha podido comprobar Sampaoli y su Sevilla, pol\u00e9mica al margen. Detr\u00e1s de esos 38 partidos sin doblar la rodilla hay mucho m\u00e1s que suerte, apariciones milagrosas o simples momentos de inspiraci\u00f3n de los muchos y buenos jugadores que tiene a sus \u00f3rdenes. Hay entrenador y decisiones que sorprenden, pero que le terminan dando la raz\u00f3n.La flor ha pasado a mejor vida y ha dejado paso a un se\u00f1or t\u00e9cnico, el mismo que es capaz de sorprender a un Sampaoli que aparec\u00eda por el Santiago Bernab\u00e9u cargado de razones para ser considerado un gran entrenador. Pues bien, ha llegado Zinedine Zidane y ha sorprendido a todos dejando a Cristiano Ronaldo en la grada, a Benzema y Keylor Navas en el banquillo y a su equipo presionando como pocos equipos son capaces de hacer.Result\u00f3 curioso ver al Real Madrid apretando al rival, especialmente en la primera parte aunque es cierto que termin\u00f3 el partido presionando, en campo contrario. Ni los m\u00e1s viejos del lugar recordaban ver a los madridistas tapar huecos y asfixiar al rival como lo hicieron los Morata, Asensio, Modric, Casemiro y compa\u00f1\u00eda. El Sevilla, el que iba ahogar al Real Madrid, se pon\u00eda rojo con el bal\u00f3n en los pies. Sufr\u00eda. Y el que iba a sufrir disfrutaba y jugaba al primer toque. Curioso.Zidane decidi\u00f3 poner sobre el c\u00e9sped un once at\u00edpico, raro y hasta extra\u00f1o para muchos. El movimiento pudo sorprender y a algunos les lleg\u00f3 a parecer despreciar al rival y a la competici\u00f3n eso de dejar a CR7 en la grada. El franc\u00e9s buscaba dejar sin respuesta al Sevilla y, de paso, mandar una se\u00f1al a sus jugadores de que todos son importantes, que tienen su cuota de participaci\u00f3n en el \u00e9xito continuo que parece perseguir al Real Madrid desde que Zizou.El t\u00e9cnico madridista mand\u00f3 un mensaje en Jap\u00f3n, antes de jugar la semifinal, al afirmar que lo ten\u00edan todo previsto. Y lo demostr\u00f3 con creces. Con el planificado descanso de Ronaldo, el no tanto de Benzema y un equipo titular con hambre y capaz de correr del primer al \u00faltimo minuto y todos por igual, tir\u00f3 a la lona a un Sevilla sin capacidad de respuesta. \u00bfNo ser\u00e1 Zidane el gran entrenador que muchos quieren ver en otros?", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/04/14835694429358.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pzooq0uh/width/660/cache_st/20170104235830/type/2/bgcolor/000000/0_pzooq0uh.jpg"], "keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid", "Luka Modric", "Cristiano Ronaldo", "Sevilla FC"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/05/586de5a522601d25668b45f8.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_e8op6d5l", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_61b36s44", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_h5wboq0u"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "142", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Lamaselrey - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/263/medium_3263093.png - Pablo_Zizou - #165 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laick30 - #163 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622466.png - Soy_Tiburon - #162 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Dimeon - #161 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/263/medium_3263093.png - Pablo_Zizou - #160 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/263/medium_3263093.png - Pablo_Zizou - #159 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laick30 - #158 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #156 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javertxp - #155 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/928/medium_1928597.png - sfcmarbella - #154 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/263/medium_3263093.png - Pablo_Zizou - #165 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laick30 - #163 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622466.png - Soy_Tiburon - #162 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Dimeon - #161 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/263/medium_3263093.png - Pablo_Zizou - #160 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/263/medium_3263093.png - Pablo_Zizou - #159 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - laick30 - #158 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #156 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javertxp - #155 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/928/medium_1928597.png - sfcmarbella - #154", "author": "David G. Medina", "polarity": "-1", "headline": "James ha vuelto", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T07:25:53+01:00", "team": "madrid", "id": "36962017-01-07T11:14:08.471533", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:08.471533", "articleBody": " ha empezado el a\u00f1o de la mejor manera posible. El colombiano firm\u00f3  en el encuentro que abri\u00f3 el 2017 para el Real Madrid. ZidaneY lo hizo en apenas 10 minutos y mostrando una de sus mejores virtudes, el disparo con su excepcional pierna izquierda. Un chut con efecto, fuerte, desde fuera del \u00e1rea sirvi\u00f3 para pacificar la relaci\u00f3n del 10 con una grada, la del Santiago Bernab\u00e9u, que sabe del excelente nivel del ex del M\u00f3naco. El que mostr\u00f3, sin ir m\u00e1s lejos, en su primera temporada de blanco.Una delicia del mediapunta, que ayer volv\u00eda a ser de la partida tras jugar s\u00f3lo 19 minutos en los dos partidos del Mundial de Clubes, y que vuelve a poner sobre la mesa el inmenso talento que posee cuando est\u00e1 enchufado. Y para lograrlo cuenta con el apoyo de un Zidane que, , est\u00e1 empe\u00f1ado en recuperar a uno de los futbolistas m\u00e1s talentosos de la plantilla. No contento con su zurdazo, James dej\u00f3 m\u00e1s destellos durante un primer acto para enmarcar. Pegado a la banda derecha, se perfil\u00f3 en varias ocasiones para poner en el \u00e1rea balones con aut\u00e9ntico veneno. Marcelo, en uno de ellos, fusil\u00f3 con la zurda un esf\u00e9rico que acab\u00f3 repeliendo Sergio Rico. No hab\u00edan acabado los primeros 45 minutos cuando convirti\u00f3 un penalti cometido sobre Modric. Sin Cristiano en el campo, el colombiano no dud\u00f3 en coger el esf\u00e9rico, ponerse en los 11 metros y enga\u00f1ar al meta hispalense.Estos dos tantos son los mismos que hab\u00eda firmado en toda la temporada. Apenas dos aciertos ante Espanyol y Cultural, en la anterior ronda de Copa, as\u00ed como aislados detalles de su calidad, pero ning\u00fan encuentro tan completo como el realizado ayer ante un rival, adem\u00e1s, de primer nivel como el Sevilla. James, as\u00ed las cosas, fue clave para dejar casi sentenciada una eliminatoria que se preve\u00eda mucho m\u00e1s dura.Era el primer encuentro, adem\u00e1s, tras confesar su intenci\u00f3n de pensarse su salida del Madrid tras no jugar un minuto en la final del Mundial de Clubes ante el Kashima. El colombiano empieza de la mejor manera el a\u00f1o tras acabar siendo la \u00fanica noticia negativa de los de Chamart\u00edn en el final de 2016. Y demostrando que la confianza de Zidane hacia su juego es merecida.Se lo agradeci\u00f3 el Santiago Bernab\u00e9u cuando el entrenador franc\u00e9s, siempre atento a estos detalles, sac\u00f3 del c\u00e9sped al colombiano. Ovaci\u00f3n cerrada para un futbolista empe\u00f1ado en triunfar de blanco en este 2017.De momento, ha vuelto.", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_e8op6d5l/width/660/cache_st/20170105104149/type/2/bgcolor/000000/0_e8op6d5l.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14835969073214.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_61b36s44/width/660/cache_st/20170105104149/type/2/bgcolor/000000/0_61b36s44.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h5wboq0u/width/660/cache_st/20170105104149/type/2/bgcolor/000000/0_h5wboq0u.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "James Rodr\u00edguez", "F\u00fatbol Am\u00e9rica", "Colombia"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/05/586e704522601d285d8b4649.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "39", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/583/medium_5583254.png - pablodeso - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/987/medium_5987313.png - Desde_Marruecos_Con_Amor - #41 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luispardo1234 - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lenigleztorres - #39 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/254/medium_5254781.png - Cephei - #38 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Carmawell - #37 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pubeda81 - #36 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - George_ - #34 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/145/medium_5145207.png - ELBISABUELO - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Oscarovic1914 - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/140/medium_6140856.png - Rampas_Cid - #31 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/987/medium_5987313.png - Desde_Marruecos_Con_Amor - #41 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luispardo1234 - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lenigleztorres - #39 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/254/medium_5254781.png - Cephei - #38 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Carmawell - #37 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pubeda81 - #36 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - George_ - #34 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/145/medium_5145207.png - ELBISABUELO - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Oscarovic1914 - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/140/medium_6140856.png - Rampas_Cid - #31", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "polarity": "1", "headline": "\"\u00bfZidane? Un buen t\u00edo y un gran entrenador\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T19:05:44+01:00", "team": "madrid", "id": "5122017-01-07T11:14:12.596427", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:12.596427", "articleBody": "\"Es un buen t\u00edo. Lo ha sido siempre y ahora, adem\u00e1s, es un gran entrenador\", afirman sobre Zinedine Zidane los que le conocen hace d\u00e9cada y media y que primero le conocieron como jugador, despu\u00e9s como ex con inquietudes dentro del f\u00fatbol y ahora como t\u00e9cnico del primer equipo blanco.\"No se lo cree, ni ahora ni cuando era jugador. Tienes unos valores como la lealtad y la amistad por encima de cualquier cosa y los cumple a rajatabla\", sentencian cuando preguntas c\u00f3mo era el Zidane jugador y como es el Zidane entrenador un a\u00f1o despu\u00e9s de su llegada al banquillo blanco y tres t\u00edtulos en su haber. \"No ha cambiado nada\", afirman.Lo cierto es que Zidane se mantiene fiel a su manera de actuar. En lo laboral todo le sonr\u00ede y en lo persona, m\u00e1s todav\u00eda. Feliz en Madrid desde el momento en el que firm\u00f3 contrato en el verano de 2001, su manera de entender la vida y el f\u00fatbol le han llevado a estar muy identificado con el Real Madrid y con la capital de Espa\u00f1a, de la que no se ha movido desde que ese verano lleg\u00f3 para ser presentado como jugador del equipo madridista. Y es que se siente c\u00f3modo en su d\u00eda a d\u00eda, tanto en Valdebebas como en sus ratos libres.Florentino P\u00e9rez consigui\u00f3 su firma en una servilleta en los \u00faltimos d\u00edas del mes de agosto del 2000 y desde ese momento siempre ha querido tenerle cerca, a su lado. Jugador, consejero y entrenador, pero siempre cerca. Intu\u00eda que una vez que dio lo m\u00e1ximo como jugador, repetir\u00eda como entrenador. El gol de Glasgow lo marca cada semana desde el banquillo y lo hace con la naturalidad del primer d\u00eda, la misma que le llev\u00f3 a renunciar a un a\u00f1o de contrato.Ejecutivos del club dudaban durante su etapa en el banquillo del Castilla, pero esa percepci\u00f3n cambi\u00f3 por completo en cuanto se hizo con las riendas del primer equipo. Era otro en el manejo del grupo, se sent\u00eda c\u00f3modo y los jugadores le ve\u00edan como el \u00fanico capaz de sacar al equipo de la situaci\u00f3n que viv\u00eda en ese momento, con Ben\u00edtez reci\u00e9n cesado de sus funciones.Sinceridad. Esa ha sido la clave en el manejo del grupo. No ha prometido nada que no haya cumplido. Ha sido claro con los jugadores. No ha habido ni enga\u00f1os ni falsas promesas. Y eso el grupo lo agradece. Cada jugador ha sabido su rol y el que ha alzado la voz ha sido reprendido por el grupo, por el inter\u00e9s com\u00fan.No ha enga\u00f1ado a nadie desde que es entrenador del primer equipo y de eso ya hace un a\u00f1o y dos d\u00edas. El mejor ejemplo es Mariano, al que le dijo que aceptara alguna de las ofertas en verano y es el primero que se parte la cara por el franc\u00e9s.Ahora su pr\u00f3ximo reto es manejar todo lo que se est\u00e1 diciendo alrededor del equipo. No quiere euforias, pero est\u00e1 tranquilo porque sabe que los pisan el vestuario son los primeros en tener los pies en el suelo, que son profesionales desde que se levantan hasta que se acuestan. Confianza ciega.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836326814527.jpg"], "keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/06/586ea64046163f50208c0084.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_v84t7k19"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "72", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novotespositivo - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/616/medium_2616888.png - lu2012lu - #86 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #85 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - arquisalomon - #84 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barrowers - #83 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/124/medium_4124089.png - PabloMarmolFC - #82 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - legiaoUrbanaBrasil - #81 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amparodelpozo - #80 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #78 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #77 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/616/medium_2616888.png - lu2012lu - #86 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #85 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - arquisalomon - #84 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barrowers - #83 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/124/medium_4124089.png - PabloMarmolFC - #82 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - legiaoUrbanaBrasil - #81 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amparodelpozo - #80 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #78 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #77", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "polarity": "-1", "headline": "Sacchi insiste al Madrid: \"Dybala es el nuevo Messi\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T09:55:49+01:00", "team": "madrid", "id": "65722017-01-07T11:14:15.945567", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:15.945567", "articleBody": "Arrigo Sacchi no lleg\u00f3 al Real Madrid en buen momento. Doce meses despu\u00e9s de su llegada decidi\u00f3 regresar a Italia tras el cese de Vanderlei Luxemburgo. Ese a\u00f1o de blanco madridista bast\u00f3 para que el que fuera t\u00e9cnico sintiera una especial atracci\u00f3n por el Real Madrid. Se siente madridista. Poco importa que en su d\u00eda fuera el causante de una de las peores noches europeas del club blanco.Su adi\u00f3s no signific\u00f3 una despedida del Real Madrid. Al contrario. Desde ese momento, la relaci\u00f3n con Florentino P\u00e9rez y con otros dirigentes de la entidad madridista ha crecido. Son habituales las llamadas del que fuera director deportivo del Real Madrid en momentos puntuales. V\u00edsperas de grades partidos, viajes a Italia del club blanco, cualquier momento es bueno para mantener viva la relaci\u00f3n. Pues bien, tres a\u00f1os atr\u00e1s, Arrigo Sacchi empez\u00f3 a hablar a los dirigentes blancos sobre un jugador al que calificaba como \"diferente y que en poco tiempo ser\u00e1 una estrella\". Hablaba de Paulo Dybala, un menudo jugador argentino que con apenas 19 a\u00f1os asombraba en la Serie A vistiendo la camiseta del Palermo.El t\u00e9cnico era rotundo en sus consejos hacia el Real Madrid, club con el que mantiene m\u00e1s v\u00ednculos que con otros equipos italianos en los que ha trabajado. Pues bien, tres a\u00f1os despu\u00e9s, los consejos se repiten y aconsejan al club que preside Florentino P\u00e9rez en intentar el fichaje del \"nuevo Messi\", tal y como califica Sacchi a Paulo Dybala. ", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836464426502.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_v84t7k19/width/660/cache_st/2017010695550/type/2/bgcolor/000000/0_v84t7k19.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/586fe792e5fdeab7518b4608.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "95", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/778/medium_2778618.png - ricard8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - samamir - #112 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/928/medium_1928597.png - sfcmarbella - #110 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/483/medium_5483079.png - penaltyCRIS - #106 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #104 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #103 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/392/medium_5392351.png - van_basten9 - #102 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/216/medium_6216887.png - Arturo_96 - #100 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Miraquebien - #99 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/504/medium_4504412.png - MrFootball - #98 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - norene - #97 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - samamir - #112 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/928/medium_1928597.png - sfcmarbella - #110 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/483/medium_5483079.png - penaltyCRIS - #106 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #104 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #103 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/392/medium_5392351.png - van_basten9 - #102 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/216/medium_6216887.png - Arturo_96 - #100 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Miraquebien - #99 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/504/medium_4504412.png - MrFootball - #98 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - norene - #97", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "polarity": "1", "headline": "Zidane: \"No hemos ganado nada todav\u00eda\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T00:15:23+01:00", "team": "madrid", "id": "43612017-01-07T11:14:16.016664", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:16.016664", "articleBody": "Le asusta la euforia que se ha instalado alrededor del equipo acompa\u00f1ados de buen juego, parecen haber llevado el optimismo que vive el madridismo desde su llegado a un estado euf\u00f3rico que por momentos puede asustar. Al menos as\u00ed piensa Zinedine Zidane, que desde la victoria ante el Sevilla ha querido poner freno a ese desmedido momento de alegr\u00eda.El t\u00e9cnico no quiere que sus jugadores se contagien lo m\u00e1s m\u00ednimo y contin\u00faen trabajando con la misma humildad que lo han hecho hasta el momento. \"No hemos ganado nada todav\u00eda\", ha cometido a su plantilla en clara referencia a los objetivos por cumplir de aqu\u00ed a final de temporada. Lo hizo horas despu\u00e9s del triunfo copero.La victoria ante el Sevilla, que coloca al equipo blanco con pie y medio en los cuartos de final de Copa, y la buena trayectoria liguera puede llevar a pensar a m\u00e1s de uno que ya est\u00e1 todo logrado o por lo menos muy cerca de ello. Nada m\u00e1s lejos de la realidad, al menos para el entrenador franc\u00e9s del Real Madrid, que huye de la confianza.Cierto es que el palmar\u00e9s del club blanco se\u00f1ala que en la presente temporada ya se han logrado dos t\u00edtulos (Supercopa de Europa y Mundial de clubes), pero son los menos importante dentro del rango de prioridad de la plantilla, club y afici\u00f3n. Zidane quiere que estos dos logros no confunda el objetivo de la plantilla. Puede sorprender que el t\u00e9cnico sea el primero en no sacar pecho por lo logrado, pero es sincero y sabe que los grandes t\u00edtulos est\u00e1n por llegar y por eso quiere que su plantilla aparque la euforia que especialmente viven los aficionados. Zidane siempre presume del grado de madurez y profesionalidad de la plantilla que dirige y que por ese motivo los discursos y charlas tienen que ser cortitos y al pie, tal y como han sido las dos reuniones mantenidas por el grupo desde la victoria ante el Sevilla. El franc\u00e9s considera que con un recordatorio basta para que sus jugadores redireccionen de nuevo el punto de mira de sus objetivos. Zidane lo record\u00f3 p\u00fablicamente en la previa ante el Granada y por eso insiste a sus jugadores en lo importante que es olvidarse de todo lo que sucede alrededor. \"Lo que me gusta es el trabajo diario, el trabajo que hacemos para preparar bien los partidos. Luego la consecuencia es ganar y batir r\u00e9cords, pero no es lo m\u00e1s importante. Lo que me anima es mejorar d\u00eda tras d\u00eda\".La alineaci\u00f3n del pasado mi\u00e9rcoles sorprendi\u00f3 a todos, pero la ausencia de algunos jugadores como Ronaldo o Benzema obedece a un plan trazado por el cuerpo t\u00e9cnico y que hace referencia a los nueve partidos que puede tener el equipo blanco en este mes de enero. Zidane quiere repartir minutos y que todos tengan la dosis justa de protagonismo.Ronaldo comparti\u00f3 la decisi\u00f3n con el entrenador. El t\u00e9cnico sabe que CR7 debe llegar a tope al tramo final de la temporada y eso pasa por administrar minutos y esfuerzos. Zizou conf\u00eda en su plantilla y sabe que si el portugu\u00e9s en el campo el grupo sabe admitir otro registro diferente en el juego, tal y como qued\u00f3 demostrado ante el Sevilla en Copa. Confianza total", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837286237366.jpg"], "keywords": ["Zinedine Zidane", "Mundial de Clubes", "Real Madrid", "Supercopa de Europa", "Primera Divisi\u00f3n", "Cristiano Ronaldo", "Sevilla FC"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/05/586d8a20e5fdea052c8b46a2.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pzooq0uh"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "61", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Adolfotes - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - Los-cules-no-tienen-humiltat - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/170/medium_6170772.png - DaniMadridista11Champions - #82 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/170/medium_6170772.png - DaniMadridista11Champions - #81 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kalule0909 - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kalule0909 - #77 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kalule0909 - #74 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kalule0909 - #73 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #70 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Parks - #69 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #68 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/717/medium_1717902.png - F.C.B - #67 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/170/medium_6170772.png - DaniMadridista11Champions - #82 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/170/medium_6170772.png - DaniMadridista11Champions - #81 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kalule0909 - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kalule0909 - #77 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kalule0909 - #74 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kalule0909 - #73 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #70 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Parks - #69 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #68 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/717/medium_1717902.png - F.C.B - #67", "author": "J. I. Garc\u00eda-Ochoa", "polarity": "-1", "headline": "Sigue el subid\u00f3n", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T10:37:20+01:00", "team": "madrid", "id": "38082017-01-07T11:14:16.854439", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:16.854439", "articleBody": "Pit\u00f3 Mateu Lahoz el final del partido y Luka Modric se inclin\u00f3 y se cogi\u00f3 los gemelos, Marcelo y Carvajal se abrazaron dej\u00e1ndose caer el uno sobre el otro y a Casemiro le costaba hablar en la entrevista a pie de campo. Los jugadores del Real Madrid acabaron el partido ante el Sevilla agotados, exhaustos por esfuerzo tras protagonizar un partido en el que exhibieron un poder\u00edo f\u00edsico ins\u00f3lito en el primer encuentro del mes de enero. \"Nos sorprendi\u00f3 un poco ese nivel\", admiti\u00f3 Sampaoli tras el encuentro, hablando de la presi\u00f3n del Real Madrid durante todo el encuentro. porque hab\u00eda sido el entrenador del Sevilla el que hab\u00eda dicho que su intenci\u00f3n era meter al Madrid en su campo... y sucedi\u00f3 al rev\u00e9s. Era el minuto 92 y los blancos segu\u00edan asfixiando a su rival. El Bernab\u00e9u agradeci\u00f3 el esfuerzo y despidi\u00f3 al equipo con una sentida y agradecida ovaci\u00f3n. Detr\u00e1s de los kil\u00f3metros que hicieron ayer los jugadores del Real Madrid se esconde un milim\u00e9trico plan elaborado por Zinedine Zidane, que sab\u00eda lo que hac\u00eda cuando en el mes de junio, el primer fichaje que le ped\u00eda no era un mediapunta, sino el de un preparador f\u00edsico: Antonio Pintus. Con el italiano haciendo sudar al equipo, no hay duda de que el Madrid ha dado un paso al frente. Los blancos, que se proclamaron campeones del mundo el 18 de diciembre, han sido el primer equipo en volver a los entrenamientos tras la Navidad. Relajaci\u00f3n cero con Zidane al frente, que ayer se fue a casa orgulloso al ver el poder\u00edo f\u00edsico que mostr\u00f3 su equipo mientras que, por si fuera poco, descansaban Ramos, Cristiano y Benzema. El plan le sali\u00f3 perfecto a Zizou, que quiere el triplete, aunque no lo diga abiertamente. Pero es el plan que hay detr\u00e1s de esa filosof\u00eda de jgar cada partido como si fuera una final. \"Tenemos que jugar todos los partidos al m\u00e1ximo, no s\u00f3lo los del mes de enero. Es lo que nos exige la camiseta del Real Madrid\", dijo Casemiro, que admiti\u00f3 que el encuentro de ayer ante el Sevilla fue \"uno de los mejores de la temporada\". En el mismo sentido habl\u00f3 Butrague\u00f1o: \"Estamos fuertes, es lo que se nos exige\".", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14835735932741.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pzooq0uh/width/660/cache_st/20170105103720/type/2/bgcolor/000000/0_pzooq0uh.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Copa del Rey"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870088022601d7e528b45a6.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "0", "comments": "", "author": "Patricia Terroba", "polarity": "-1", "headline": "Benzema, ante su v\u00edctima favorita", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T09:16:34+01:00", "team": "madrid", "id": "73422017-01-07T11:14:20.138434", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:20.138434", "articleBody": "Karim Benzema se mide hoy a su v\u00edctima favorita: el Granada. Y es que los andaluces han sufrido al franc\u00e9s desde su llegada al Real Madrid. En su pri mer enfrentamiento, el 7 de enero de 2012, el delantero se estren\u00f3 ante los rojiblancos con un doblete. Los dos primeros goles de una cuenta que asciende ya hasta las nueve dianas.Se midi\u00f3 de nuevo al Granada en la vuelta de Liga y gan\u00f3, aunque no marc\u00f3. Tampoco vio porter\u00eda en la temporada siguiente. Sin embargo, desde la 13-14, los andaluces se han convertido en su v\u00edctima favorita. Seis enfrentamientos y siete goles ha firmado Karim. El primero de los siete, el 26 de agosto de 2013. El que le dio la victoria (0-1) en Los C\u00e1rmenes al Real Madrid. Y en la vuelta de Liga, volvi\u00f3 a marcar en el 2-0.En la campa\u00f1a 14-15, Benzema firm\u00f3 un gol en la jornada 10 ante el Granada y dos en el 9-1 de los blancos ante los andaluces de la jornada 29. Y en la temporada pasada, el delantero franc\u00e9s vio porter\u00eda en los dos choques de Liga frente a los rojiblancos. Uno en el Santiago Bernab\u00e9u, y otro en Los C\u00e1rmenes. En total, nueve tantos en los diez encuentros que ha jugado Karim ante el Granada, ante el equipo al que m\u00e1s goles ha marcado el franc\u00e9s a lo largo de su carrera. Una cuenta que podr\u00eda aumentar esta misma tarde en el Bernab\u00e9u. El galo se mide a los rojiblancos y apunta al once titular. Descans\u00f3 frente al Sevilla en Copa del Rey el pasado mi\u00e9rcoles, y regresa hoy al ataque blanco junto a Cristiano Ronaldo. Hoy jugar\u00e1 su primer partido de 2017. El primero adem\u00e1s despu\u00e9s del Mundial de Clubes, en el que fue uno de los mejores del equipo de Zizou. Suma diez tantos -cuatro en Liga- esta campa\u00f1a y llega al choque ante el Granada en su mejor momento.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837371144950.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Karim Benzema"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/06/586ea34c268e3e11598b4617.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "273", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/388/medium_3388032.png - M-V-P - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jocker cule - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Larealidad - #338 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #337 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jlopezcasanova25 - #336 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #334 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - almamater - #332 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/054/medium_4054728.png - AjomRM - #331 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Alex81 - #330 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #329 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - totelio - #328 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gisaias - #327 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Larealidad - #338 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #337 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jlopezcasanova25 - #336 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #334 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - almamater - #332 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/054/medium_4054728.png - AjomRM - #331 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Alex81 - #330 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #329 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - totelio - #328 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gisaias - #327", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "polarity": "-1", "headline": "Obsesionados con el triplete", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T16:45:47+01:00", "team": "madrid", "id": "43762017-01-07T11:14:20.888333", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:20.888333", "articleBody": "Trece a\u00f1os despu\u00e9s, el madridismo vuelve a pensar en lograr algo que en su historia ha conseguido hacer. S\u00ed, hablamos de un triplete que no ha sido capaz de escribir en sus casi 115 a\u00f1os de historia. El club lo quiere, los jugadores sue\u00f1an con ello y la afici\u00f3n cree que es posible.La sensaci\u00f3n que transmite el equipo, los 38 partidos consecutivos sin conocer la derrota, los tres t\u00edtulos conseguidos de la mano de un Zidane, que s\u00f3lo ha doblado la rodilla en un par de ocasiones desde que el 4 de enero de 2016 se hiciera cargo de gestionar el banquillo de la primera plantilla madridista, han elevado la estima de una entidad que busca y quiere hacer historia.El Real Madrid quiere vivir ese momento de gloria. No quiere ser menos que los siete equipos que han sido capaces de lograr levantar la Champions, Liga y Copa en una misma temporada. Es algo que est\u00e1 pendiente en la historia de la entidad madridista. No lo han logrado todav\u00eda y eso duele. Con Zidane, Beckham y Figo, en pleno apogeo del Real Madrid gal\u00e1ctico, se habl\u00f3 y mucho del famoso tr\u00e9bol ingl\u00e9s. Los jugadores lo asum\u00edan como algo probable y muy posible debido al potencial que ten\u00eda el club y sus resultados en la primera parte de la temporada. El equipo se vino abajo de la mano de Carlos Queiroz y el escaso fondo de armario que ten\u00eda y la idea del triplete desapareci\u00f3 del ideario blanco.Ahora, trece a\u00f1os despu\u00e9s vuelve a ser posible. Es casi una obsesi\u00f3n, pero la confianza que existe en la plantilla y en el actual cuerpo t\u00e9cnico elevan la quimera a la categor\u00eda de algo posible, real y al alcance de la cabeza de Zidane y de las botas de Sergio Ramos, Ronaldo, Navas, Kroos, Modric y compa\u00f1\u00eda. Hay confianza, que no euforia en ese vestuario y por eso el optimismo ante el reto es todav\u00eda mayor. Los dirigentes del club blanco lo ven posible, cree que hay equipo y t\u00e9cnico para hacer historia.La identidad del Real Madrid es la Champions y ese es el primer y gran objetivo del club a\u00f1o tras a\u00f1o. Quieren ser los primeros en repetir t\u00edtulo con el formato Champions. Los jugadores apuntan a la Liga como prioridad por aquello de que ser\u00eda la quinta temporada sin lograrla, pero lo cierto es que zona noble y vestuario ven posible ganar las dos m\u00e1s el a\u00f1adido de la Copa del Rey.La respuesta de la plantilla y nos referimos a todos los jugadores que la forman est\u00e1 siendo tan positiva que ahora mismo nadie se conforma con un t\u00edtulo. Se sienten con fuerza de hacer historia, aunque siempre con la filosof\u00eda del esfuerzo por bandera.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836457073227.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol", "Zinedine Zidane"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/587008f5e5fdeab7518b4634.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "1", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/581/medium_2581945.png - ZinEdiNe-10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/581/medium_2581945.png - ZinEdiNe-10 - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/581/medium_2581945.png - ZinEdiNe-10 - #1", "author": "David G. Medina", "polarity": "-1", "headline": "Nacho y Varane levantan un muro", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T09:16:55+01:00", "team": "madrid", "id": "96562017-01-07T11:14:21.058870", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:21.058870", "articleBody": "Nacho yVarane atraviesan uno de sus mejores momentos en el Real Madrid.Ante el Sevilla, en la ida de octavos de Copa del Rey, volvieron a firmar una actuaci\u00f3n complet\u00edsima y lograron el objetivo de cualquier defensa, dejar la porter\u00eda a cero.No es, en todo caso, la primera vez que lo logran esta temporada.De hecho, con el duelo copero ante los hispalenses son 360 minutos consecutivos en los que el Madrid, con Nacho y Varane en el eje de la zaga, han sido capaces de mantener inmaculada su porter\u00eda.Tanto en la visita al Vicente Calder\u00f3n, donde la actuaci\u00f3n de los dos defensas ray\u00f3 la perfecci\u00f3n anulando a Griezmann y compa\u00f1\u00eda, como en el inicio del Mundial de Clubes ante el Am\u00e9rica mexicano, Nacho yVarane fueron capaces de lograr lo que casi se ha convertido en un hito en el Madrid este curso, dejar la porter\u00eda a cero.Y es que no est\u00e1 siendo una t\u00f3nica habitual esta temporada la de echar el cerrojo a la meta que defienden Keylor, en Liga y Champions, y Casilla, en Copa, acumularon hasta 10 partidos seguidos encajando alguna diana.La racha se rompi\u00f3, precisamente, en un duelo ante el Legan\u00e9s en el que los dos centrales titulares fueron...Nacho y Varane. Desde entonces, no hay encuentro en el que jueguen ambos y el Madrid reciba un tanto.La \u00fanica ocasi\u00f3n en la que, con los dos en el once, el Madrid encaj\u00f3 tantos fue en la visita al Legia en Varsovia. Tres dianas recibieron los de Zidane en, quiz\u00e1, la peor actuaci\u00f3n colectiva del curso.El propio m\u00edster, eso s\u00ed, reconoci\u00f3 luego que la culpa del desastre defensivo no hab\u00eda sido exclusiva de los zagueros y s\u00ed de la intensidad aplicada de todo el equipo.Varane 'adelanta' a PepeTodo lo contado anteriormente sobre el excelente rendimiento de Nacho y Varane adquiere m\u00e1s importancia teniendo en cuenta que la campa\u00f1a arranc\u00f3 con Ramos y Pepe como titulares indiscutibles en el eje de la defensa del Madrid. Con el camero como indiscutible, hoy es baja por sanci\u00f3n aunque todav\u00eda arrastra molestias f\u00edsicas, la realidad de esta temporada es que, estando disponible Pepe en algunos partidos, Varane ha sido titular por delante del luso. Y algunos de ellos, tan importantes como la visita blanca al Camp Nou.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837373049339.jpg"], "keywords": ["Real Madrid"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/06/586ea7c1268e3e875f8b4627.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_v84t7k19"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "331", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - leira_89 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/008/medium_5008681.png - MagmaCF - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gijonudo77 - #395 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/836/medium_3836914.png - f69 - #394 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #393 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/601/medium_4601627.png - marasalvatrucha - #392 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TxemaHollow - #391 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/624/medium_3624035.png - waza96 - #390 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanfranciscovf - #389 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/789/medium_1789989.png - dirdaMlaeR10 - #388 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - madri7botij - #386 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/252/medium_2252332.png - jesusin99 - #384 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gijonudo77 - #395 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/836/medium_3836914.png - f69 - #394 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #393 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/601/medium_4601627.png - marasalvatrucha - #392 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TxemaHollow - #391 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/624/medium_3624035.png - waza96 - #390 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanfranciscovf - #389 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/789/medium_1789989.png - dirdaMlaeR10 - #388 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - madri7botij - #386 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/252/medium_2252332.png - jesusin99 - #384", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "polarity": "-1", "headline": "A Dybala le tira el blanco", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T09:50:55+01:00", "team": "madrid", "id": "36152017-01-07T11:14:22.097902", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:22.097902", "articleBody": "Paulo Dybala (23 a\u00f1os) espera al Real Madrid. Muchos equipos se acercan para lograr su fichaje, pero la respuesta es siempre la misma: \"Gracias, pero no\". Y es que el argentino quiere esperar el que se anuncia como pr\u00f3ximo movimiento alrededor de la figura del peque\u00f1o y habilidoso jugador de la Juventus.D\u00edas atr\u00e1s fue el Barcelona, avalado por Messi, el que se acerc\u00f3 para conocer el deseo e intenci\u00f3n del Dybala, pero la negativa respuesta fue la misma a la obtenida por otros clubes. Nada ha cambiado.Lo cierto es que Dybala es de los jugadores que gustan tanto en la zona noble del Santiago Bernab\u00e9u como en la zona t\u00e9cnica. Zidane le quiere y tiene informes de primera mano del rendimiento y del d\u00eda a d\u00eda en el trabajo del argentino. Y son positivos. No le asusta la presi\u00f3n, tal y como demostr\u00f3 en su primer a\u00f1o en el campe\u00f3n italiano, en el que logr\u00f3 19 goles.Intento de renovaci\u00f3nLos dirigentes de la Juve saben que el contrato de cinco a\u00f1os firmado en el verano de 2015 no es suficiente argumento para mantener en sus filas a la joven estrella argentina. Beppe Marotta, director deportivo de la Juve, ya ha dado orden de ampliar el contrato del jugador. El v\u00ednculo termina el 30 de junio de 2020, pero la idea del club turin\u00e9s es ampliarlo una campa\u00f1a m\u00e1s, aumentando considerablemente el dinero que recibe por cada temporada. De hecho la pr\u00f3xima semana han citado al agente del jugador para una reuni\u00f3n con car\u00e1cter de urgencia. Pierpaolo Triulzi, representante de Dybala pese a que algunos medios afirmen que es Gustavo Mascardi, con el que mantiene una buena relaci\u00f3n, tiene la cita concertada en la sede de la Juventus.7 millones como Higua\u00edn Se habla de 7 millones de euros por temporada como el dinero que la entidad turinesa va a poner sobre la mesa para retener al jugador y, sobre todo, para quitarle de la cabeza la idea de cambiar de aires y de vestirse de blanco madridista. Gonzalo Higua\u00edn se mueve en esa barra salarial y es en la que los dirigentes de la Juve quieren colocar a su nueva estrella. En estos momentos y tras los poco m\u00e1s de 100 millones de euros ingresados por la Juve gracias al traspaso de Pogba, no hay urgencia ni necesidad de traspasar a una de sus referencias, pero todo depender\u00e1 de la decisi\u00f3n final del propio Dybala.El Real Madrid sabe de la intenci\u00f3n del argentino de jugar en el Bernab\u00e9u y de hecho es uno de los que m\u00e1s gusta. Tiene pinta de gal\u00e1ctico, tal y como confiesan desde el club. De momento est\u00e1n a la espera de lo que suceda con las inminentes negociaciones que la Juve quiere plantear para ampliar y mejorar su contrato. A partir de la respuesta del jugador el Real Madrid montar\u00e1 la estrategia, pero lo cierto es que muchos ven a Dybala de blanco.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14836615507976.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_v84t7k19/width/660/cache_st/2017010695055/type/2/bgcolor/000000/0_v84t7k19.jpg"], "keywords": ["Real Madrid"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/58700af8468aebf2728b458a.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "14", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/097/medium_2097864.png - nardoman - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - karimbenzema9delmadrid - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/795/medium_1795590.png - togomi - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/818/medium_1818557.png - demonvaa2015 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lipoveanualexandru - #14 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/171/medium_2171496.png - Botavaro - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fgvillajos - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Manzy - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796479.png - ablicas88 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dejaime77 - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/206/medium_3206121.png - germanzero83 - #7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/795/medium_1795590.png - togomi - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/818/medium_1818557.png - demonvaa2015 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lipoveanualexandru - #14 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/171/medium_2171496.png - Botavaro - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/208/medium_6208210.png - BocataMadalenas - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fgvillajos - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Manzy - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796479.png - ablicas88 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dejaime77 - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/206/medium_3206121.png - germanzero83 - #7", "author": "David G. Medina", "polarity": "-1", "headline": "Diez a\u00f1os desde el debut de Marcelo", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T09:17:13+01:00", "team": "madrid", "id": "4932017-01-07T11:14:22.192843", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:22.192843", "articleBody": "Hace 10 a\u00f1os debutaba Marcelo en el Real Madrid. El lateral, que lleg\u00f3 al club de Chamart\u00edn con apenas 18 a\u00f1os, se estren\u00f3 en Riazor, donde los blancos cayeron 2-0. Empezaba, de esta manera, una carrera que le ha llevado a ser, en la actualidad, el segundo extranjero con m\u00e1s partidos de la historia del club, con 381 (274 de ellos en Liga, donde suma 20 goles). S\u00f3lo su compatriota Roberto Carlos, al que sustituy\u00f3 como lateral zurdo en el Real Madrid, le supera.El brasile\u00f1o lleg\u00f3 en el mercado invernal de aquella campa\u00f1a (junto a los argentinos Gago e Higua\u00edn) y se ha forjado una carrera brillant\u00edsima. Indiscutible en su puesto casi desde el principio de pisar Madrid, ha sido fundamental en los \u00faltimos t\u00edtulos del equipo de Concha Espina (marc\u00f3 un tanto en la final de Champions ante el Atl\u00e9tico en Lisboa), donde es el segundo capit\u00e1n tras Sergio Ramos, que lleg\u00f3 al club una temporada antes.Precisamente el central de Camas es el \u00fanico futbolista de la actual plantilla que acumula m\u00e1s encuentros y minutos que un Marcelo que hoy, otra vez, volver\u00e1 a ser de la partida. Como casi siempre en la \u00faltima d\u00e9cada", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837377168811.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/587008b6e2704e88798b4602.html", "videos": [], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "18", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rocknroll - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/096/medium_6096201.png - Soy_Don_Draper - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/390/medium_5390446.png - Kroosty - #30 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #29 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/754/medium_4754982.png - dino1906 - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/636/medium_5636791.png - CerezoEnNeptuno - #27 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/087/medium_5087083.png - FairyConHielo - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yukieltemerario - #25 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/561/medium_4561726.png - BarcenasJr - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/642/medium_5642311.png - Carlosfragalberto77 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/338/medium_5338856.png - jplz67 - #21 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/422/medium_2422200.png - solraczx - #20 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/390/medium_5390446.png - Kroosty - #30 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #29 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/754/medium_4754982.png - dino1906 - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/636/medium_5636791.png - CerezoEnNeptuno - #27 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/087/medium_5087083.png - FairyConHielo - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yukieltemerario - #25 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/561/medium_4561726.png - BarcenasJr - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/642/medium_5642311.png - Carlosfragalberto77 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/338/medium_5338856.png - jplz67 - #21 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/422/medium_2422200.png - solraczx - #20", "author": "J. I. Garc\u00eda-Ochoa", "polarity": "-1", "headline": "D\u00edas de Oro en el Bernab\u00e9u", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T09:14:38+01:00", "team": "madrid", "id": "622017-01-07T11:14:22.415722", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:22.415722", "articleBody": "Tras la exhibici\u00f3n del pasado mi\u00e9rcoles ante el Sevilla, y dejar encarrilada la clasificaci\u00f3n para los cuartos de final de la Copa, el Real Madrid vuelve a abrir las puertas del Santiago Bernab\u00e9u para medirse al Granada. Lo har\u00e1 a una hora in\u00e9dita para el equipo blanco, la una de la tarde, y con el objetivo de igualar la racha de 39 partidos sin perder del Barcelona de Luis Enrique. No hay partido en la era Zizou en el que el Madrid no encuentre un aliciente para salir al cien por cien. \"Hay que mantener esta intensidad, estamos disfrutando\", aseguraba ayer el entrenador franc\u00e9s.  Para amarrar el r\u00e9cord y seguir firme en el liderato, Zizou sacar\u00e1 de inicio ante el Granada a dos de sus ca\u00f1ones. Tras descansar ante el Sevilla, vuelven al ataque Cristiano Ronaldo y Karim Benzema, a quienes la reserva ha venido bien para cargar las pilas y salir con un extra de motivaci\u00f3n ante el pen\u00faltimo de la Liga. Aseguran los que les han visto entrenarse esta semana, que el luso y el franc\u00e9s est\u00e1n que muerden, deseando estrenarse en este a\u00f1o 2017. Parece un v\u00edctima propicia el Granada, al que el Madrid se ha medido en 22 enfrentamientos con un balance positivo abrumador: 19 victorias, 2 empates y un s\u00f3lo triunfo del Granada, en Los C\u00e1rmenes en la 12-13. En el Bernab\u00e9u, los andaluces no marcan dos goles desde hace 46 a\u00f1os. El partido volver\u00e1 a tener aroma de fiesta. El Bernab\u00e9u rozar\u00e1 el lleno para recibir en este a\u00f1o nuevo a Cristiano y homenajearle por su cuarto Bal\u00f3n de Oro. Est\u00e1 previsto que el portugu\u00e9s salte al terreno de juego con un premio que para el madridismo ya es como un t\u00edtulo, aunque el propio futbolista se ha encargado de decir que no quiere grandes actos. Lo suyo es seguir mirando al frente y marcar goles. Lleva 16 en 19 partidos esta temporada y se ha marcado como objetivo recuperar cuanto antes el liderato en la clasificaci\u00f3n por el Pichichi. Lleva 10 dianas en Liga, por 12 de Luis Su\u00e1rez y Messi. En el plano deportivo, Zidane no quiso adelantar nada del once, pero se aventuran m\u00e1s cambios adem\u00e1s del ingreso de Ronaldo y Benzema. Keylor Navas volver\u00e1 a la porter\u00eda y Danilo tiene muchas opciones de ocupar el lugar de Carvajal en el lateral derecho. Isco por Kroos es otra de las variantes que maneja el entrenador franc\u00e9s, que ha pedido a sus jugadores m\u00e1s tensi\u00f3n, si cabe, ante el Granada que ante el Sevilla. No olvida Zizou que, no hace mucho, Eibar (1-1) y Deportivo (3-2) lo pusieron muy dif\u00edcil en el Santiago Bernab\u00e9u. El Granada, por su parte, acude al Bernab\u00e9u sin complejos, empujado por la necesidad y con la confianza que insufla Alcaraz a sus huestes, que ya estuvieron cerca de sacar tajada del Camp Nou, en una haza\u00f1a que se diluy\u00f3 por un solitario tanto de Rafinha. El potencial nazar\u00ed se ha visto mermado por las lesiones y la Copa de \u00c1frica, que le han arrebatado al t\u00e9cnico granadino a siete de sus efectivos, lo que obligar\u00e1 a tirar de varios secundarios para medirse al conjunto de Zidane.Las ausencias de Carcela, Saunier y Foulquier son las que m\u00e1s perturban los planes de Alcaraz, que pondr\u00e1 en liza a Vezo, Tito y Tabanou para completar el once nazar\u00ed.Las \u00faltimas visitas del Granada al feudo madridista no son de grato recuerdo para los andaluces, que acumulan cinco derrotas, con un saldo de 20 tantos en contra y s\u00f3lo dos a favor, guarismos que no invitan a so\u00f1ar a lo grande.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837371982381.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "Karim Benzema", "Cristiano Ronaldo", "Bal\u00f3n de Oro", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/02/586a48b022601d3b4c8b45ac.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xxe4z58s"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "24", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/735/medium_2735800.png - Jose_L - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luisgalop - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elcabodelmiedo_15 - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/711/medium_4711440.png - boy1892 - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/341/medium_5341151.png - Fritz_Sawercraf_Von_Heineken - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #19 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #17 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/545/medium_5545932.png - Stray-dog - #16 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergio_c - #15 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elcabodelmiedo_15 - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/711/medium_4711440.png - boy1892 - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/341/medium_5341151.png - Fritz_Sawercraf_Von_Heineken - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #19 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #17 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/545/medium_5545932.png - Stray-dog - #16 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergio_c - #15", "author": "Alberto R. Barbero", "polarity": "-1", "headline": "Toque a Carrasco: fuera de la lista por molestias y recado de Simeone", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-02T13:34:04+01:00", "team": "atletico", "id": "43972017-01-07T11:14:23.787689", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:23.787689", "articleBody": "El Atl\u00e9tico viaja esta tarde a Las Palmas con 18 futbolistas, aunque las bajas han provocado que Simeone tire del canterano Juan Moreno para completar la lista. Moy\u00e1, Vrsaljko, Savic, God\u00edn, Filipe Luis, Juanfran, Sa\u00fal, Gabi, Koke, Juanfran, Gameiro y Griezmann apuntan a titulares, con Moreira, Gim\u00e9nez, Lucas, Gait\u00e1n, Correa, Fernando Torres y el mencionado Moreno esperando turno en el banquillo. Carrasco y Thomas son las nuevas ausencias rojiblancas, el primero por una leve peritendinitis en el tend\u00f3n de aquiles izquierdo que le ha impedido entrenarse, el segundo para incorporarse a Ghana con motivo de la Copa de \u00c1frica. Se unen, as\u00ed, a Oblak, Tiago, Augusto y Cerci.En el caso de Carrasco, eso s\u00ed, Simeone ha lanzado varios 'toques' en la rueda de prensa de esta ma\u00f1ana, asegurando que al belga no le gusta jugar por la derecha, precisamente la zona en la que el m\u00edster necesita alternativas: \"Estamos buscando gente que sienta la necesidad y ambici\u00f3n de lastimar por ese lado\". De hecho, El Cholo ha puesto la de Juanfran y Gim\u00e9nez en el amistoso de Arabia como ejemplo de actitud.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/02/14833603534696.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xxe4z58s/width/660/cache_st/20170102154214/type/2/bgcolor/000000/0_xxe4z58s.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/04/586ce823e5fdea1a2b8b4612.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b3c3ec8t"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "6", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/660/medium_5660617.png - bitritrankiiiiiiiilos - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/660/medium_5660617.png - bitritrankiiiiiiiilos - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/672/medium_5672707.png - eljavichu76 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/660/medium_5660617.png - bitritrankiiiiiiiilos - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/672/medium_5672707.png - eljavichu76 - #2", "author": "Javier M\u00e1rquez", "polarity": "-1", "headline": "5.000 aficionados arropan al Atl\u00e9tico en el entrenamiento en el Calder\u00f3n", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-04T13:24:41+01:00", "team": "atletico", "id": "15552017-01-07T11:14:32.839818", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:32.839818", "articleBody": "Unos 5.000 aficionados rojiblancos acudieron al entrenamiento a puerta abierta en el Vicente Calder\u00f3n. La sesi\u00f3n, que dio comienzo a las 12.00 horas, cont\u00f3 con la presencia en un primer momento de Fernando Torres, Lucas, Correa, Gait\u00e1n, Gim\u00e9nez, Cerci, Juan Moreno y Rub\u00e9n Fern\u00e1ndez, junto con los guardametas Moy\u00e1, Moreira y Bernab\u00e9.M\u00e1s tarde saltaron al c\u00e9sped del Manzanares los titulares en el encuentro de ida de octavos de la Copa frente a Las Palmas: Juanfran, Vrsaljko, Godin, Savic, Filipe, Gabi, Sa\u00fal, Koke, Griezmann y Gameiro. Tras terminar de ejercitarse, repartieron balones entre los hinchas que arroparon al equipo durante la sesi\u00f3n. El equipo se dio un ba\u00f1o de masas ante una afici\u00f3n que abarrot\u00f3 la grada lateral del estadio rojiblanco. El acceso a la sesi\u00f3n era gratuito para los socios del Atl\u00e9tico, abonados y no abonados, y el precio para el p\u00fablico general era de 10 euros (5 euros para menores de 6 a\u00f1os). Los de Simeone comenzaron as\u00ed a ejercitarse de cara al choque de la jornada 17 de Liga contra el Eibar con el apoyo de los seguidores en el arranque del a\u00f1o.", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b3c3ec8t/width/660/cache_st/20170104142040/type/2/bgcolor/000000/0_b3c3ec8t.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/05/586e13d822601ddb148b463b.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_zyx2pks9", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_c0oett8b", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_hskporca"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "25", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/184/medium_3184374.png - poiuy192 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/134/medium_2134441.png - granjoven - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217551.png - skyscraper6 - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - uixan5744 - #27 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #26 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ahi_va - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - doblecero40 - #22 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 10Champions - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoblezaLealtad - #19 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217551.png - skyscraper6 - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - uixan5744 - #27 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #26 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ahi_va - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - doblecero40 - #22 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 10Champions - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoblezaLealtad - #19", "author": "Alberto R. Barbero", "polarity": "-1", "headline": "Dom\u00ednguez negocia su incorporaci\u00f3n", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T10:37:39+01:00", "team": "atletico", "id": "59012017-01-07T11:14:32.987832", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:32.987832", "articleBody": "Las puertas del Atl\u00e9tico est\u00e1n abiertas para . El club rojiblanco lo ha demostrado desde que el canterano , precisamente el d\u00eda en el que los de Simeone se med\u00edan al Bayern en M\u00fanich.Primero particip\u00f3 como uno m\u00e1s en la comida de Navidad del club; despu\u00e9s se le invit\u00f3 a que realizara el saque de honor en el \u00faltimo choque de 2016, visita liguera de Las Palmas; y ayer, por \u00faltimo, se le vio siguiendo desde la grada el entrenamiento del equipo en el Vicente Calder\u00f3n.Conviene atender al hecho de que en los dos de los casos mencionados Dom\u00ednguez estaba al lado de Andrea Berta, director t\u00e9cnico del club, porque es precisamente la persona con la que viene conversando en los \u00faltimos d\u00edas sobre su posible reincorporaci\u00f3n al Atl\u00e9tico.Despu\u00e9s de pasar por las categor\u00edas inferiores y de militar cuatro temporadas en la primera plantilla, \u00c1lvaro regresar\u00eda para formar parte de la Direcci\u00f3n Deportiva que lideran el italiano y Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez Caminero. No hay un acuerdo concreto a\u00fan, porque lo m\u00e1s importante para ambas partes es concretar la labor que podr\u00eda realizar el exjugador. Dom\u00ednguez y Berta no llegaron a coincidir oficialmente en el Atl\u00e9tico, porque la salida del primero se produjo en 2012 y la incorporaci\u00f3n oficial del segundo se anunci\u00f3 en 2013, pero lo cierto es que el transalpino ya ejerc\u00eda antes de esa fecha labores de scouting, rindiendo cuenta de las mismas a Miguel \u00c1ngel Gil. Ahora ambos buscan una ubicaci\u00f3n que permita al que fuera defensa reengancharse al f\u00fatbol despu\u00e9s de la terrible experiencia que ha vivido con los problemas de espalda que el Borussia M\u00f6nchengladbach no supo tratar y que, despu\u00e9s de idas y venidas, derivaron en su retirada. \"Era futbolista y llevaba vida de inv\u00e1lido\", dijo Dom\u00ednguez en MARCA.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836088591765.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zyx2pks9/width/660/cache_st/20170105185822/type/2/bgcolor/000000/0_zyx2pks9.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_c0oett8b/width/660/cache_st/20170105185822/type/2/bgcolor/000000/0_c0oett8b.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_hskporca/width/660/cache_st/20170105185822/type/2/bgcolor/000000/0_hskporca.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/03/586ad4f646163f06798b45d6.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "5", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/061/medium_4061391.png - Shaldrisa - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/523/medium_3523989.png - hienatrampas - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/061/medium_4061391.png - Shaldrisa - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/523/medium_3523989.png - hienatrampas - #1", "author": "Alberto R. Barbero", "polarity": "-1", "headline": "\"Nos han hablado bien de Sanabria\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-03T09:18:45+01:00", "team": "atletico", "id": "3442017-01-07T11:14:34.441581", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:34.441581", "articleBody": "El vestuario del Atl\u00e9tico ya maneja que Sanabria vestir\u00e1 la rojiblanca. El sector uruguayo del mismo es importante, empezando por \u00d3scar Ortega, preparador f\u00edsico, y continuando por God\u00edn o Gim\u00e9nez, de manera que existen referencias respecto al joven jugador de Nacional, con el que el club rojiblanco ha cerrado un acuerdo que, eso s\u00ed, debe concretarse a\u00fan en lo que a la fecha de incorporaci\u00f3n respecta. Sanabria tiene 16 a\u00f1os y en los pr\u00f3ximos meses afrontar\u00e1 tanto el Sudamericano sub 17 como, si su selecci\u00f3n firma la clasificaci\u00f3n, el Mundial de la categor\u00eda, de manera que no hay prisa alguna para que aterrice en Madrid. \"Nos han hablado muy bien del chico. M\u00e1s all\u00e1 del f\u00fatbol, parece que para su edad est\u00e1 muy centrado\", reconoc\u00eda ayer una fuente rojiblanca despu\u00e9s de que MARCA hubiera desvelado el acuerdo. No habr\u00e1, eso s\u00ed, anuncio oficial a corto plazo, entre otras cosas porque se insiste en evitar cualquier foco de conflicto con la FIFA con la sanci\u00f3n por irregularidades en la contrataci\u00f3n de menores a\u00fan pendiente. Aquella investigaci\u00f3n data de hace a\u00f1os y los m\u00e9todos han cambiado con los nuevos responsables de la parcela deportiva, pero a la m\u00ednima duda que exista se eleva una consulta ante el m\u00e1ximo organismo futbol\u00edstico.Uruguay despertaba ayer con la noticia publicada en exclusiva por este peri\u00f3dico, lamentando eso s\u00ed la fuga de talentos cada vez m\u00e1s j\u00f3venes: conviene recordar, en ese sentido, que Sanabria -que lleg\u00f3 a ejercitarse durante unos d\u00edas bajo la disciplina del Liverpool- ni siquiera ha debutado a\u00fan en la m\u00e1xima categor\u00eda del f\u00fatbol de su pa\u00eds, sino que se desempe\u00f1a en inferiores, luciendo, eso s\u00ed, brazalete de capit\u00e1n tanto con su equipo como con el combinado nacional, al que precisamente se reincorporar\u00e1 pasado ma\u00f1ana para entrenarse con la vista puesta en el Sudamericano antes mencionado.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/02/14833963170214.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/03/586be31fe2704ead588b45ab.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_0g07kcag", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_letst9ga"], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "5", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/564/medium_2564651.png - morrosete - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/512/medium_2512565.png - hectordetroya - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/564/medium_2564651.png - morrosete - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/512/medium_2512565.png - hectordetroya - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #1", "author": "Jordi Casamayor", "polarity": "1", "headline": "Messi y Su\u00e1rez desatan la locura en su visita al Hospital de Ni\u00f1os de Barcelona", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-03T18:48:48+01:00", "team": "barca", "id": "67792017-01-07T11:14:35.492313", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:35.492313", "articleBody": "Tras el entrenamiento de puertas abiertas, la plantilla del Barcelona realiz\u00f3 diversas visitas a los hospitales de la ciudad para regalar ilusi\u00f3n y sonrisas a los ni\u00f1os ingresados en estas fechas tan se\u00f1aladas. Leo Messi y Luis Su\u00e1rez se dirigieron al Hospital de Ni\u00f1os de Barcelona donde se vivi\u00f3 una aut\u00e9ntica locura con la visita de los dos cracks azulgranas que hicieron las delicias de los chavales.Por su parte, Piqu\u00e9, Neymar, Sergi Roberto, Alc\u00e1cer y Umtiti acudieron al Hospital Sant Joan de D\u00e9u de Barcelona en una jornada \u00fanica para los ni\u00f1os de ese centro hospitalario.", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_0g07kcag/width/660/cache_st/20170103201920/type/2/bgcolor/000000/0_0g07kcag.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_letst9ga/width/660/cache_st/20170103201920/type/2/bgcolor/000000/0_letst9ga.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n", "Argentina", "F\u00fatbol Am\u00e9rica"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/03/586ad2c5468aebcd3a8b458d.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "17", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mediofondista66 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ngo000 - #18 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/676/medium_5676463.png - getaresdos - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #15 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #14 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/269/medium_3269574.png - jKastle - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mediofondista66 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ngo000 - #18 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/676/medium_5676463.png - getaresdos - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #15 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #14 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/269/medium_3269574.png - jKastle - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #10", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "polarity": "-1", "headline": "Sa\u00fal: \"Lo \u00fanico que ha cambiado son las estad\u00edsticas\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-03T09:08:01+01:00", "team": "atletico", "id": "50342017-01-07T11:14:36.494036", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:36.494036", "articleBody": "Ni esconde que est\u00e1 muy lejos del futbolista que la temporada pasada se hizo un nombre en Europa ni oculta que el Atl\u00e9tico atraviesa una inestabilidad hasta ahora desconocida. Sin embargo, Sa\u00fal no se desv\u00eda de la religi\u00f3n de Simeone: acepta que no est\u00e1n saliendo las cosas, pero no duda en sus convicciones. El trabajo se mantiene como la \u00fanica herramienta para dar la vuelta a una situaci\u00f3n que para nada considera irreversible.Simeone coment\u00f3 en MARCA justo antes de marcharse a pasar las vacaciones a Argentina que en el Atl\u00e9tico posiblemente hab\u00eda encontrado su lugar en el mundo. Una afirmaci\u00f3n que podr\u00eda firmar el mismo Sa\u00fal, uno de los m\u00e1ximos embajadores del sentimiento rojiblanco durante la conquista de Arabia Saud\u00ed de la semana pasada. De hecho, el canterano hac\u00eda gala de su vida ligada a la entidad, remont\u00e1ndose en el tiempo m\u00e1s que su propio entrenador. \"Lo encontr\u00e9 desde el primer d\u00eda en que llegu\u00e9 al Cadete B. La gente me gan\u00f3 en cuanto les conoc\u00ed y me siento muy a gusto, en casa\", se\u00f1al\u00f3.El Atl\u00e9tico, de la mano de Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez, le rescat\u00f3 para la causa cuando Sa\u00fal acababa de abandonar la cantera del eterno rival harto de situaciones extradeportivas que le atormentaban el d\u00eda a d\u00eda. Fue el que hab\u00eda sido su t\u00e9cnico quien le pidi\u00f3 a Amorrortu, entonces responsable de la Academia, que hiciera lo que fuera para hacer un hueco a una cama m\u00e1s para aquel chaval ilicitano. Ese d\u00eda comenz\u00f3 su romance rojiblanco, firmando el curso pasado una renovaci\u00f3n hasta 2021. \"Estoy muy bien aqu\u00ed, muy feliz de que el club haya confiado en m\u00ed\", dice. Hasta los jeques saben ya que los 80 millones de cl\u00e1usula no son el \u00fanico elemento disuasorio.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/02/14833957221908.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586ebc46268e3e14488b464c.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "0", "comments": "", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "polarity": "-1", "headline": "Calma tras el atentado en Esmirna", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T09:33:14+01:00", "team": "atletico", "id": "74442017-01-07T11:14:36.793089", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:36.793089", "articleBody": "Pese a que el Atl\u00e9tico juvenil se jugar\u00e1 el pase a los deiciseisavos de la Youth League en Esmirna, ciudad en la que un atentado con coche bomba dej\u00f3 dos muertos y siete heridos ayer, en la entidad rojiblanca se mantiene la hoja de ruta prevista a la espera del devenir que tomen los acontecimientos en el pr\u00f3ximo mes. Los jugadores de Manolo Cano no se medir\u00e1n al Altinordu hasta el pr\u00f3ximo 8 de febrero, con lo que la preocupaci\u00f3n no se ha llegado a instalar en el seno del club del Manzanares.De hecho, los responsables de la planificaci\u00f3n del viaje llevan trabajando en su organizaci\u00f3n desde hace varias semanas, habi\u00e9ndose desplazado incluso hasta la ciudad para determinar el hotel de concentraci\u00f3n, los campos de entrenamiento y cerrar todos los detalles. Una misi\u00f3n que a\u00fan no hab\u00eda concluido, pero que salvo que la situaci\u00f3n se tornara insostenible y las autoridades espa\u00f1olas o turcas lo desaconsejaran por motivos de seguridad, proseguir\u00e1 con normalidad.En este sentido, el Hilton Garden Inn Bayrakli, uno de los alojamientos que cuenta con m\u00e1s visos para acabar acogiendo a la expedici\u00f3n rojiblanca, est\u00e1 situado a algo m\u00e1s de seis kil\u00f3metros del Palacio de Justicia, objetivo de los terroristas ayer, con lo que tampoco aparece como uno de los puntos m\u00e1s conflictivos de la ciudad.No ser\u00e1 la primera vez que el Atl\u00e9tico tendr\u00e1 que mantenerse vigilante y expectante a lo que ocurra en Turqu\u00eda antes de un partido, ya que el pasado verano ocurri\u00f3 una situaci\u00f3n parecida. El primer equipo hab\u00eda concertado un amistoso contra el Galatasaray para el 6 de agosto, pero finalmente tuvo que cancelarlo con motivo del golpe de estado que se hab\u00eda producido en Estanbul d\u00edas antes, con lo que acab\u00f3 desplaz\u00e1ndose a Italia para medirse al Crotone.El primer equipo del Atl\u00e9tico ya jug\u00f3 en Esmirna, Izmir en turco, en agosto de 2014. Los de Simeone, que acababan de concluir la gira veraniega por San Francisco y M\u00e9xico, se desplazaron a la ciudad turca para jugar un encuentro amistoso ante el Galatasaray. Pese a los cientos de kil\u00f3metros que separan Estambul de Esmirna, m\u00e1s de 30.000 aficionados del Galata se acercaron a la ciudad para ver el encuentro entre ambos conjuntos. Y, en especial, para seguir las evoluciones de Arda Turan.El turco, una de las estrellas rojiblancas en ese momento, es la gran referencia de un pa\u00eds que se volc\u00f3 con la visita de los delVicente Calder\u00f3n. Y todos se volvieron locos con \u00e9l.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836521393914.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/05/586d5079e5fdea2e2a8b4618.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_kw6guszw"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "17", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/247/medium_4247231.png - guililla92 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kxip - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #16 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #15 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590197.png - planetatletico - #13 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/247/medium_4247231.png - guililla92 - #12 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/826/medium_5826851.png - Affe-UDLPA - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mmmmmedi - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kxip - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #16 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #15 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590197.png - planetatletico - #13 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/247/medium_4247231.png - guililla92 - #12 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/826/medium_5826851.png - Affe-UDLPA - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mmmmmedi - #10", "author": "Alberto R. Barbero", "polarity": "-1", "headline": "40 segundos, 40 toques... y golazo", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T11:22:01+01:00", "team": "atletico", "id": "36482017-01-07T11:14:38.156594", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:38.156594", "articleBody": "La jugada en cuesti\u00f3n se inicia con una p\u00e9rdida de Jonathan Viera por la izquierda del ataque de Las Palmas. La pelota llega a Savic, que la controla sin problema para ced\u00e9rsela a Juanfran. 40 segundos despu\u00e9s, y sin que haya mediado toque alguno por parte de la escuadra amarilla, Griezmann la aloja en la porter\u00eda con un cabezazo. Entre el toque del montenegrino y el del franc\u00e9s se cuentan otros 38, de manera que el n\u00famero total de los mismos coincide con la secuencia temporal del lance.Fue el segundo gol del Atl\u00e9tico en Las Palmas, que, lejos de limitarse al trepidante episodio final -pase largo de Koke, comba de Vrsaljko, dejada de Gameiro y remate de Grizzi-, hab\u00eda dejado antes una paciente elaboraci\u00f3n , del 49:47 al 50:27 en lo que al reloj respecta, para demostrar que, m\u00e1s all\u00e1 de que se caracterice por su presi\u00f3n al rival o de que no rehuya el f\u00fatbol directo cuando hay ocasi\u00f3n de practicarlo, el equipo del Cholo tiene registros tambi\u00e9n en lo que a la posesi\u00f3n respecta: hasta nueve jugadores participan en ese 0-2, todos los que estaban sobre el terreno de juego menos Moy\u00e1 y God\u00edn.La tendencia general fue distinta, eso s\u00ed, porque el Atl\u00e9tico se tuvo que conformar con el 37% de la pelota, mientras Las Palmas l\u00f3gicamente acaparaba el 63% restante. El equipo local, apretado por el resultado, la movi\u00f3 de un lado a otro sin encontrar resquicios para apurar demasiado a Moy\u00e1, que adem\u00e1s se mostr\u00f3 seguro en las ocasiones que fue requerido. M\u00e1s all\u00e1 de la delicatessen de ese segundo gol, el vestuario se queda con esa intensidad defensiva aplicada para someter al equipo de Quique Seti\u00e9n. \"Hemos recuperado la agresividad que hab\u00edamos perdido en los \u00faltimos partidos y vamos mejorando\", asegur\u00f3 Koke tras el choque. \"Hemos recuperado la solidez defensiva que nos faltaba y \u00e9sa es la l\u00ednea a seguir\", a\u00f1adi\u00f3 por su parte Filipe.Regresando a la jugada hay momentos deliciosos -el ca\u00f1o de Gabi a Roque Mesa o el mencionado servicio de Koke- y hay momentos delicados -Filipe salva la pelota cuando est\u00e1 a punto de marcharse por la banda-, pero el Atl\u00e9tico busca hasta que encuentra. El que m\u00e1s toques aporta a los 40 es Koke -12 despu\u00e9s de que la acci\u00f3n pase hasta cinco veces por \u00e9l-, seguido por Gabi -nueve, repartidos en cuatro tramos- y Filipe -siete, pero todos consecutivos para impedir esa p\u00e9rdida y conducir despu\u00e9s hacia el centro-, mientras que hay quien, como Vrsaljko o Gameiro, con una sola aparici\u00f3n resulta decisivo en la jugada.Resuelta con nota la primera cita del a\u00f1o, la plantilla es consciente por un lado de la exigencia que marcar\u00e1 el calendario las pr\u00f3ximas semanas, y por otro del terreno perdido en el campeonato dom\u00e9stico, que marca el gran objetivo de la temporada, de modo que la obsesi\u00f3n pasa por mantener el s\u00e1bado en Eibar la tendencia progresiva observada en la isla. Si llegan con 40 segundos de posesi\u00f3n perfecto, pero en todo caso lo importante ser\u00e1 traducir con goles la mejor\u00eda.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/multimedia/graficos/futbol/2017/cuarenta-toques-atletico/desktop.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_kw6guszw/width/660/cache_st/20170105112202/type/2/bgcolor/000000/0_kw6guszw.jpg"], "keywords": []}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/05/586e7d1946163f095e8b46a5.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "12", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorjacostionatleti - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #13 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #12 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/013/medium_4013610.png - Daimiel80 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217551.png - skyscraper6 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carabanserai - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FT-9 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorjacostionatleti - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #13 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #12 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/013/medium_4013610.png - Daimiel80 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217551.png - skyscraper6 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carabanserai - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FT-9 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorjacostionatleti - #3", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "polarity": "-1", "headline": "Carrasco en el gimnasio y Torres en la prueba", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T18:06:39+01:00", "team": "atletico", "id": "67622017-01-07T11:14:38.246563", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:38.246563", "articleBody": "El Atl\u00e9tico volvi\u00f3 a la Ciudad Deportiva de Majadahonda para ejercitarse de cara al choque liguero ante el Eibar de este s\u00e1bado. Los hombres de Simeone trabajaron media hora en el gimnasio para despu\u00e9s saltar al c\u00e9sped del campo uno del Cerro del Espino y completar la sesi\u00f3n vespertina, en la que ya hubo una prueba del posible once con el que jugar en Ipurua. Vrsaljko, Savic, God\u00edn y Filipe fueron los cuatro elegidos para formar defensa, con Gim\u00e9nez jugando otra vez en el centro del campo. Griezmann ocup\u00f3 la banda derecha, Koke la izquierda, y Gabi y Sa\u00fal en los mandos. Arriba la novedad, seg\u00fan el ensayo, ser\u00eda la entrada de Torres por Gameiro. El que no estuvo bajo las \u00f3rdenes de Simeone ni del Profe Ortega en todo el entrenamiento fue Carrasco. El belga, que no jug\u00f3 en Copa ni tampoco se ejercit\u00f3 en la sesi\u00f3n de puertas abiertas que acogi\u00f3 el mi\u00e9rcoles el Calder\u00f3n, altern\u00f3 en la tarde el trabajo en el gimnasio y sobre el c\u00e9sped, pero siempre en solitario.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836359227343.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/07/5870af59468aeb681a8b4607.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "2", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaimeperales777 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/015/medium_1015266.png - siru - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/015/medium_1015266.png - siru - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaimeperales777 - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/015/medium_1015266.png - siru - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaimeperales777 - #1", "author": "I. Su\u00e1rez", "polarity": "-1", "headline": "200 partidos de Koke, el soporte del Cholo", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T10:17:28+01:00", "team": "atletico", "id": "59402017-01-07T11:14:42.137086", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:42.137086", "articleBody": "El club de los rojiblancos que han lucido la camiseta en al menos 200 partidos ligueros se cierra esta tarde en 35 con la entrada de Koke. Pero el paso del vallecano no es m\u00e1s que otro de tantos en su desaf\u00edo de la historia. A\u00fan le queda la mitad del camino para alcanzar las 401 presencias de Adelardo, pero tiene tiempo por delante. Vaya si lo tiene, pues nadie hab\u00eda llegado tan joven a las dos centenas de partidos.En los albores de sus 25 primaveras -ma\u00f1ana es su cumplea\u00f1os-, Koke alcanza una cifra redonda a la que otras leyendas del Atl\u00e9tico les cost\u00f3 mucho m\u00e1s tiempo llegar. Escudero, que acabar\u00eda su periplo como rojiblanco con 287 encuentros a sus espaldas, era hasta entonces el futbolista que m\u00e1s joven hab\u00eda cumplido los 200. Sin embargo, los 26 a\u00f1os y 68 d\u00edas que ten\u00eda entonces nada tienen que ver con la insultante juventud del actual 6 del Atl\u00e9tico. No hay m\u00e1s que ver la edad de Adelardo a esas alturas para tomar conciencia del prodigio de Koke. El actual presidente de la Fundaci\u00f3n rojiblanca contaba con 28 a\u00f1os y 19 d\u00edas. Tom\u00e1s Re\u00f1ones, que le sigue en el listado de rojiblancos con m\u00e1s presencias (367), ten\u00eda 29 a\u00f1os y 193 d\u00edas, mientras que Aguilera (287) alcanz\u00f3 la doble centena pasados los 30 en 197 d\u00edas.291 presencias acumula Koke con el Atl\u00e9tico entre todas las competicionesLo que empez\u00f3 con 19 testimoniales minutos en la derrota (5-2) frente al Barcelona en el Camp Nou, a las \u00f3rdenes de Abel Resino el 20 de septiembre de 2009, se torna hoy en el santo y se\u00f1a del once de Simeone. Aunque God\u00edn y Juanfran han llegado a ser m\u00e1s utilizados durante la gloriosa \u00e9poca del argentino en el banquillo, Koke es el eje sobre el que se construye el juego del Cholo. Ya sea escorado a cualquiera de las bandas, como mediocentro, mediapunta o donde se precise, cualquier formaci\u00f3n de Simeone se compone del vallecano y diez m\u00e1s. Con la de hoy ser\u00e1n 172 veces, pero se presume que vendr\u00e1n muchas m\u00e1s. Partido a partido, r\u00e9cord a r\u00e9cord y con los 300 oficiales a la vista, pues tras Ipurua s\u00f3lo le restar\u00e1n ocho.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837802642089.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837805911199.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586ea424e5fdeacd518b45f3.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "8", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/077/medium_1077102.png - danielmalvin - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199930.png - isaiasbermudezromero - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ito_27 - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/077/medium_1077102.png - danielmalvin - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199930.png - isaiasbermudezromero - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ito_27 - #1", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "polarity": "-1", "headline": "\"Habr\u00e1 futbolista para las dos \u00e1reas\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T09:46:06+01:00", "team": "atletico", "id": "23982017-01-07T11:14:43.600588", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:43.600588", "articleBody": "\"Perd\u00edamos 1-0 contra Central Espa\u00f1ol, lo saqu\u00e9 en la segunda parte y empat\u00f3 con un cabezazo tras el saque de una falta, pero se lo anularon\". El relato del d\u00eda que Juan Ram\u00f3n Carrasco le hizo debutar como profesional a sus 17 a\u00f1os supone la primera muestra de que Gim\u00e9nez nunca ha sido de perder el tiempo.\"Su carrera ha sido vertiginosa, pero todav\u00eda no ha tocado techo\", comenta el que fuera su padrino en Danubio cinco meses antes de que lo firmara el Atl\u00e9tico. Lo que ya empieza a dudar es si la cima la alcanzar\u00e1 como central o mediocentro. \"Si se adapta tendremos jugador f\u00edsicamente m\u00e1s cerca de las dos \u00e1reas\", indica sobre la nueva demarcaci\u00f3n en la que lo est\u00e1 probando Simeone.La primera vez que lo hizo, en el partido de vuelta de la sentenciada eliminatoria copera frente al Guijuelo, son\u00f3 a experimento de cara a un hipot\u00e9tico futuro. La repetici\u00f3n en el amistoso de Arabia contra el Al Ittihad refrend\u00f3 que era una idea que rondaba seriamente por la cabeza del Cholo. Hasta que el pasado martes, ya en una cita oficial, se confirm\u00f3 que la metamorfosis de Gim\u00e9nez iba en serio.Ayer, el t\u00e9cnico argentino insisti\u00f3 en su prop\u00f3sito colocando al uruguayo como pivote de contenci\u00f3n, entre la defensa y el centro del campo, en la prueba llevada a cabo dos d\u00edas antes de medirse al Eibar.El mentor de Gim\u00e9nez entiende que Josema re\u00fane todas las condiciones para adaptarse al oficio: \"T\u00e9cnicamente es bueno, tiene una gran zancada, te saca medio cuerpo en el juego a\u00e9reo y domina el pase. La \u00fanica duda que me surge es que el recorrido de un volante no es el mismo que el de un central, pero en cuanto se adapte a tener ox\u00edgeno para cubrir esa distancia, no tendr\u00e1 ning\u00fan problema\".A Carrasco le despierta mucho menos recelo la capacidad de su pupilo para volver a cambiar el chip, ahora sobre el verde, en tiempo r\u00e9cord: \"No tengo duda de que El Cholo trabajar\u00e1 para que tenga m\u00e1s rapidez a la hora de jugar el bal\u00f3n y de que Gim\u00e9nez lo conseguir\u00e1 en el corto plazo\". El exentrenador de Gim\u00e9nez avala la prueba de Simeone. \"Es polifuncional, tiene personalidad, voz de mando pese a su juventud, marca presencia, no s\u00f3lo f\u00edsica... Y mira God\u00edn, era un 9 en Cerro. Suele suceder que de chaval te pongan en diferentes puestos\", explica respecto a la \u00faltima vez que el charr\u00faa hab\u00eda actuado como mediocentro.Carrasco se inclina por dar rienda suelta al esp\u00edritu libre de Gim\u00e9nez. \"Es como cuando Piqu\u00e9 se va hacia arriba cuando el resultado no va bien\", zanja.Carrasco no s\u00f3lo es una voz autorizada para avalar a Gim\u00e9nez por haberle dado la alternativa, sino tambi\u00e9n por su paso por la Liga en la campa\u00f1a 86-87. Fue en las filas de un C\u00e1diz al que lleg\u00f3 con 30 a\u00f1os, disputando 10 partidos y firmando dos goles. Previamente, el delantero hab\u00eda ganado el t\u00edtulo dom\u00e9stico en su pa\u00eds con Nacional y tres con River Plate en Argentina. Incluso levantar\u00eda el de Venezuela, con el Sport Mar\u00edtimo, siete a\u00f1os despu\u00e9s. Tambi\u00e9n jug\u00f3 en M\u00e9xico y Brasil. Como t\u00e9cnico conquist\u00f3 el t\u00edtulo con Nacional despu\u00e9s de dirigir a la selecci\u00f3n charr\u00faa.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836457443241.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586fa308e5fdea5d508b4605.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_er2gnb88"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "7", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - raul832666 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - raul832666 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #1", "author": "EFE", "polarity": "-1", "headline": "Carrasco sigue de baja", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T15:00:52+01:00", "team": "atletico", "id": "14722017-01-07T11:14:43.747105", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:43.747105", "articleBody": "El belga Yannick Carrasco, extremo del Atl\u00e9tico de Madrid, ser\u00e1 baja por lesi\u00f3n por segundo partido consecutivo en la visita de este s\u00e1bado a Eibar, en la que el argentino Diego Simeone repite la convocatoria del pasado martes contra Las Palmas, incluido el jugador del filial Juan Moreno.Sin el extremo belga, Jan Oblak, Tiago Mendes y Augusto Fern\u00e1ndez, los cuatro fuera del encuentro por lesi\u00f3n, ni Thomas Partey, con su selecci\u00f3n para la Copa \u00c1frica, ni Alessio Cerci, que sigue su plan espec\u00edfico para ponerse a punto tras su reaparici\u00f3n ante el Guijuelo, Juan Moreno completa de nuevo la lista en Ipur\u00faa.Adem\u00e1s del canterano, Simeone ha citado a otros 17 jugadores: los porteros Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 y Andr\u00e9 Moreira; los defensas Sime Vrsaljko, Stefan Savic, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez, Diego God\u00edn, Lucas Hern\u00e1ndez y Filipe Luis; los medios Juanfran Torres, Gabi Fern\u00e1ndez, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Nico Gait\u00e1n y Koke Resurrecci\u00f3n; y los delanteros Kevin Gameiro, Antoine Griezmann, Fernando Torres y \u00c1ngel Correa.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837112082584.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_er2gnb88/width/660/cache_st/20170106154405/type/2/bgcolor/000000/0_er2gnb88.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Positive", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586f9ce2e5fdea8a558b45fc.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_r76ylt6s"], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "17", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bora-bora - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #17 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217856.png - rogeriocicilini7 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bora-bora - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/379/medium_5379744.png - samkanchelskis - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - leton78 - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #17 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217856.png - rogeriocicilini7 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bora-bora - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/379/medium_5379744.png - samkanchelskis - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - leton78 - #8", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "polarity": "1", "headline": "Simeone: \"El desaf\u00edo es volver a la regularidad, pero sin alejarnos del partido a partido\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T14:37:02+01:00", "team": "atletico", "id": "68982017-01-07T11:14:49.246773", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:49.246773", "articleBody": "Diego Pablo Simeone compareci\u00f3 en rueda de prensa antes del duelo ante el Eibar. \"Hab\u00eda jugado de joven, aunque lo sigue siendo, y ya ha tenido minutos en Copa, en Arabia... Es una opci\u00f3n m\u00e1s para arrancar el partido o cerrarlo en alguna ocasi\u00f3n\". \"Tengo un pensamiento para los equipos que tienen claro a qu\u00e9 juegan, su entrenador est\u00e1 trabajando sumamente bien y tiene un equipo que tiene claro qu\u00e9 es lo que les acerca a su mejor versi\u00f3n: son intensos, tienen buen juego por banda, ocupan los dos \u00e1reas con mucha gente, juegan muy bien la segunda pelota y tienen una agresividad muy buena en los arranques. Tendremeos que llevar el partido a donde creamos que puede ser mejor\". \"No soy de pedir, sino de agradecer lo que viene y lo que puedan dar los jugadores\". \"La ilusi\u00f3n es volver al amateurismo, volver a jugar en la calle, que una pelota rueda y los ojos se te transformen, y no mirar qui\u00e9n est\u00e1 viendote o qui\u00e9n te dirige, sino solo jugar al f\u00fatbol. Uno cuando es joven juega para divertirse, cuando empieza a ser profesional comienza a competir y luego cuando es profesional ya tiene unas situaciones m\u00e1s concretas. La ilusi\u00f3n tiene que volverte a aquel ni\u00f1o joven que fuiste cuando arrancaste en el amateurismo\". \"Me encanta c\u00f3mo se inventan las cosas, a partir de un gesto, ya generaliz\u00e1is. Hab\u00eda estado jugando con mi hijo y solo estaba diciendo que hab\u00eda ganado yo. Intrerpretaron lo otro, que tampoco es malo para la gente\". \"Me importar\u00eda seguir viendo el crecimiento dentro del partido. Entrenarse bien te acerca, en Arabia jugamos con entusiasmo y nos dej\u00f3 cosas buenas y en Las Palmas jugamos como equipo, que es lo que nos hace sentir bien jugando y ojal\u00e1 ma\u00f1ana podamos repetir esa situaci\u00f3n\". \"No me preocupa su sequ\u00eda, tampoco la de Fernando ni la de Griezmann. Tienen el gol dentro y llegar\u00e1n a \u00e9l. A m\u00e1s situaciones y m\u00e1s soltura del equipo, m\u00e1s cerca estar\u00e1n\". \"En el trimestre \u00faltimo la irregularidad nos alej\u00f3 de lo que siempre hemos sido. No es f\u00e1cil porque los dem\u00e1s compiten mejor, pero es un desaf\u00edo que tenemos a partir de ahora, equilibrar esas sensaciones, pero sin alejarnos de lo que nos hizo creer en lo que hacemos, que es el partido a partido\". \"Fernando hab\u00eda tenido una lesi\u00f3n y por eso estuvo fuera del equipo. Es importante como todos sabemos y si le toca jugar de inicio ojal\u00e1 que lo haga bien\". \"Lo m\u00e1s importante es tener la cabeza hacia el primer d\u00eda que enfrent\u00e1bamos al M\u00e1laga. Si como cuerpo t\u00e9cnico logramos mantener la cabeza con la misma ilusi\u00f3n, energ\u00eda y fortaleza para transmitir todo lo que el equipo ha mostrado gracias a los futbolistas estos cinco a\u00f1os, el camino ser\u00e1 bueno\".", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_r76ylt6s/width/660/cache_st/20170106181920/type/2/bgcolor/000000/0_r76ylt6s.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586ebb7ee5fdeacf508b4597.html", "videos": [], "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "commentCount": "7", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/848/medium_1848802.png - Hasta reventar - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jimmyfloid - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hardstyler - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/848/medium_1848802.png - Hasta reventar - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Kroy - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jimmyfloid - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hardstyler - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/848/medium_1848802.png - Hasta reventar - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Kroy - #2", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz", "polarity": "-1", "headline": "Objetivo 7 de 9", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T09:33:29+01:00", "team": "atletico", "id": "8132017-01-07T11:14:50.565802", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:50.565802", "articleBody": "El Atl\u00e9tico tiene un objetivo claro de cara a los tres pr\u00f3ximos encuentros: lograr al menos siete puntos de los nueve que hay en juego. Esto implicar\u00eda no poder perder en el encuentro de ma\u00f1ana ante el Eibar, en el Calder\u00f3n ante el Real Betis ni en San Mam\u00e9s ante el Athletic, duelo que se antoja como el m\u00e1s complicado de los que restan antes de completar la primera vuelta. L\u00f3gicamente, los de Simeone intentar\u00e1n el pleno de victorias, pero en el club no se ver\u00eda con malos ojos si se lograran dos victorias y empate. Y es que las cuentas de la entidad del Manzanares pasan por que el equipo termine con, al menos, 35 puntos una vez hayan transcurrido las primeras 19 jornadas del campeonato dom\u00e9stico.Estos resultados podr\u00edan aupar al Atl\u00e9tico a una zona m\u00e1s cercana al gran objetivo del club, que no es otro que acabar en la tercera plaza, pues los equipos que actualmente est\u00e1n por encima de los rojiblancos en la tabla tendr\u00e1n que enfrentarse entre s\u00ed.En esta pr\u00f3xima jornada el Sevilla afrontar\u00e1 la visita a Anoeta, mientras que el Villarreal recibe al Barcelona. Para la jornada 18 ser\u00e1 el Real Madrid el que se medir\u00e1 al conjunto hispalense en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, el conjunto amarillo visitar\u00e1 Riazor y el cuadro txuri urdin viaja a a M\u00e1laga. La primera vuelta se completar\u00e1 con un derbi valenciano entre Villarreal y Valencia, junto con el Osasuna-Sevilla y el Real-Celta. Con estos duelos entre rivales en el horizonte y si se cumplen las previsiones del conjunto rojiblanco para los tres pr\u00f3ximos choques, el Atl\u00e9tico podr\u00eda escalar hasta las ansiadas posiciones que dan acceso a la Liga de Campeones, la gran prioridad rojiblanca. Y es que antes que pelear por el t\u00edtulo de Liga, el gran objetivo de la temporada siempre ha sido y contin\u00faa siendo clasificarse para la pr\u00f3xima Champions. Los de Simeone buscan ser terceros, lo que dar\u00eda el pase directo a la fase de grupos sin tener que pasar por la eliminatoria previa a la que se tiene que someter el cuarto clasificado para acceder a la m\u00e1xima competici\u00f3n continental, que implica adelantar toda la pretemporada. Eso s\u00ed, partido a partido.Pase lo que pase en las tres jornadas que restan, Simeone firmar\u00e1 su peor arranque al frente del Atl\u00e9tico llegado el ecuador del campeonato, muy lejos de los 50 puntos que llevaba cosechados en la temporada 2013-14, la mejor marca hist\u00f3rica no s\u00f3lo del Cholo, sino tambi\u00e9n del club, que acab\u00f3 levantando el trofeo de Liga. Desde que el t\u00e9cnico argentino dirige al Atl\u00e9tico siempre acumulaba m\u00e1s de 40 puntos transcurridas las primeras 19 fechas: 44 en la campa\u00f1a pasada, 41 en la anterior y 44 en la 12-13. En la presente se quedar\u00e1 por debajo de esos n\u00fameros, con un m\u00e1ximo de 37 puntos posibles. ", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836518982145.jpg"], "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/05/586eced946163fb76d8b45a3.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_1hia1nve", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_k4vjt0hl", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_12bcoq2s"], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "937", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023242.png - Alonso.17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - roesco - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #1296 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - colombianisimoyque - #1295 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/918/medium_3918900.png - Madrid_Football_Club - #1294 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanfranciscovf - #1293 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sabatini - #1291 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - KLM_cely - #1290 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguelaylasoriano - #1289 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/637/medium_3637814.png - MOU_3003 - #1287 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #1286 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/765/medium_1765006.png - cachorrazuri - #1285 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #1296 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - colombianisimoyque - #1295 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/918/medium_3918900.png - Madrid_Football_Club - #1294 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanfranciscovf - #1293 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sabatini - #1291 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - KLM_cely - #1290 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguelaylasoriano - #1289 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/637/medium_3637814.png - MOU_3003 - #1287 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #1286 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/765/medium_1765006.png - cachorrazuri - #1285", "author": "Ramiro Aldunate", "polarity": "-1", "headline": "Piqu\u00e9 dice basta: \"Queremos jugar al f\u00fatbol, no a la ruleta\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T23:55:28+01:00", "team": "barca", "id": "72512017-01-07T11:14:59.539060", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:59.539060", "articleBody": "Dejando de lado a los autores de los goles, el protagonista de la noche en San Mam\u00e9s fue David Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n, cuyas decisiones no s\u00f3lo no gustaron a ninguno de los dos equipos, sino que elevaron la tensi\u00f3n en un partido que normalmente ya la trae de f\u00e1brica y necesita poca ayuda para ponerla por las nubes.A pesar de los intentos por parte de los jugadores de no meterse en jardines con sus declaraciones, algunos no pudieron evitar dejarle alg\u00fan recado al \u00e1rbitro. Es el caso de Piqu\u00e9 o de Rakitic. El primero, como siempre, no se mordi\u00f3 la lengua al responder a las preguntas sobre la actuaci\u00f3n de Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n. \"El penalti a Neymar y el que me hacen a m\u00ed son claros. Ya sabemos c\u00f3mo funciona esto\", argument\u00f3 el central del Barcelona. Despu\u00e9s explic\u00f3 a qu\u00e9 se refer\u00eda con esa frase: \"Queremos jugar al f\u00fatbol y no a la ruleta, que es lo que provoca el arbitraje. Lo vimos en el Madrid-Sevilla. Espero que suban el nivel\". Rakitic, por su parte, invit\u00f3 al colegiado a ver la repetici\u00f3n del partido. \"Estoy seguro de que cuando el \u00e1rbitro vea sus decisiones por televisi\u00f3n entender\u00e1 que no fue su mejor noche\", se\u00f1al\u00f3 el croata.Las quejas no fueron s\u00f3lo en zona mixta. El encuentro estuvo trufado de protestas por parte de los dos equipos. Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n no estaba por la labor de aguantar cr\u00edticas y trat\u00f3 de atajarlas desde el principio con tarjetas, pero eso no fren\u00f3 a nadie. En total, el almeriense mostr\u00f3 cinco cartulinas amarillas por protestas. Algunas con un coste elevado, como la primera de Ra\u00fal Garc\u00eda, pues le acab\u00f3 costando la expulsi\u00f3n.Es dif\u00edcil decir qui\u00e9n se sinti\u00f3 m\u00e1s perjudicado por las decisiones arbitrales, pero no el recopilar lo que hizo sentirse agraviado a cada uno. Por parte del Bar\u00e7a, los penaltis a Neymar y Piqu\u00e9 de la primera parte y la expulsi\u00f3n perdonada a Aduriz tras agredir a Umtiti encabezan su lista.Por el Athletic, los vascos todav\u00eda se preguntan c\u00f3mo es posible acabar con nueve un partido que en ning\u00fan caso se podr\u00eda calificar de violento. Las dos amarillas a Iturraspe parecen claras y la segunda a Ra\u00fal Garc\u00eda tambi\u00e9n. En el caso del navarro, debi\u00f3 andarse con m\u00e1s ojo tras ver una tarjeta previamente por protestar.Adem\u00e1s, seguro que los bilba\u00ednos lamentar\u00e1n que los apercibidos Iniesta y Umtiti no vieran la segunda cartulina por sus faltas a Ra\u00fal Garc\u00eda y Etxeita respectivamente. En esa quejas bilba\u00ednas va tambi\u00e9n el \"cag\u00f3n\" que Busquets regal\u00f3 al \u00e1rbitro tras ver la amarilla por protestar el derribo de Etxeita a Neymar al borde del descanso.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836568908741.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_1hia1nve/width/660/cache_st/20170106183254/type/2/bgcolor/000000/0_1hia1nve.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_k4vjt0hl/width/660/cache_st/20170106183254/type/2/bgcolor/000000/0_k4vjt0hl.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_12bcoq2s/width/660/cache_st/20170106183254/type/2/bgcolor/000000/0_12bcoq2s.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona", "Copa del Rey"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/05/586ecbbf46163fe80d8b4577.html", "videos": [], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "23", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cagantua - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/951/medium_5951066.png - Otraopiniondemierda - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/748/medium_2748003.png - Peti_Noruega - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/753/medium_2753107.png - loquehayque - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jesusbilbo - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #23 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #22 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/776/medium_4776180.png - jaialaibilbo - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #18 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/596/medium_4596536.png - InMess10nante - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - martiega75 - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/748/medium_2748003.png - Peti_Noruega - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/753/medium_2753107.png - loquehayque - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jesusbilbo - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #23 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #22 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/776/medium_4776180.png - jaialaibilbo - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #18 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/596/medium_4596536.png - InMess10nante - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - martiega75 - #16", "author": "Juanma Velasco", "polarity": "-1", "headline": "Luis Enrique: \"El Athletic sale con esa presi\u00f3n que te ahoga\"", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T23:42:13+01:00", "team": "barca", "id": "79222017-01-07T11:14:59.691634", "dateCreated": "2017-01-07T11:14:59.691634", "articleBody": "Consciente de que deber\u00e1n dar la vuelta a la eliminatoria en Barcelona, Luis Enrique resalt\u00f3 la dificultad de jugar en San Mam\u00e9s. Partido: Fue muy intenso, como no pod\u00eda ser de otra manera viendo los rivales que nos hemos enfrentado. La primera parte fue como esper\u00e1bamos porque el Athletic sale con esa presi\u00f3n que te ahoga y te cuesta. Han aprovechado dos aciciones de salida nuestra bal\u00f3n en las que no estuvimos acertados y se pusieron por delante. En la segunda parte sab\u00edamos que iban a estar m\u00e1s cansados, pero no pudo ser. Ha sido un partido como los anteriores en San Mam\u00e9s, de f\u00fatbol de presi\u00f3n y de no dejarte salir desde atr\u00e1s. Era algo que conoc\u00edamos y el Athletic ha sido fiel a su estilo y han aprovechado dos buenas transiciones tras p\u00e9rdida para ponerse por delante\".Resultado: \"Importante el gol marcado fuera de casa, pero ser\u00e1 complicado por el nivel del Athletic y vamos a nuestra casa donde esperamos sacar la eliminatoria adelante\".Sobre sus jugadores: \"Acabamos la primera parte con muchas tarjetas y un poco alterados. Todos vemos las cosas a nuestro favor y es muy dif\u00edcil valorar la labor de los colegiados\".Segunda parte: \"Cambi\u00f3 la t\u00f3nica y nos centramos m\u00e1s en el juego m\u00e1s all\u00e1 de haber jugado ante un rival en inferioridad. \"En la segunda parte el Athletic ha bajado enteros la presi\u00f3n y hemos tenido m\u00e1s tranquilidad, pero la presi\u00f3n frente al Athletic siempre genera problemas. Peor lo importante es marcar un gol m\u00e1s que el rival y en este caso no nos podemos ir contentos porque no ha sido as\u00ed\".", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836560863863.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona", "Athletic de Bilbao"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/06/586f7357e5fdea6a4d8b460c.html", "videos": [], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "25", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - quemalossomos - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/715/medium_3715865.png - kidkezu - #26 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #25 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/560/medium_3560907.png - Reydelchupito - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #20 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #17 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/715/medium_3715865.png - kidkezu - #26 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #25 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/560/medium_3560907.png - Reydelchupito - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #20 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #17", "author": "Luis Fernando Rojo", "polarity": "-1", "headline": "\u00bfPor qu\u00e9 el Bar\u00e7a regala las primeras partes?", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T11:37:17+01:00", "team": "barca", "id": "87872017-01-07T11:15:02.797283", "dateCreated": "2017-01-07T11:15:02.797283", "articleBody": "El equipo de Luis Enrique no sali\u00f3 c\u00f3mo deb\u00eda. Ya sab\u00edan que el Athletic les presionar\u00eda arriba y no fueron capaces de superar dicha presi\u00f3n. Iniesta y Alba regalaron dos balones que se convirtieron en gol y, en general, el Bar\u00e7a regal\u00f3 la primera parte porque el centro del campo no existi\u00f3 y no fue capaz de conectar con el tridente. En la segunda reaccionaron. No fue un Bar\u00e7a brillante, pero s\u00ed m\u00e1s reconocible y dispuesto a tener el bal\u00f3n en su poder. Lo sorprendente es que jugando tantos minutos contra nueve s\u00f3lo fueran capaces de crear una ocasi\u00f3n clara. Ya era tarde. Siendo Copa, el 2-1 no es mal resultado.Valverde no tiene que demostrar nada a nadie a estas alturas. Es un candidato al banquillo azulgrana, siempre que Luis Enrique renuncie a seguir, por el historial que lleva a sus espaldas y por la idea de f\u00fatbol que tiene que se adapta perfectamente a las exigencias del Camp Nou. Ayer super\u00f3 a su colega en el planteamiento. Sube su cotizaci\u00f3n.El t\u00e9cnico azulgrana fue muy claro en la rueda de prensa previa al partido. Hab\u00eda visto a sus jugadores en un excelente estado de forma a su regreso de las vacaciones, aunque al final se les viera cansados incluso frente a nueve. El domingo el partido de El Madrigal ser\u00e1 muy exigente y el bloque ser\u00e1 el mismo con un par de retoques. La excusa del cansancio no valdr\u00e1.Alinear a Masip en San Mam\u00e9s habr\u00eda sido una imprudencia por parte de Luis Enrique. No era su partido. La presi\u00f3n alta del Athletic le habr\u00eda puesto en numerosos apuros. Una presi\u00f3n innecesaria para un guardameta. Masip es el tercer portero y eso quiere decir que solamente jugar\u00e1 partidos de este nivel cuando no quede otra. El debate semanal ha sido m\u00e1s fruto del romanticismo.Ninguna. Ivan estaba haciendo una gran segunda parte. Le cambia por no tocar a otros.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14836990137008.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/06/586fe018e2704e257d8b45de.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_k4vjt0hl"], "articleSection": "FC Barcelona", "commentCount": "247", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - d-fernan - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/580/medium_5580257.png - rsidntafo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elmalaga - #338 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rmm00011 - #337 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/497/medium_3497860.png - apv-1997 - #336 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/818/medium_1818557.png - demonvaa2015 - #335 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pherdinand - #334 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pherdinand - #333 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/384/medium_5384359.png - caza_madritistass - #332 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - world11 - #328 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/241/medium_2241549.png - Gabarro - #327 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/040/medium_4040039.png - Optimus-Prime - #324 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elmalaga - #338 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rmm00011 - #337 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/497/medium_3497860.png - apv-1997 - #336 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/818/medium_1818557.png - demonvaa2015 - #335 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pherdinand - #334 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pherdinand - #333 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/384/medium_5384359.png - caza_madritistass - #332 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - world11 - #328 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/241/medium_2241549.png - Gabarro - #327 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/040/medium_4040039.png - Optimus-Prime - #324", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "polarity": "-1", "headline": "Los \u00e1rbitros desconf\u00edan de Neymar", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T19:22:09+01:00", "team": "barca", "id": "70562017-01-07T11:15:04.721230", "dateCreated": "2017-01-07T11:15:04.721230", "articleBody": " se convirti\u00f3 en uno de los protagonistas del partido de la noche de Reyes en San Mam\u00e9s. El brasile\u00f1o parece que ha vuelto enchufado de sus largas vacaciones y se mostr\u00f3 m\u00e1s participativo que en los \u00faltimos partidos de 2016. Esa actividad le llev\u00f3 a entrar m\u00e1s en juego y a ser el centro de dos jugadas pol\u00e9micas. Una tras un claro derribo de Etxeita y otra en la que el brasile\u00f1o busc\u00f3 claramente el derribo sin existir falta. Es precisamente esa man\u00eda de exagerar todo lo que ocurre, la que ha llevado a los \u00e1rbitros y a los rivales a mirar con desconfianza al ex del Santos. Est\u00e1 claro que Fernandez Borbal\u00e1n se trag\u00f3 un clamoroso penalti cometido por el que fuera internacional espa\u00f1ol con Del Bosque, pero esa manera de actuar del brasile\u00f1o, ha llevado a los colegiados a pens\u00e1rselo dos veces antes de pitar una falta a favor de Neymar.MARCA ya avis\u00f3 de esa tendencia instalada en el colectivo arbitral. A los hombres de S\u00e1nchez Arminio no les gusta que el jugador intente enga\u00f1ar por sistema y los que inciden en el asunto, son mirados con otros ojos, tal y como demostr\u00f3 el colegiado andaluz en un penalti que no dejaba lugar a duda alguna. Y es que el pasado no se olvida.Las decisiones del andaluz indignaron al vestuario azulgrana, tanto es as\u00ed que algunos jugadores elevaron la voz, tal y como sucedi\u00f3 con Piqu\u00e9, al que el Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros amenaza con denunciar por sus declaraciones.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837267985907.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_k4vjt0hl/width/660/cache_st/20170106192210/type/2/bgcolor/000000/0_k4vjt0hl.jpg"], "keywords": ["FC Barcelona"]}
{"sentiment": "marl:Negative", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/586feecce5fdea89558b464f.html", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_v84t7k19"], "articleSection": "Real Madrid", "commentCount": "71", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/198/medium_6198676.png - dannimarkezz - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/741/medium_2741110.png - labegodelmadrid - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #92 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/069/medium_6069176.png - mandrilbilioso - #91 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/738/medium_4738789.png - julian0001 - #90 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jacklee000 - #89 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/390/medium_5390446.png - Kroosty - #88 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199392.png - ManuSe1999 - #87 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/069/medium_6069176.png - mandrilbilioso - #86 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #85 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/731/medium_2731503.png - BOHEMIO_22 - #84 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199392.png - ManuSe1999 - #83 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #92 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/069/medium_6069176.png - mandrilbilioso - #91 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/738/medium_4738789.png - julian0001 - #90 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jacklee000 - #89 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/390/medium_5390446.png - Kroosty - #88 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199392.png - ManuSe1999 - #87 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/069/medium_6069176.png - mandrilbilioso - #86 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #85 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/731/medium_2731503.png - BOHEMIO_22 - #84 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199392.png - ManuSe1999 - #83", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "polarity": "-1", "headline": "Dybala duda entre renovar o salir de la Juve", "newspaper": "marca", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T09:16:23+01:00", "team": "madrid", "id": "16412017-01-07T11:15:07.809938", "dateCreated": "2017-01-07T11:15:07.809938", "articleBody": "Paulo Dybala se ha convertido en una de las referencias del mercado. Los grandes clubes europeos pretenden al argentino y la Juve lo sabe. Quieren renovar el contrato del delantero y para ello han cerrado una cita con su agente la pr\u00f3xima semana. De este pr\u00f3ximo encuentro saldr\u00e1 la decisi\u00f3n definitiva respecto al futuro de Dybala y que ser\u00e1 respetada hasta el final por el Real Madrid.Tal y como inform\u00e1bamos ayer, el jugador interesa por el Bernab\u00e9u. Es del gusto de t\u00e9cnicos y dirigentes, pero no mover\u00e1n un dedo hasta que esa reuni\u00f3n entre el agente del jugador, Pierpaolo Triulzi, y el director deportivo del equipo italiano, Beppe Marotta, tenga lugar y se conozca el parecer del argentino.Dybala se debate entre salir el pr\u00f3ximo verano o permanecer una temporada m\u00e1s en la Juve, club que apost\u00f3 fuerte por su fichaje en el verano de 2015, pagando 32 millones de euros y con el que cree que en cierta manera est\u00e1 en deuda.Se repite la historia de Pogba, jugador que renov\u00f3 su contrato en octubre de 2014, sabiendo que a\u00f1o y medio despu\u00e9s iba a forzar por ser traspasado. Los jugadores se sienten c\u00f3modos y agradecidos a la Juve y al trato que les da, pero llega el momento en el que el club turin\u00e9s se les queda peque\u00f1o. Poco importa domine Italia en el \u00faltimo lustro o que les pongan 7 millones de euros de sueldo encima de la mesa para ampliar contrato. Quieren algo m\u00e1s y eso parecen que no lo encuentran en Tur\u00edn.Dybala ser\u00e1 el que decida, pero lo cierto es que hasta el momento ha dicho no al Barcelona y sigue a la espera de la reuni\u00f3n con la Juve para escuchar o no la llamada del Real Madrid. ", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837304493217.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_v84t7k19/width/660/cache_st/2017010791623/type/2/bgcolor/000000/0_v84t7k19.jpg"], "keywords": ["Real Madrid", "FC Barcelona"]}
