{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T02:05:35+01:00", "articleBody": "Torres no es el \u00fanico que celebra hoy su aniversario en el Atl\u00e9tico; tambi\u00e9n el Cholo cumple a\u00f1os, en concreto cinco. Son los que han pasado desde que debutase en el banquillo. Fue el 7 de enero de 2012, en La Rosaleda de M\u00e1laga. Simeone se hac\u00eda cargo de un Atl\u00e9tico que acababa de ser eliminado en la Copa por el Albacete, un 2\u00aaB, y que caminaba 11\u00ba en Liga.Un equipo pensado para asaltar los puestos de Champions League que se hund\u00eda en la irrelevancia, muy lejos de competir con el Barcelona de Guardiola y el Real Madrid de Mourinho. Hasta que lleg\u00f3 Simeone para cambiar la historia del club y devolverle a su sitio. Ya desde aquel partido se pudieron vislumbrar algunos de los pilares que habr\u00edan de sostener los \u00e9xitos rojiblancos, por aquel entonces a\u00fan por venir.Empate sin goles, en el que apenas remataron a Courtois entre los palos (tres disparos) y donde ya se pudo ver la preferencia del Cholo por el orden por encima de la posesi\u00f3n, del 42% aquel d\u00eda. Tambi\u00e9n desde el once aparecen algunos de los protagonistas m\u00e1s influyentes en los cinco t\u00edtulos que siguieron a aquel debut: en aquel equipo titular formaban Gabi, Tiago, Filipe, God\u00edn y Juanfran. Y en el banquillo, un Koke a punto de cumplir los 20 a\u00f1os (los hizo el 8 de enero, un d\u00eda despu\u00e9s).El propio Simeone echa la vista atr\u00e1s con una visi\u00f3n casi id\u00edlica de aquel empate en M\u00e1laga: \u201cLo m\u00e1s importante es tener en la cabeza aquel partido. Si como equipo transmitimos como estos cinco a\u00f1os, el camino ser\u00e1 bueno\u201d.", "newspaper": "as", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "team": "atletico", "id": "64622017-01-07T11:55:30.426650", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:30.426650", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483741543_125446.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483741543_125446_1483741634_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["SD Eibar", "Simeone", "M\u00e1laga CF", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Manu de Juan", "headline": "Cinco a\u00f1os del debut de Simeone: aquel empate a cero en M\u00e1laga..."}
{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T12:26:10+01:00", "articleBody": "Eibar vs Atl\u00e9tico de MadridSimeone ya avis\u00f3 en la rueda de prensa previa al partido de ida de octavos ante Las Palmas de que, si fallaban sus pruebas, ser\u00eda por su culpa: \u201cTodo lo malo que salga, tanto por Juanfran como por Gim\u00e9nez, ser\u00e1 responsabilidad m\u00eda, pero seguramente nos dar\u00e1n una mano los dos. Lo mejor que puede tener un equipo es renovarse, tener alternativas nuevas y gente que tenga ilusi\u00f3n\u201d. Y le sali\u00f3 bien la jugada al Cholo, pues ambas apuestas cumplieron con su cometido y justifican permanecer en el tiempo.Ante la ausencia del lesionado Carrasco (que tampoco quiere jugar por la derecha, como ya dijo Simeone en la misma rueda de prensa), el Cholo ha rescatado al Juanfran extremo para doblar posici\u00f3n con Vrsaljko, que al fin entra en el equipo de manera regular: acumula por primera vez de rojiblanco tres partidos seguidos jugando los 90 minutos.En el partido en el Gran Canaria, los dos conectaron en ocho ocasiones: el balc\u00e1nico dio cinco pases al espa\u00f1ol; viceversa, fueron tres los pases. En muchos momentos intercambiaron posiciones para facilitar la llegada al \u00e1rea rival a la contra de un Vrsaljko m\u00e1s potente, como se vio claramente en el 0-2, cuando el croata apareci\u00f3 con un rol de extremo.El ex del Sassuolo, adem\u00e1s, hizo buena su fama de influyente en ataque: particip\u00f3 en las jugadas de los dos goles del Atl\u00e9tico. De hecho, aqu\u00ed un dato curioso: Vrsaljko dio m\u00e1s pases en campo contrario (15) que Juanfran, el te\u00f3rico atacante de esa pareja (10).Otro cambio es el de Gim\u00e9nez. El cambio en la posici\u00f3n del uruguayo, del centro de la defensa al medio, es la otra gran prueba madurada por el Cholo en los \u00faltimos partidos. La primera vez que le prob\u00f3 ah\u00ed fue ante el Guijuelo. La idea creci\u00f3 en Arabia. Ante Las Palmas, los 26\u2019 que Gim\u00e9nez jug\u00f3 permitieron intuir que tiene dotes para la posici\u00f3n, sobre todo a la hora de estar en el sitio: le dio tiempo a tocar 18 balones; 13 fueron buenos.Se adentr\u00f3 poco en campo contrario (5 pases), limit\u00e1ndose a encajarse entre los centrales y ayudar en las coberturas. \u00bfSu debe? El juego con bal\u00f3n: acumul\u00f3 siete p\u00e9rdidas, las mismas que Gabi en 75 minutos.", "newspaper": "as", "articleSection": "ATL\u00c9TICO", "team": "atletico", "id": "71392017-01-07T11:55:30.903249", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:30.903249", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/05/primera/1483657026_554932.html?autoplay=1", "images": [], "keywords": ["Simeone", "Juanfran Torres", "Gim\u00e9nez", "Vrsaljko", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "author": "Manu de Juan", "headline": "Simeone da con la tecla con Vrsaljko, Gim\u00e9nez y Juanfran"}
{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T01:46:13+01:00", "articleBody": "Los Reyes Magos se adelantaron un d\u00eda en el vestuario del Atleti. Ayer, por la tarde, muchos de los futbolistas rojiblancos, al terminar de entrenar, ten\u00edan en su casillero una cajita verde que simulaba un campo de f\u00fatbol y dec\u00eda Underfield: dentro ropa interior, esa que desde diciembre visten muchos futbolistas en Espa\u00f1a y Europa. Su p\u00e1gina, underfield.es, da fe. Hay fotos de Jos\u00e9 Antonio Reyes, del Espanyol, mostrando los suyos. Y de I\u00f1aki Williams, del Athletic. Y tambi\u00e9n de Adri\u00e1n, del Oporto. En los pr\u00f3ximos d\u00edas la galer\u00eda se llenar\u00e1 de rostros rojiblancos. God\u00edn, Juanfran, Filipe o Gabi. De hecho, el \u00faltimo fue el primero.Porque fue \u00e9l, el capit\u00e1n del Atleti, quien desvel\u00f3 en su Instagram (), que los Reyes se hab\u00edan adelantado un d\u00eda en el Cerro y hab\u00edan sido generosos. \u201cCentrocampista\u201d, dec\u00eda su Underfield. Y no es casualidad. Al contrario. Esta es la fuerza de esta marca que en tan poco tiempo ya es tan l\u00edder. Su lema es \u2018la ropa interior de los futbolistas\u2019 y eso hace: resumir este deporte en cuatro modelos (portero, defensa, centrocampista y delantero) y tres colores (rojo, azul y blanco). Para el que golea, distribuye, frena y para. Y tambi\u00e9n para el aficionado porque, por primera vez, puede, casi, vivir un partido, sentir lo que el \u00eddolo, ponerse en su piel: todo gracias a Underfield. Casi todos la llevan.\u00a0", "newspaper": "as", "articleSection": "ATL\u00c9TICO", "team": "atletico", "id": "98482017-01-07T11:55:32.044600", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:32.044600", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/portada/1483659011_120925.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/portada/1483659011_120925_1483659491_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Gabriel Fernandez Arenas", "La Liga", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "author": "Patricia Caz\u00f3n", "headline": "La ropa de Underfield, regalo de Reyes para futbolistas e hinchas"}
{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T01:46:34+01:00", "articleBody": "Eibar vs Atl\u00e9tico de MadridPara  s\u00f3lo hay una persona en el f\u00fatbol franc\u00e9s que sea m\u00e1s influyente que Antoine Griezmann. Ese es su seleccionador, Didier Deschamps. Los dem\u00e1s, agentes, futbolistas, entrenadores, exfutbolistas ahora comentaristas, presidentes o due\u00f1os de clubes, est\u00e1n por debajo del jugador del Atl\u00e9tico. Eso al menos dice su lista de \u2018Los 30 que cuentan\u2019 (y dibujan el paisaje del f\u00fatbol franc\u00e9s) publicada ayer. Grizi es el segundo. Y justo el siguiente en el r\u00e1nking es Zidane.Y, curioso, ellos, segundo y tercero no juegan en Francia, sino en Espa\u00f1a. Sin embargo, su trascendencia e importancia para el f\u00fatbol galo es tan importante que ocupan su podio, que est\u00e1n a la altura del seleccionador nacional.\u201c ha crecido\u201d, as\u00ed titula  el art\u00edculo en el que enumera las razones por las que Griezmann es el segundo que m\u00e1s manda en su f\u00fatbol: \u201cEn la Eurocopa demostr\u00f3 que los bleus tienen un l\u00edder capaz de llevarles a lo m\u00e1s alto\u201d.El peri\u00f3dico compara sus n\u00fameros con los de Messi y Cristiano Ronaldo en la temporada y lanza una pregunta al aire: \u201cSi Juanfran no hubiese enviado el bal\u00f3n al palo derecho en su penalti en Mil\u00e1n, el equipo colchonero no necesariamente hubiese perdido la final de la Champions. Y si en la final de la Eurocopa, Francia hubiera sido campe\u00f3n... \u00bf ser\u00eda Bal\u00f3n de Oro?\u201d.El propio peri\u00f3dico parece contestarse. \u201cGriezmann dio m\u00e1s de lo que recibi\u00f3 en 2016. Y esta impresi\u00f3n no s\u00f3lo se sostiene en su generosidad dentro del campo (jug\u00f3 mucho el a\u00f1o pasado) tambi\u00e9n en las facilidades que da fuera de \u00e9l\u201d, escribe y hace la cuenta de todos sus partidos: 52 con el Atleti y 15 con Francia, 67 en total. Ni Messi ni Cristiano ni Ag\u00fcero ni Lewansdowski ni Higua\u00edn ni Neymar, subraya, jugaron tanto.Los otros 29. Por eso le lleva al segundo puesto de una lista en la que aventaja a los due\u00f1os del PSG (Al Khelaifi) o Marsella (McCourt) y en la que hay 9 futbolistas (una mujer, Wendie Renard, del Lyon), siete entrenadores, dos agentes, el presidente de la Federaci\u00f3n y hasta un ministro, Cazeneuve, de Interior, \u201cclave para el \u00e9xito de la Euro\u201d, detalla . Pues todos est\u00e1n por debajo de Griezmann. Y no s\u00f3lo por lo que dio en 2016. El peri\u00f3dico con este r\u00e1nking tambi\u00e9n mira al futuro y lo tiene claro: ser\u00e1 suyo, de , como el presente.", "newspaper": "as", "articleSection": "ATL\u00c9TICO", "team": "atletico", "id": "70502017-01-07T11:55:32.145084", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:32.145084", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/portada/1483658397_829504.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/portada/1483658397_829504_1483658588_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["L'\u00c9quipe", "Antoine Griezmann", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Prensa", "Deportes", "Medios comunicaci\u00f3n", "Comunicaci\u00f3n"], "author": "Patricia Caz\u00f3n", "headline": "Para \u2018L\u2019Equipe\u2019, s\u00f3lo Deschamps es m\u00e1s influyente que 'Grizou'"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T23:35:39+01:00", "articleBody": "El Athletic aguant\u00f3: \u201cHa sido un partido disputado, con mucha tensi\u00f3n, como todos los que jugamos contra el Barcelona. Estuvimos bien en el primer tiempo y en el segundo estuvimos en la misma l\u00ednea. Luego Messi hizo un golazo. Nos tuvimos que meter muy atr\u00e1s con las expulsiones. Acabamos muy cansados por la presi\u00f3n que hicimos. Afortunadamente el \u00faltimo bal\u00f3n no entr\u00f3 y ahora tenemos una peque\u00f1a ventaja\u201d.De t\u00fa a t\u00fa: \u201cNo es la primera vez que les jugamos as\u00ed. Pensamos que es la mejor manera de enfrentarnos a ellos aunque a ratos nos metieron atr\u00e1s, pero en otros nos fue bien. Hicimos ocasiones. Es dif\u00edcil aguantar todo el partido as\u00ed\u201d.El partido de vuelta: \u201cLos partidos en el Camp Nou son muy largos, pero tenemos una peque\u00f1a ventaja. Estamos mejor que el a\u00f1o pasado, cuando perdimos por 1-2 en la ida. La eliminatoria est\u00e1 abierta. Estamos muy contentos con el partido\u201d.L\u00edDERES", "newspaper": "as", "articleSection": "ATHLETIC 2 - BARCELONA 1 | VALVERDE", "team": "barca", "id": "53052017-01-07T11:55:33.938166", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:33.938166", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/05/copa_del_rey/1483655739_389702.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/05/copa_del_rey/1483655739_389702_1483655887_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Ernesto Valverde", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "FC Barcelona", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Juan Jim\u00e9nez", "headline": "\"No es la primera vez que les jugamos as\u00ed, es la mejor manera\""}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T11:14:36+01:00", "articleBody": "\"La cuesta de enero: Athletic de Bilbao 2 \u2013 1 Barcelona\". El diario ingl\u00e9s titula con \"Winter Blues\", una expresi\u00f3n usada para referirse a la depresi\u00f3n que sufre la gente tras las navidades.\"El Bar\u00e7a ya no es el mejor equipo de Espa\u00f1a\". Explican que \u00faltimamente el Real Madrid viene jugando mejor que el equipo azulgrana y que en este momento los blancos son mejores.\"El Barcelona, derrotado en su primer partido despu\u00e9s de las vacaciones de invierno por un Athletic con once dejan en shock a Luis Enrique\". Cuentan que los jugadores del Bar\u00e7a fueron amonestados por protestar un penalti a Neymar, que se puso \"furioso\".\"Era penal, Ney\". En Argentina se ponen del atacante brasile\u00f1o y titulan por el penalti que no se\u00f1al\u00f3 Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n.\"El Barcelona entr\u00f3 con mal pie en el 2017\". El diario portugu\u00e9s destaca que los de Luis Enrique han empezado el a\u00f1o de la peor manera.\"Sorpresa r\u00e1pida en San Mam\u00e9s. El Bar\u00e7a se inclin\u00f3 ante el Athletic de Bilbao\". En Francia se centran en que el equipo azulgrana no fue capaz de vencer contra nueve jugadores.\"Los visitantes no tuvieron suerte en la agresi\u00f3n de Aduriz a Umtiti y el penalti de Etxeita a Neymar, que no fueron se\u00f1alados\". Los diarios alemanes hacen hincapi\u00e9 en que el resultado podr\u00eda haber sido otro si se hubiera pitado penalti a Neymar o expulsado a Aduriz.\"El solitario gol de Messi no basta\". En Italia cuentan que el talento del argentino no fue suficiente para acabar con el Athletic a pesar de la superioridad num\u00e9rica.\"\u00bf\u00c1rbitros? En Espa\u00f1a tampoco es f\u00e1cil. Robo en San Mam\u00e9s\". El diario brasile\u00f1o protesta por el arbitraje recibido por el Barcelona y clama penalti a Neymar.\"El Barcelona pone en riesgo su clasificaci\u00f3n en la Copa del Rey\". En M\u00e9xico creen que el resultado pone en aprietos al conjunto dirigido por Luis Enrique.", "newspaper": "as", "articleSection": "ATHLETIC 2-1 BARCELONA", "team": "barca", "id": "34872017-01-07T11:55:35.458073", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:35.458073", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/copa_del_rey/1483687319_316793.html?autoplay=1", "images": [], "keywords": ["Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n", "Aritz Aduriz", "Yeray \u00c1lvarez", "Xabier Etxeita", "San Mam\u00e9s", "Luis Enrique", "Ernesto Valverde", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "Neymar", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "Estadios f\u00fatbol", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Instalaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Jaime Candil", "headline": "Prensa mundial: \"El Bar\u00e7a ya no es el mejor equipo de Espa\u00f1a\""}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T00:41:49+01:00", "articleBody": "Luis Enrique aline\u00f3 un once de gala porque conoc\u00eda la importancia del partido. Jug\u00f3 con un 4-3-3 habitual pero falso porque Messi se meti\u00f3 pronto en el medio y Rakitic ocup\u00f3 la banda. El Bar\u00e7a defendi\u00f3 con 4-4-2, de hecho. Las p\u00e9rdidas le condenaron. Primero una de Iniesta y luego otra de Jordi Alba en un despeje que record\u00f3 el del Calder\u00f3n en la ChampionsTer Stegen. Un maniqu\u00ed en el segundo gol de I\u00f1aki Williams. No hace paradas que salven partidos.Sergi Roberto. Por su banda encontr\u00f3 el Bar\u00e7a una soluci\u00f3n en la segunda parte cuando se decidi\u00f3 por tirar balones largos. Poco concreto en los centros pero se emple\u00f3 a fondo.Piqu\u00e9. Protagonista en la primera parte en la jugada del remate-trompazo con Iraizoz. Estuvo a la altura del partido y casi hace el empate que luego tuvo Messi. Tiene liderazgo. Le sobraron sus declaraciones al final.Umtiti. KO por la agresi\u00f3n de Aduriz, se lo reproch\u00f3 pero luego mantuvo la sangre fr\u00eda. En la jugada del 1-0 recul\u00f3 como era oportuno. No fue culpa suya que, mientras Piqu\u00e9 iba con Williams, nadie siguiese al arrastre del delantero al segundo palo. Dio el nivel.Jordi Alba. Cometi\u00f3 una p\u00e9rdida que supuso el 2-0 pero su partido tuvo muchas m\u00e1s luces que sombras. Lleg\u00f3 muy bien en la segunda parte y puso muy buenas pelotas que nadie hizo buenas. Se entiende bien con Neymar.Busquets. Numerosas p\u00e9rdidas. Flojo. Y un detalle que no era habitual en \u00e9l. Despu\u00e9s de una p\u00e9rdida grave que solucion\u00f3 de milagro, quiso adornarse y hacer una ruleta que no ven\u00eda cuento. Lo suyo, en lo que es el mejor, es hacer el f\u00fatbol f\u00e1cil.Rakitic. Discreto. Trabaj\u00f3 mucho pero es posible que haya perdido algo de confianza. Se limit\u00f3 a hacer lo correcto.Iniesta. P\u00e9rdida clave en la jugada del 1-0. Era todo o nada. El bal\u00f3n que intentaba filtrar a Messi era una contra letal pero se le volvi\u00f3 en su contra porque el equipo estaba desorganizado. Luego se repuso y, como siempre, tuvo personalidad y movi\u00f3 al equipo. Fundamental para la vuelta.Messi. Parad\u00f3jicamente, en un partido flojo del argentino pudo hacer un hat-trick. Su gol de falta, otra maravilla por fuera de la barrera en el lado malo de un zurdo, una jugada en la que ley\u00f3 bien el centro de Alba pero se durmi\u00f3 en el \u00faltimo recorte. Y un \u00faltimo bal\u00f3n al palo ag\u00f3nico con la derecha. Aun as\u00ed cometi\u00f3 muchas p\u00e9rdidas, algunas peligrosas. Inhabituales en \u00e9l.Luis Su\u00e1rez. Trabaj\u00f3 pero no esuvo casi nunca en el sitio del gol. Su mejor detalle, un bal\u00f3n que dej\u00f3 correr y que dej\u00f3 liberado a Messi, que se fue a un ej\u00e9rcito de piernas del Athletic. Flojo.Neymar. El mejor del tridente. M\u00e1gico en el dribbling, fabric\u00f3 infinidad de jugadas en las que dej\u00f3 en superioridad a sus compa\u00f1eros. Provoc\u00f3 uno de los penaltis m\u00e1s grandes jam\u00e1s se\u00f1alados y roz\u00f3 el gol en un tiro a la escuadra que tap\u00f3 Iraizoz. Forz\u00f3 las dos expulsiones, de Ra\u00fal Garc\u00eda e Iturraspe. Estuvo valiente. Partido de jugador grande que no aocmpa\u00f1aron sus compa\u00f1eros.En la segunda parte aparecieron Andr\u00e9 Gomes, que intent\u00f3 dar profundidad sin demasiado \u00e9xito, y Alc\u00e1cer, al que cada vez quedan menos justificaciones. Si ten\u00eda olfato de gol, en el rebote del tiro al palo de Messi estuvo lento para reaccionar y torpe en el toque con la izquierda. Necesita mejorar.\u00a0", "newspaper": "as", "articleSection": "ATHLETIC 2 - BARCELONA 1", "team": "barca", "id": "32182017-01-07T11:55:35.940698", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:35.940698", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/copa_del_rey/1483659709_079136.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/copa_del_rey/1483659709_079136_1483659784_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "FC Barcelona", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Juan Jim\u00e9nez", "headline": "Uno x uno del Bar\u00e7a: un Neymar grande para un Bar\u00e7a chico"}
{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T14:58:30+01:00", "articleBody": "Zinedine Zidane compareci\u00f3 ante los medios de comunicaci\u00f3n en la previa del encuentro que los blancos juegan ma\u00f1ana s\u00e1bado ante el Granada. El franc\u00e9s fue preguntado por las declaraciones de Piqu\u00e9 sobre tras la derrota del Bar\u00e7a ante el Athletic (\"Sabemos c\u00f3mo va esto, ya vimos el Madrid-Sevilla\"), pero no quiso entrar a contestar al central azulgrana.\u00bfC\u00f3mo afronta este primer partido de Liga? \u201cDe la misma manera que el d\u00eda del Sevilla. Sabemos que es otro partido, tenemos que volver a LaLiga y de nuevo a o que estamos haciendo bien. Vamos a tener un rival que nos lo va a poner complicado. Lo \u00fanico es estar preparados para hacer un buen partido porque jugando cada tres d\u00edas es poca recuperaci\u00f3n, poco trabajo. La idea es hacer bien las cosas para que este partido lo juguemos bien y nada m\u00e1s\u201d.Declaraciones de Piqu\u00e9 sobre los \u00e1rbitros: \u201cNi lo miro ni quiero entrar en este debate. Pensamos en el partido de ma\u00f1ana y ya est\u00e1. Es siempre lo mismo, lo de los \u00e1rbitros no voy a comentarlo. Es muy dif\u00edcil su labor y lo \u00fanico que me preocupa es lo que vamos a hacer ma\u00f1ana nosotros\u201d.Cristiano Ronaldo, \u00bfse toma bien los descansos? \u201cLo hablamos y creo que lo que ten\u00e9is que pensar es que Cristiano es muy inteligente. Lo hablamos. Mi idea es que quiero a Cristiano bien a lo largo de la temporada y teniendo 20 partidos en 70 d\u00edas quiero a Cristiano y de vez en cuando tiene que descansar. Lo veo as\u00ed, \u00e9l lo ve as\u00ed y no hay problema. Claro que quiere siempre jugar, pero habl\u00e1ndolo siempre se consiguen cosas. Lo que queremos es intentar jugar todo lo que tenemos y ganar lo que est\u00e1 por delante\u201d.Cristiano salud\u00f3 uno a uno a los jugadores ante el Sevilla: \u201cEs un l\u00edder dentro del campo y fuera. Porque por ejemplo antes de los partidos viene siempre a saludar, est\u00e1 dentro del vestuario y siempre ice una palabra a cada uno de los jugadores. Est\u00e1 completamente metido tambi\u00e9n cuando no juega. \u00c9l sabe que es muy importante. Tiene una energ\u00eda tremenda y la transmite a los dem\u00e1s. Es importante para el grupo. Es un aut\u00e9ntico l\u00edder\u201d.Un a\u00f1o en el banquillo. \u00bfDisfruta m\u00e1s que sufre?: \u201cSufro dentro, aparentemente no se ve porque a\u00fan tengo 44 a\u00f1os, no es mucho y acabo de empezar. Pero va a ser m\u00e1s complicado. Es un a\u00f1o con el primer equipo\u2026 A\u00fan puedo aguantar (risas)\u201d.\u00bfUn equipo se le perjudica 20 minutos contra nueve? \u201cNo s\u00e9. No voy a entrar Cada vez que hay un tema as\u00ed\u2026 Pienso hacer lo m\u00e1ximo ma\u00f1ana y no pensar en lo que pas\u00f3 ayer. Puede pasar, pasar\u00e1\u2026. Son cosas dif\u00edciles. Destaco la labor dif\u00edcil de los \u00e1rbitros\u201d.\u00bfQu\u00e9 le parece que haya cuatro jugadores del Madrid en el once de la UEFA? \"Estoy contento con los cuatro. Yo tambi\u00e9n creo que debe haber m\u00e1s jugadores en ese once, pero hay que respetar\".\u00bfCu\u00e1l ha sido la clave para volver a ver al mejor James? \"La clave es su trabajo. El otro d\u00eda marc\u00f3 dos goles, pero estoy contento porque dem\u00e1s hizo muy buen trabajo. Hay que mantener este trabajo que est\u00e1 bien hecho por parte de todos\".\u00bfEs el momento en que m\u00e1s est\u00e1 disfrutando en su carrera? \"Disfruto cada d\u00eda. Seguir en este club despu\u00e9s de jugar y de ser segundo de Ancelotti, disfruto todos los d\u00edas. Lo que tengo que hacer es seguir porque un d\u00eda se va a acabar. Y los jugadores disfrutan tambi\u00e9n de estar en este equipo porque esto pasa r\u00e1pido. Veo disfrutar a los jugadores\".\u00bfLe parecen buenos los arbitrajes en Espa\u00f1a? \"Ya he dicho que no voy a entrar a opinar sobre los \u00e1rbitros\".\u00bfQu\u00e9 ha aportado usted a los jugadores durante este a\u00f1o y qu\u00e9 le han aportado ellos a usted? \"Ellos me han aportado su profesionalidad en el trabajo. Cada d\u00eda est\u00e1n ah\u00ed trabajando mucho y esto es dif\u00edcil hacer lo que est\u00e1n haciendo. Nosotros hemos hecho mucho, pero a\u00fan faltan muchos partidos y hay que seguir trabajando y pensando que si hacemos las cosas bien podemos conseguir los objetivos. Yo creo que les he aportado mi pasi\u00f3n y el conocimiento del f\u00fatbol porque tengo 44 a\u00f1os y siempre he pensado en el f\u00fatbol, que me encanta\".\u00bfCristiano va a ser capaz de marcar m\u00e1s goles de los que est\u00e1 haciendo? \u00bfVa a jugar ya siempre de delantero centro? \"Est\u00e1 jugando m\u00e1s de nueve, pero tambi\u00e9n puede jugar en su posici\u00f3n de toda la vida. Vamos a ir cambiando seg\u00fan los partidos. Va a ser complicado que meta m\u00e1s goles de los que est\u00e1 haciendo, pero ojal\u00e1\".\u00bfQu\u00e9 suponer para usted alcanzar el r\u00e9cord de 39 partidos sin perder? \"No es lo m\u00e1s importante para m\u00ed. Tengo a los mejores jugadores y reconozco que es m\u00e1s f\u00e1cil ganar con estos jugadores de talento. La mezcla de talento y trabajo hace que las cosas sean m\u00e1s interesantes. El r\u00e9cord es la consecuencia del buen trabajo que se hace d\u00eda a d\u00eda\".\u00a0", "newspaper": "as", "articleSection": "REAL MADRID", "team": "madrid", "id": "21882017-01-07T11:55:36.962480", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:36.962480", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483703667_498683.html?autoplay=1", "images": [], "keywords": ["Zinedine Zidane", "Granada CF", "Liga Santander", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Manu Sainz", "headline": "Zidane sobre Piqu\u00e9: \"No quiero entrar en debates de \u00e1rbitros\""}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T23:31:04+01:00", "articleBody": "Luis Enrique habl\u00f3 en el flash interview del t\u00e9cnico azulgrana en Bar\u00e7a TV: \u201cTal como se hab\u00eda puesto el partido con ese 2-0 inicial y por el gol de fuera de casa, creo que el gol nos da ox\u00edgeno aunque creo que hemos merecido empatar. Hemos generado ocasiones al final y en la primera parte. Ser\u00e1 complicado. Necesitamos no encajar y marcar gol\u201d. Sobre la reacci\u00f3n del equipo en la segunda parte, dijo: \u201cEra el peor escenario el final de la primera parte: jugadores con tarjetas, enfadados y hemos dado ejemplo de lo que podemos ser como equipo centr\u00e1ndonos en lo que pod\u00edamos controlar. Se presenta un reto dif\u00edcil y necesitamos a nuestra afici\u00f3n m\u00e1s que nunca\u201d-\u00bfCon qu\u00e9 sensaci\u00f3n se va?Ha sido un partido de intensidad, de f\u00fatbol de presi\u00f3n. Nos han generado problemas y el Athletic ha sido fiel a su estilo. Al principio del partido nos ha costado. Han aprovechado dos transiciones r\u00e1pidas despu\u00e9s de nuestras p\u00e9rdidas. Creo que hemos tenido aproximaciones a sus \u00e1reas. La primera parte ha acabado la peor manera. Pero en la segunda parte hemos merecido m\u00e1s.-\u00bfLas jugadas pol\u00e9micas de la primera parte han frustrado al equipo?-He visto al final de la primera parte la frustraci\u00f3n de las decisiones pero la labor arbitral es dificil\u00edsima. Todos lo vemos de nuestro lado pero creo que la labor arbitral es uno de los trabajos m\u00e1s dif\u00edciles que hay.-En la segunda parte han evitado la presi\u00f3n del Athletic con balones largos\u2026-Obligar a los jugadores no es f\u00e1cil, no tengo un joystick. Prefiero que se la jueguen al pie pero si no pod\u00edamos hacerlo hab\u00eda que buscar balones largos. Es una constante com\u00fan cuando jugamos contra el Athletic y lo ser\u00e1 en el Camp Nou.\u00a0", "newspaper": "as", "articleSection": "ATHLETIC 2 - BARCELONA 1 | L. ENRIQUE", "team": "barca", "id": "94882017-01-07T11:55:37.026339", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:37.026339", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/05/copa_del_rey/1483655464_176898.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/05/copa_del_rey/1483655464_176898_1483655580_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Luis Enrique", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "FC Barcelona", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Juan Jim\u00e9nez", "headline": "\"He visto frustraci\u00f3n pero la labor arbitral es dificil\u00edsima\""}
{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T11:18:19+01:00", "articleBody": "Luis Enrique dijo d\u00edas antes del partido que \"la MSN ha vuelto mejor de lo que se fue\". Y ayer sufri\u00f3 una dura derrota. El resultado (2-1 a favor de los leones) estuvo empa\u00f1ado por el arbitraje pero a pesar de todo, no pudieron contra un Athletic de Bilbao que se qued\u00f3 con nueve.Messi marc\u00f3 para reforzar de alguna forma las palabras de su entrenador. Sin embargo, echando la vista atr\u00e1s, es el propio Luis Enrique el que no acostumbra a regresar de las vacaciones invernales con buen pie. Y es que con el Barcelona, nunca ha comenzado el a\u00f1o ganando.La pasada temporada tampoco consigui\u00f3 ganar uno de los encuentros marcados con rojo en el calendario del club. Se trataba del derbi catal\u00e1n ante el Espanyol. El entrenador del Bar\u00e7a sac\u00f3 a su once de gala pero el conjunto blanquiazul plante\u00f3 un partido muy duro y no consiguieron pasar del empate a cero.Tambi\u00e9n tuvo un inicio tr\u00e1gico cuando se hizo cargo del primer equipo del Barcelona, en 2014. Jugaban contra la Real Sociedad en Anoeta, uno de los campos que m\u00e1s se le ha atragantado al equipo cul\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os. El conjunto vasco gan\u00f3 por la m\u00ednima con un gol de Jordi Alba en propia meta. El t\u00e9cnico hab\u00eda decidido dejar fuera a Neymar, Rakitic, Alves, Piqu\u00e9 y Messi, que al d\u00eda siguiente no se present\u00f3 al entrenamiento a puerta abierta para los ni\u00f1os. La pol\u00e9mica que naci\u00f3 de ese encuentro gener\u00f3 incluso sospechas de que Luis Enrique podr\u00eda ser despedido, pero al final conquistaron el Triplete.De este modo, ning\u00fan comienzo de a\u00f1o de Luis Enrique en las tres campa\u00f1as que lleva a cargo de Messi y compa\u00f1\u00eda ha sido positivo. Pero esto ya le ocurr\u00eda antes de sentarse en el banquillo del Camp Nou. Con su anterior equipo, el Celta, empez\u00f3 el d\u00eda de Reyes recibiendo dos goles de Cristiano Ronaldo y uno de Benzema en el partido de Liga contra el Real Madrid, que acab\u00f3 3-0 a favor de los blancos. Incluso al tim\u00f3n del filial del Barcelona, en enero de 2011, tambi\u00e9n tropez\u00f3 con un empate a dos ante Las Palmas, que en aquel momento no militaba en la m\u00e1xima categor\u00eda.La \u00fanica excepci\u00f3n (tambi\u00e9n fue la \u00fanica vez que empez\u00f3 el a\u00f1o jugando como local), la vivi\u00f3 fuera de Espa\u00f1a, cuando entrenaba en Roma. All\u00ed s\u00ed consigui\u00f3 ganar 2-0 al Chievo Verona con un doblete de Totti. Sin embargo, le ha ido mucho mejor a final de temporada las cinco veces que ha comenzado el a\u00f1o tropezando que aquella vez que gan\u00f3, que acab\u00f3 march\u00e1ndose del equipo a falta de una jornada para finalizar la Serie A.", "newspaper": "as", "articleSection": "BARCELONA", "team": "barca", "id": "51102017-01-07T11:55:38.521431", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:38.521431", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483697669_672569.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483697669_672569_1483697815_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Luis Enrique", "FC Barcelona B", "Celta de Vigo", "A.S. Roma", "Chievo", "Luis Su\u00e1rez", "Jordi Alba", "Gerard Piqu\u00e9", "Daniel Alves", "Ivan Rakitic", "Cristiano Ronaldo", "Lionel Messi", "Real Sociedad", "RCD Espanyol", "Athletic", "UD Las Palmas", "Neymar", "Karim Benzema", "FC Barcelona", "Real Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "author": "Jaime Candil", "headline": "Luis Enrique siempre empieza el a\u00f1o con mal pie"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:31:04+01:00", "articleBody": "La resaca del partido de Copa disputado el jueves por la noche en San Mam\u00e9s puede traer cola despu\u00e9s de que ayer la Cadena COPE informara de que el Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros estudiar\u00e1 el lunes pr\u00f3ximo si denuncia ante Competici\u00f3n las palabras de Gerard Piqu\u00e9 al final del encuentro.El central internacional dijo textualmente: \u201cHay un penalti claro a Neymar, lo m\u00edo con el \u00e1rbitro tambi\u00e9n es penalti. Pero bueno, ya sabemos c\u00f3mo funciona esto. Queremos jugar al f\u00fatbol y no a la ruleta, que es lo que provocan estos arbitrajes. Ya vimos el Madrid-Sevilla el otro d\u00eda. Espero que suban su nivel\u201d.Piqu\u00e9 hace el gesto de las esposas.\nPiqu\u00e9 se refer\u00eda a la acci\u00f3n en la que Iraizoz le arrolla tras un remate de cabeza y a la jugada en la que Etxeita derriba a Neymar en el \u00e1rea y lo compara con el penalti que Mateu Lahoz se\u00f1al\u00f3 el d\u00eda antes en el Madrid-Sevilla en una jugada en la que James empuja a su compa\u00f1ero Modric, enga\u00f1ando al \u00e1rbitro.Reincidente. No ser\u00eda la primera vez que Piqu\u00e9 reciba una denuncia del Comit\u00e9. Ya sucedi\u00f3 en marzo de 2013, tras un Cl\u00e1sico entre el Barcelona y el Real Madrid, cuando el central hizo el gesto de las esposas reclamando un penalti tras una acci\u00f3n entre Adriano y Sergio Ramos. Tras el partido declar\u00f3: \u201cSabemos que cuando venimos aqu\u00ed al Bernab\u00e9u tenemos que ser infinitamente mejores que ellos, porque si el partido es igualado entra el \u00e1rbitro\u201d.La indignaci\u00f3n por lo sucedido el jueves en San Mam\u00e9s es grande en el vestuario cul\u00e9, pero mientras que la mayor\u00eda de los jugadores y el t\u00e9cnico optaron por morderse la lengua, Piqu\u00e9 opt\u00f3 por no callarse. El central tambi\u00e9n critic\u00f3 en Twitter la pregunta que eligieron en Estudio Estadio a su audiencia, en la que se cuestionaba a cu\u00e1l de los dos equipos hab\u00eda perjudicado m\u00e1s el colegiado.Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n es un colegiado que levanta mucho recelo en el vestuario del Barcelona. Junto a Mateu Lahoz, del que los propios jugadores aseguran no entender su manera de pitar en un mismo partido y aseguran que les desconcierta, es el \u00e1rbitro menos popular en la caseta blaugrana.Entre los jugadores del Camp Nou recuerdan c\u00f3mo Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n asisti\u00f3 impasible y mir\u00f3 para otro lado cuando Jos\u00e9 Mourinho agredi\u00f3 a Tito Vilanova en el Camp Nou y c\u00f3mo en Mestalla amonest\u00f3 a Messi \u201cpor perder tiempo\u201d tras marcar un gol, cuando la realidad es que Messi hab\u00eda sido alcanzado por una botella lanzada desde la grada, hecho que no consign\u00f3 en el acta del encuentro.", "newspaper": "as", "articleSection": "BARCELONA", "team": "barca", "id": "36462017-01-07T11:55:39.472282", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:39.472282", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/copa_del_rey/1483713340_435956.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/copa_del_rey/1483713340_435956_1483714702_noticia_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/copa_del_rey/1483713340_435956_1483713463_sumario_normal.jpg"], "keywords": ["Gerard Piqu\u00e9", "Comit\u00e9 T\u00e9cnico \u00c1rbitros", "RFEF", "\u00c1rbitros", "FC Barcelona", "Arbitraje deportivo", "Federaci\u00f3n espa\u00f1ola", "Equipos", "Federaciones deportivas", "F\u00fatbol", "Gente", "Organizaciones deportivas", "Deportes", "Sociedad"], "author": "Santi Gim\u00e9nez", "headline": "El Comit\u00e9 de \u00c1rbitros estudiar\u00e1 el lunes si denuncia a Piqu\u00e9"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T09:52:33+01:00", "articleBody": "La prensa de Barcelona le da carb\u00f3n al andaluz Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n por su desafortunada actuaci\u00f3n en la ida de los octavos de final de la Copa del Rey. \"Atraco frustrado\" es la contundente portada del diario  que recuerda que Borbal\u00e1n se comi\u00f3 dos penaltis claros y la agresi\u00f3n de Aduriz a Umtiti mientras recuerda que un gol de Messi deja intactas las posibilidades del Barcelona. La foto que ilustra esa primera p\u00e1gina es un coro de jugadores azulgrana (ayer verde) rodeando al \u00e1rbitro. , por su parte, habla de \"Palo\". Ilustra la primera p\u00e1gina con una de las innumerables faltas de Ra\u00fal Garc\u00eda a Neymar (la que le cost\u00f3 la expulsi\u00f3n) y tambi\u00e9n en uno de sus destacados recuerda c\u00f3mo le escamote\u00f3 Borbal\u00e1n dos penaltis a los azulgranas.  ataca la dureza del Athetic y titula su portada \"A golpes\". Habla de la agresividad de los leones.Las cr\u00f3nicas de los peri\u00f3dicos generalistas mezclan mientras el mal juego azulgrana con los errores del \u00e1rbitro.  habla de \"demasiados escollos para el Barcelona\" y de un \u00e1rbitro que desquici\u00f3 a los azulgranas. Mientras,  titula: \"El Bar\u00e7a vive otra tormenta en San Mam\u00e9s\".  recuerda \"las desconexiones\" que penalizaron a los azulgranas, que encajaron dos goles en tres minutos.", "newspaper": "as", "articleSection": "BARCELONA", "team": "barca", "id": "34832017-01-07T11:55:39.978989", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:39.978989", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483692649_141782.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483692649_141782_1483692748_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Luis Enrique", "Aritz Aduriz", "Samuel Umtiti", "Xabier Etxeita", "Ra\u00fal Garc\u00eda", "Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n", "San Mam\u00e9s", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "Neymar", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "Estadios f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Instalaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Juan Jim\u00e9nez", "headline": "La prensa de Barcelona dispara contra Borbal\u00e1n: atraco frustrado"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T11:17:55+01:00", "articleBody": "Piqu\u00e9 no tuvo suficiente con el festival de palos que reparti\u00f3 al colectivo arbitral al final del partido (\u201cesperemos que suban el nivel y est\u00e9n a la altura de la competici\u00f3n\u201d o \u201cqueremos jugar al f\u00fatbol y no a la ruleta que es lo que provocan estos arbitrajes\u201d) y, de regreso a Barcelona, donde el equipo de Luis Enrique aterriz\u00f3 bien entrada la madrugada, explot\u00f3 contra Estudio Estadio, uno de los cl\u00e1sicos de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola.Un par de preguntas de una televisi\u00f3n p\u00fablica en menos de un mes... Felicidades @EstadioTVE \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f pic.twitter.com/D1EpLPikvlEl central se quej\u00f3 con cierta iron\u00eda de la intencionalidad de las preguntas del medio p\u00fablico para hacer sus encuestas y puso dos ejemplos. Estudio Estadio pregunt\u00f3 antes de la vuelta de dieciseisavos de final si era \u201cuna falta de respeto al H\u00e9rcules\u201d que Luis Enrique hubiera concedido vacaciones al tridente y a Piqu\u00e9 antes del mismo y los hubiera liberado del partido. Ayer, la pregunta de Estudio Estadio era: \u00bfA qui\u00e9n ha perjudicado m\u00e1s Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n?\u201d Y daba tres opciones: Barcelona, Athletic o ninguno. El tuit de Piqu\u00e9, textualmente, era: \u201cun par de preguntas de una televisi\u00f3n p\u00fablica en menos de un mes. Felicidades Estudio Estadio\u201d. Lo culminaba con unas palmas ir\u00f3nicas. Piqu\u00e9, protagonista hace poco tiempo de una entrevista en la revista Panenka monogr\u00e1fica sobre la relaci\u00f3n entre futbolistas y medios de comunicaci\u00f3n, continua su cruzada particular.\u00a0", "newspaper": "as", "articleSection": "BARCELONA", "team": "barca", "id": "83462017-01-07T11:55:40.123500", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:40.123500", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/copa_del_rey/1483695355_373274.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/copa_del_rey/1483695355_373274_1483695577_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Gerard Piqu\u00e9", "Copa Rey F\u00fatbol", "TVE", "FC Barcelona", "Televisi\u00f3n p\u00fablica", "Cadenas televisi\u00f3n", "RTVE", "Equipos", "F\u00fatbol", "Grupo comunicaci\u00f3n", "Competiciones", "Televisi\u00f3n", "Deportes", "Medios comunicaci\u00f3n", "Comunicaci\u00f3n"], "author": "Juan Jim\u00e9nez", "headline": "Piqu\u00e9 la toma ahora con TVE por dos preguntas en Twitter"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T15:27:49+01:00", "articleBody": "Zinedine Zidane desvel\u00f3 en la rueda de prensa previa al partido contra el Granada que tuvo una conversaci\u00f3n con Cristiano Ronaldo para convencerle de que deb\u00eda descansar contra el Sevilla. Cuando le preguntaron por la ausencia del portugu\u00e9s en el partido de Copa del Rey, dijo lo siguiente:\u00a0\"Lo hablamos. Es un jugador muy inteligente. Mi idea es tener a Cristiano bien a lo largo de la temporada. Teniendo veinte partidos en setenta d\u00edas, de vez en cuando tiene que descansar. Yo lo veo as\u00ed, y \u00e9l tambi\u00e9n, no hay problema. Siempre quiere jugar, pero habl\u00e1ndolo siempre se consiguen cosas. Queremos ganar todo lo que tenemos por delante\".Y es que en mes y medio el Real Madrid deber\u00e1 afrontar una veintena de encuentros, una carga excesiva para cualquier futbolista que trate de jugarlo todo. A pesar de ello, el t\u00e9cnico franc\u00e9s ve al siete como un modelo a seguir: \u201cEs un l\u00edder dentro del campo y fuera. Porque por ejemplo antes de los partidos viene siempre a saludar, est\u00e1 dentro del vestuario y siempre dice unas palabras a cada uno de los jugadores. Est\u00e1 completamente metido tambi\u00e9n cuando no juega. \u00c9l sabe que es muy importante. Tiene una energ\u00eda tremenda y se la transmite a los dem\u00e1s. Es importante para el grupo. Es un aut\u00e9ntico l\u00edder\u201d.Sobre su reconversi\u00f3n a nueve, puesto en el que se ha desenvuelto bien en las ocasiones que Zidane le ha requerido, el entrenador quiso destacar que no su rol puede ir cambiando en funci\u00f3n de las necesidades del equipo y espera que su habilidad para hacer goles no cambie: \"Est\u00e1 jugando m\u00e1s de nueve, pero tambi\u00e9n puede jugar en su posici\u00f3n de toda la vida. Vamos a ir cambiando seg\u00fan los partidos. Va a ser complicado que meta m\u00e1s goles de los que est\u00e1 haciendo, pero ojal\u00e1 siga siendo as\u00ed\".", "newspaper": "as", "articleSection": "REAL MADRID | ZIDANE", "team": "madrid", "id": "51272017-01-07T11:55:40.906336", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:40.906336", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483706514_299236.html?autoplay=1", "images": [], "keywords": ["Zinedine Zidane", "Cristiano Ronaldo", "Sevilla F\u00fatbol Club", "Granada CF", "Copa Rey F\u00fatbol", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Manu Sainz", "headline": "\"Cristiano quiere jugar siempre, pero hablando se logran cosas\""}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T10:32:02+01:00", "articleBody": "La actuaci\u00f3n de Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n ha encendido los \u00e1nimos en Barcelona en general y en la prensa de Barcelona en particular. Los peri\u00f3dicos deportivos de la Ciudad Condal abren sus portadas este s\u00e1bado con titulares gruesos. Sport habla de \u201cindignaci\u00f3n\u201d y Mundo Deportivo de \u201cesc\u00e1ndalo\u201d. En la portada de Sport, con una foto de Neymar con los brazos abiertos provocando una acci\u00f3n, se habla de los arbitrajes de Mateu en el Bernab\u00e9u y de Borbal\u00e1n en San Mam\u00e9s como las gotas que han colmado el vaso de la paciencia cul\u00e9. Mundo Deportivo, adem\u00e1s, revela que en el vestuario de la Catedral, Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n se tuvo que \u2018tragar\u2019 la ira de los jugadores del Barcelona que se quejaron del penalti no se\u00f1alado a Neymar y de la agresi\u00f3n de Aduriz a Umtiti.L\u2019Esportiu se centra en Piqu\u00e9, al que califica como \u201cla voz\u201d del vestuario azulgrana y casi del f\u00fatbol espa\u00f1ol por la denuncia del bajo nivel del colectivo arbitral en el f\u00fatbol espa\u00f1ol. El Peri\u00f3dico de Catalunya habla de \u201cun Bar\u00e7a indignado\u201d mientras que La Vanguardia tambi\u00e9n pone el dedo en la llaga para denunciar la falta de juego en el Bar\u00e7a y escribe sobre \u201clos otros errores\u201d que condenaron al Bar\u00e7a en San Mam\u00e9s.L\u00edDERES", "newspaper": "as", "articleSection": "BARCELONA", "team": "barca", "id": "66322017-01-07T11:55:42.001304", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:42.001304", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483778179_066234.html?autoplay=1", "images": [], "keywords": ["Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Juan Jim\u00e9nez", "headline": "\"Indignaci\u00f3n\", \"esc\u00e1ndalo\": la prensa catalana ve conspiraci\u00f3n"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T02:29:32+01:00", "articleBody": "S\u00f3lo el resultado impidi\u00f3 que la actuaci\u00f3n de Neymar en San Mam\u00e9s se llevase portadas el jueves. El brasile\u00f1o, del que exist\u00edan dudas en la Ciudad Condal por sus prolongadas vacaciones y sus fiestas televisadas por las redes en Navidad, demostr\u00f3 haberse cuidado como un profesional y fue el futbolista que m\u00e1s personalidad demostr\u00f3 en Bilbao. Imparable en el dribbling, s\u00f3lo se le ech\u00f3 de menos algo m\u00e1s de ego\u00edsmo en el remate. Vive tan pendiente de Messi y Su\u00e1rez el brasile\u00f1o que tira por la borda jugadas en las que ha creado la superioridad suficiente para rematar por cuenta propia.Neymar provoc\u00f3 el penalti que no vio Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n (incluso en otra jugada en la segunda parte fue tocado dentro del \u00e1rea pero prefiri\u00f3 seguir con nobleza a tirarse) y forz\u00f3 las dos expulsiones de Ra\u00fal Garc\u00eda e Iturraspe. Adem\u00e1s, aguant\u00f3 el ambiente de San Mam\u00e9s y un buen n\u00famero de duras faltas a las que otras veces, y m\u00e1s con el marcador en contra, ha reaccionado de forma inapropiada. Cuando m\u00e1s dudas hab\u00eda sobre su rendimiento, Neymar dej\u00f3 una convincente actuaci\u00f3n en la que tambi\u00e9n dej\u00f3 atr\u00e1s las nuevas revelaciones sobre las declaraciones de Rosell y Bartomeu en torno a su fichaje. A estas alturas, lo que le falta con urgencia es el gol.", "newspaper": "as", "articleSection": "BARCELONA", "team": "barca", "id": "8982017-01-07T11:55:42.068659", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:42.068659", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483732734_051965.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483732734_051965_1483732820_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Luis Enrique", "Neymar", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Juan Jim\u00e9nez", "headline": "Neymar, la \u00fanica luz en Bilbao"}
{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T02:08:02+01:00", "articleBody": "Aunque no lo admitir\u00e1 p\u00fablicamente, Luis Enrique tir\u00f3 de todo en la ida de San Mam\u00e9s con la aspiraci\u00f3n leg\u00edtima (m\u00e1s si se atend\u00edan las bajas del Athletic) de casi resolver la eliminatoria en Bilbao. El revolc\u00f3n, importante, le ha trastocado los planes. Ahora se juega la Liga en Villarreal porque el Bar\u00e7a ya no tiene margen de error y luego est\u00e1 obligado a tirar de lo mejor del repertorio para intentar voltear la eliminatoria ante el Athletic.De momento, lo que espera en Villarreal es un equipo muy parecido al que se midi\u00f3 a los de Valverde el mi\u00e9rcoles. Mascherano entrar\u00e1 en el once. Falta por saber si en lugar de Umtiti o para dar descanso a Busquets, flojo en la Catedral donde persigui\u00f3 sombras y perdi\u00f3 balones impropios en \u00e9l. El argentino podr\u00eda no ser el \u00fanico cambio. Rakitic podr\u00eda dejar su sitio en el centro del campo a Andr\u00e9 Gomes o Rafinha. Pero, saliendo de ah\u00ed, no parece que Luis Enrique pueda (o sepa) variar nada m\u00e1s. Si el esquema no se mueve, el resto de jugadores (Ter Stegen, Sergi Roberto, Piqu\u00e9, Alba, Iniesta y el tridente) son inamovibles. El Bar\u00e7a va a necesitar muy buenas piernas para superar dos ex\u00e1menes muy exigentes en una semana.L\u00edDERES", "newspaper": "as", "articleSection": "BARCELONA", "team": "barca", "id": "16252017-01-07T11:55:42.977865", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:42.977865", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483732483_289245.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483732483_289245_1483732563_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Luis Enrique", "Villarreal CF", "El Madrigal", "Liga Santander", "FC Barcelona", "Estadios f\u00fatbol", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Instalaciones deportivas", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Juan Jim\u00e9nez", "headline": "Luis Enrique: dilema con las rotaciones en El Madrigal"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T20:49:45+01:00", "articleBody": "El Bar\u00e7a se sinti\u00f3 atropellado por Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n. Pero el debate en la Ciudad Condal ya no es s\u00f3lo arbitral. Tambi\u00e9n de f\u00fatbol. Y no de ahora. Al Bar\u00e7a le faltan recursos y en dos de los tropiezos de esta temporada ha demostrado que no sabe jugar en superioridad. Ante el M\u00e1laga en Liga (0-0) y el Athletic en Copa (2-1), termin\u00f3 jugando contra nueve. Es cierto que el equipo rival se ha quedado con dos jugadores menos muy tarde. Juankar vio en el 96\u2019 la roja en el choque ante los blanquiazules e Iturraspe en el 80\u2019 el jueves. Pero no lo es menos que contra los andaluces tuvo 23\u2019 en superioridad y otros 16\u2019 contra los vizca\u00ednos. Total, 39 minutos en superioridad, m\u00e1s de un tiempo si se atienden los descuentos, en los que el Bar\u00e7a no fue capaz de marcar ning\u00fan gol. Demasiado horizontal, le cuesta encontrar soluciones para una delantera de fama mundial.Y aparte de los problemas ofensivos, las desconexiones. En Vigo, encaj\u00f3 tres goles entre el 21\u2019 y el 32\u2019. Ante el City, entre el 39\u2019 y el 43\u2019 se pas\u00f3 del 0-1 al 2-1. El jueves en Bilbao recibi\u00f3 el 2-0 entre los minutos 25 y 28. Y ante el Valencia casi arruin\u00f3 el partido: del 0-1 al 2-1 entre el 51\u2019 y el 55\u2019.", "newspaper": "as", "articleSection": "BARCELONA", "team": "barca", "id": "34752017-01-07T11:55:43.629610", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:43.629610", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483732185_060155.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483732185_060155_1483732271_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Copa Rey F\u00fatbol", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Juan Jim\u00e9nez", "headline": "El Bar\u00e7a no ha sabido marcar en 39 minutos en superioridad"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "articleBody": "Real Madrid-Granada en directoCristiano regresar\u00e1 hoy al once del Madrid tras el partido de descanso que le concedi\u00f3 Zidane el pasado mi\u00e9rcoles ante el Sevilla. Y los proleg\u00f3menos del encuentro servir\u00e1n para que el crack portugu\u00e9s ofrezca al Santiago Bernab\u00e9u su cuarto Bal\u00f3n de Oro (el tercero como jugador del Madrid).Curiosamente, ser\u00e1 la segunda vez que Cristiano reciba el homenaje del coliseo blanco por un Bal\u00f3n de Oro coincidiendo con la visita del Granada. La primera vez fue con motivo de la consecuci\u00f3n del trofeo en su edici\u00f3n de 2013. El Granada visit\u00f3 el Bernab\u00e9u d\u00edas despu\u00e9s de que Cristiano fuera elegido mejor jugador del mundo y el crack, tras ofrecer su trofeo al madridismo, lo celebr\u00f3 marcando el primero de los dos goles con los que el equipo blanco derrot\u00f3 al equipo nazar\u00ed. El t\u00e9cnico del Granada tambi\u00e9n era Lucas Alcaraz y el partido tambi\u00e9n se jug\u00f3 en horario matinal (12:00). En 2014, Cristiano repiti\u00f3 galard\u00f3n. Ser\u00eda el tercero de su carrera. Y entonces su ofrecimiento al Bernab\u00e9u se llev\u00f3 a cabo el 15 de enero de 2015, con motivo de la visita del Atl\u00e9tico al feudo madridista para disputar el encuentro de vuelta de los octavos de final de la Copa. El punta portugu\u00e9s tambi\u00e9n lo celebr\u00f3 marcando un gol, aunque el Madrid no pudo pasar del empate (2-2) y qued\u00f3 eliminado.La presencia del Granada en el Bernab\u00e9u tambi\u00e9n trae buenos recuerdos a Cristiano por otro motivo, ya que hace dos temporadas le meti\u00f3 cinco goles en el encuentro de la jornada 29 de LaLiga. Fue el 5 de abril de 2015 y el Granada, dirigido entonces por Abel Resino, sucumbi\u00f3 en el feudo blanco por un contundente 9-1. Ese, adem\u00e1s, ha sido el \u00faltimo partido en el que Cristiano le ha marcado al equipo nazar\u00ed, puesto que la temporada pasada no logr\u00f3 batirle en ninguno de los dos partidos de Liga. En total, el delantero portugu\u00e9s se ha enfrentado ya en diez ocasiones al Granada y le ha marcado 11 goles.Ausencias. Cristiano regresa a la titularidad tras haberse perdido el martes su octavo encuentro de la temporada. El portugu\u00e9s ya ha estado ausente esta campa\u00f1a en m\u00e1s partidos que toda la temporada pasada, en la que se perdi\u00f3 s\u00f3lo cuatro. Zidane ya anunci\u00f3 que Cristiano rotar\u00e1 m\u00e1s que en anteriores cursos y as\u00ed est\u00e1 siendo. Lleva jugados el 68% de los minutos. La temporada pasada disput\u00f3 el 91%...L\u00edDERESL\u00edDERES", "newspaper": "as", "articleSection": "REAL MADRID - GRANADA", "team": "madrid", "id": "98352017-01-07T11:55:43.712706", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:43.712706", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483756408_063573.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483756408_063573_1483756546_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Cristiano Ronaldo", "Granada CF", "Estadio Santiago Bernab\u00e9u", "Liga Santander", "Premio Bal\u00f3n de Oro", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Real Madrid", "Premios deportivos", "Estadios f\u00fatbol", "Ligas f\u00fatbol", "Premios", "F\u00fatbol", "Equipos", "Instalaciones deportivas", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Manu Sainz", "headline": "Cristiano ofrecer\u00e1 su cuarto Bal\u00f3n de Oro al Bernab\u00e9u"}
{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "articleBody": "Real Madrid-Granada en directoMarcelo Vieira da Silva Junior debut\u00f3 en Riazor con el Madrid, un d\u00eda tal como hoy, hace justo diez a\u00f1os. La imagen llamaba la atenci\u00f3n. Pelo cortado al uno y sin barba. Un ni\u00f1o que fue descubierto por la mano certera del t\u00e1ndem Mijatovic-Bucero. Recuerdo lo que me dijo Pedja nada m\u00e1s contratarle en aquel mercado de invierno de 2007: \u201cHemos fichado a Gago y a Higua\u00edn por m\u00e1s dinero, pero sigue la evoluci\u00f3n de Marcelo. Nos ha salido casi regalado aunque vaya a ser seguro el heredero de Roberto Carlos...\u201d.Efectivamente, Gago cost\u00f3 18 millones de euros (agua), Higua\u00edn 12 (dej\u00f3 40 kilos en caja tras venderlo al N\u00e1poles) y Marcelo s\u00f3lo 5,5. Es lo que pag\u00f3 el Madrid al Fluminense por un futbolista que ya hab\u00eda satelizado el radar implacable de Monchi en Sevilla...En estos diez a\u00f1os Marcelo ha ido evolucionando y creciendo. Personal y profesionalmente. Hoy lucir\u00e1 ante el Granada el brazalete de capit\u00e1n, es el segundo tras Sergio Ramos, y para la afici\u00f3n del Bernab\u00e9u es la magia hecha futbolista. Sus subidas al ataque son un deleite. Ca\u00f1os, sombreros, controles orientados, taconazos, espuelas... Es el show de Marcelo, que tiene alma de delantero aunque sus obligaciones le lleven a recular como sea a su costado izquierdo.En estos diez a\u00f1os ya acumula cerca de 400 partidos de madridista (381), que le permiten ser el tercer extranjero con m\u00e1s defensas de la camiseta blanca, s\u00f3lo superado por su compatriota Roberto Carlos (527) y el mito Di St\u00e9fano (396). La ha prestigiado con el n\u00famero 12, el dorsal que siempre quiso. Dos Champions, dos Mundialitos, tres Ligas, dos Copas del Rey, dos Supercopas de Europa y otras dos de Espa\u00f1a. Lo mejor que se puede decir de Marcelo es que es insustituible. Y siempre est\u00e1 alegre. Dentro y fuera del campo. Marcelo es la sonrisa del Madrid. El Bernab\u00e9u le abrazar\u00e1 hoy. Una d\u00e9cada prodigiosa.", "newspaper": "as", "articleSection": "REAL MADRID - GRANADA", "team": "madrid", "id": "59032017-01-07T11:55:44.658748", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:44.658748", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483759128_911706.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483759128_911706_1483759239_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Marcelo", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Real Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Tom\u00e1s Roncero", "headline": "Diez a\u00f1os con Marcelo"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T09:11:53+01:00", "articleBody": "Real Madrid-Granada en directoA\u00fan es tibio el sol que alumbra al Granada. En equipos as\u00ed las convalecencias suelen ser lentas. Desde que Alcaraz asumi\u00f3 el mando, el equipo ha sumado siete puntos en nueve jornadas, ritmo que no le dar\u00e1 para salvarse. As\u00ed lo entiende el club, que busca remedio en el mercado despu\u00e9s de un verano en el que cambi\u00f3 la propiedad y llegaron veinte jugadores nuevos de siete ligas distintas. Ese Babel le mantiene pen\u00faltimo mientras el chino Jiang, nuevo patr\u00f3n, se esfuerza por traer a Adri\u00e1n Ramos y por apuntalar la zaga. Ese plan de choque no llegar\u00e1 a tiempo para el Bernab\u00e9u, donde le espera un Madrid indestructible que busca alcanzar su partido n\u00famero 39 sin derrota, con el que igualar\u00eda el r\u00e9cord del Bar\u00e7a de Luis Enrique.\nA la cita se apuntan Cristiano y Benzema, en un a\u00f1o donde la gloria est\u00e1 m\u00e1s repartida. La BBC firm\u00f3 el 71% de los goles del Madrid el curso pasado y ahora s\u00f3lo hace el 42% sin que se haya resentido la cuenta de resultados. Por primera vez en seis a\u00f1os, Cristiano ha sido incapaz de mantener la media de al menos un gol por partido. \u201cSigue marcando la diferencia\u201d, dijo Zidane, para evitar equ\u00edvocos, tras el triunfo del Madrid ante el Sevilla. Benzema tambi\u00e9n anda varado, pese a sus dos goles en Jap\u00f3n. No marca en Liga desde el 23 de octubre.Repetir\u00e1n Nacho y Varane, que ya no generan desconfianza, y no se descarta que Zidane pare a Kroos o Modric para darle una oportunidad a Isco y alargar el muletazo de James, que s\u00f3lo ha sido titular en 10 de los 27 partidos del curso, pero al que le ha dado tiempo a firmar cuatro goles y nueve asistencias. Sabe que no saldr\u00e1 este invierno y est\u00e1 decidido a apretar con vistas al futuro. En el Madrid o fuera.El Granada maneja algunos argumentos para la esperanza: cay\u00f3 por la m\u00ednima en el Camp Nou, empat\u00f3 en Valencia y s\u00f3lo ha perdido tres de los \u00faltimos ocho partidos. Pero hoy le faltar\u00e1n cinco jugadores (Carcela y Angban preparan la Copa de \u00c1frica y Foulquier, Saunier y Cuenca est\u00e1n lesionados), el grupo es inexperto y su cabeza est\u00e1 en el mercado. Demasiados contratiempos tal y como anda el Madrid de Zidane.L\u00edDERESL\u00edDERES", "newspaper": "as", "articleSection": "REAL MADRID - GRANADA", "team": "madrid", "id": "54362017-01-07T11:55:46.591568", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:46.591568", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483754080_350366.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483754080_350366_1483776654_noticia_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483754080_350366_1483755616_sumario_normal.jpg"], "keywords": ["Granada CF", "Previas deportivas", "Cristiano Ronaldo", "Liga Santander", "Cr\u00f3nicas deportivas", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Luis Nieto", "headline": "Con Cristiano a por el r\u00e9cord"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "articleBody": "Real Madrid-Granada en directoZidane puede hoy alargar el optimismo que se ha instalado en el madridismo desde que lleg\u00f3 el banquillo blanco. Si el Madrid no pierde ante el Granada igualar\u00eda la mejor racha de partidos consecutivos sin perder del f\u00fatbol espa\u00f1ol, en poder del Barcelona de Luis Enrique (39 choques invicto). Precisamente fue el t\u00e9cnico franc\u00e9s quien trunc\u00f3 aquella racha blaugrana cuando asalt\u00f3 el Camp Nou (1-2) el curso pasado...Adem\u00e1s, si hoy no cae tendr\u00eda cada vez m\u00e1s cerca la mejor racha de la historia del f\u00fatbol europeo, los 43 choques sin derrotas de la Juventus entre 2011 y 2012. Eso s\u00ed, aquella marca pertenece a dos t\u00e9cnicos: Conte aport\u00f3 42 duelos invicto y Delneri el restante. Antes de dar caza a la Vecchia Signora, debe superar las marcas del Nottingham (40 partidos entre 1977 y 1978) y del Mil\u00e1n (42 encuentros entre 1992 y 1993).Liga. Zidane tambi\u00e9n suma y sigue en Liga. Ya son 27 los partidos sin derrotas en la competici\u00f3n dom\u00e9stica. Esto le sit\u00faa en la carrera por dos r\u00e9cords. Por un lado, la mejor racha liguera de la historia del Madrid (31 duelos sin perder entre la temporada 1995-96 y la 1996-97). Por otro, la mejor marca de LaLiga: la Real Sociedad de Ormaetxea acumul\u00f3 38 encuentros sin derrotas entre 1978 y 1980...", "newspaper": "as", "articleSection": "REAL MADRID - GRANADA", "team": "madrid", "id": "62732017-01-07T11:55:48.349408", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:48.349408", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483757601_215611.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483757601_215611_1483757782_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Zinedine Zidane", "Luis Enrique", "Liga Santander", "R\u00e9cord deportivo", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Clasificaci\u00f3n deportiva", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Sergio Santos Chozas", "headline": "Zidane puede igualar hoy el r\u00e9cord de Luis Enrique"}
{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T15:22:33+01:00", "articleBody": "Eibar vs Atl\u00e9tico de Madrid\u00bfGim\u00e9nez podr\u00eda jugar su primer partido como mediocentro titular?\n\nJos\u00e9 jug\u00f3 ah\u00ed cuando era m\u00e1s joven, aunque todav\u00eda es joven. Ya ha jugado minutos ah\u00ed, en Copa y en el amistoso de Arabia, es una opci\u00f3n m\u00e1s para arrancar el partido o para poder cerrar el partido en alguna ocasi\u00f3n.\n\nEl Eibar es m\u00e1s peligroso de lo que a priori pueda parecer\u2026\n\nTengo el pensamiento de que tienen claro a qu\u00e9 juegan. El entrenador trabaja extraordinariamente bien. Es un equipo claro con el futbol que quieren hacer, que les acerca a su mejor versi\u00f3n. Es intenso, llega por las bandas, constantemente ocup\u00e1ndolas, juegan bien la segunda pelota, tienen agresividad en los arranques\u2026 Vamos a contar con todo esto. Tendremos que llevar el partido a donde nos pueda hacer mejor.\n\n\u00bfQu\u00e9 le ha pedido a los Reyes Magos?\n\nNo soy de pedir, soy de agradecer lo que viene. Lo que los jugadores puedan dar, agradecidos estaremos.\n\nSiempre habla de la importancia de la ilusi\u00f3n para competir\u2026\n\nLa ilusi\u00f3n es volver al amateurismo, jugar en la calle, sentir que la pelota rueda y los ojos se transforman, porque quieres ganar. No mirar nada m\u00e1s, s\u00f3lo jugar al f\u00fatbol. Cuando eres joven juegas para divertirte, luego compites, profesionalmente te enfrentas a cosas concretas\u2026 La ilusi\u00f3n tiene que devolverte a lo que eras cuando eras joven.\n\nSe le vio hacer un gesto al p\u00fablico en la jornada de puertas abiertas, como si dijese que se queda\u2026\n\nNo hice el gesto pensando en eso, estaba jugando con mi hijo y dec\u00eda que hab\u00eda ganado yo. Pero ustedes interpretaron eso, que no es malo para la gente.\n\nSe volvi\u00f3 a ver a un equipo intenso contra Las Palmas, como sol\u00eda ser el Atleti\u2026\n\nEntrenarse bien te acerca a rendir en el juego. En Arabia jugamos con mucho entusiasmo para buscar sensaciones buenas. En Las Palmas se vio un equipo compacto, eso nos acerca a lo que nos hace sentir bien jugando.\n\n\u00bfLe preocupa la sequ\u00eda de los goleadores?\n\nNo me preocupan, ni la de Gameiro, ni la Fernando ni la de Griezmann. Tienen gol dentro y llegar\u00e1n al gol. A m\u00e1s situaciones y soltura del equipo, si el equipo tiene un buen momento\u2026 Todo va combinado con la llegada del gol.\n\n\u00bfPodr\u00eda ser este partido la oportunidad para que Torres tenga minutos?Hab\u00eda tenido una lesi\u00f3n, hab\u00eda estado fuera algunos partidos y volvi\u00f3 a jugar en la Copa, en Las Palmas no entr\u00f3 pero es un jugador importante, espero que si es que le toca jugar de inicio lo haga bien.\n\n\u00bfQu\u00e9 cuesta m\u00e1s: lograr todo lo que ha logrado desde que lleg\u00f3 o mantener la exigencia que hay ahora?\n\nLo m\u00e1s importante es tener siempre la cabeza hacia el primer d\u00eda, hacia el primer partido contra el M\u00e1laga. Si como equipo tenemos la misma fortaleza para transmitir todo lo que el equipo ha mostrado, gracias a los futbolistas durante estos cinco a\u00f1os, el camino ser\u00e1 bueno.", "newspaper": "as", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID | SIMEONE", "team": "atletico", "id": "47102017-01-07T11:55:48.630397", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:48.630397", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483706656_262370.html?autoplay=1", "images": [], "keywords": ["Simeone", "SD Eibar", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Manu de Juan", "headline": "\"No me preocupa la sequ\u00eda, los delanteros tienen el gol dentro\""}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T17:57:25+01:00", "articleBody": "Eibar vs Atl\u00e9tico de MadridEl Atl\u00e9tico se ejercit\u00f3 en el Cerro del Espino de Majadahonda en el \u00faltimo entrenamiento antes de viajar a Bilbao, donde se alojar\u00e1n para medirse el s\u00e1bado a las 16:15 al Eibar en Ipurua. El equipo rojiblanco tomar\u00e1 un avi\u00f3n ch\u00e1rter a las 19:15 en Barajas y aterrizar\u00e1 en Bilbao sobre las 20:05 horas. Una vez all\u00ed, se alojar\u00e1n en el Hotel Carlton.\n\nDurante el entrenamiento, Simeone volvi\u00f3 a probar el once con el que ya trabaj\u00f3 el jueves, compuesto por Moy\u00e1; Vrsaljko, Savic, God\u00edn, Filipe; Gim\u00e9nez; Griezmann, Sa\u00fal, Gabi, Koke; y Fernando Torres. De cumplirse, Gim\u00e9nez contar\u00eda con su primera oportunidad en partido oficial para jugar como titular en su nuevo rol de mediocentro, por delante de la defensa. Fernando Torres, que ma\u00f1ana cumplir\u00e1 dos a\u00f1os desde su debut con el Atl\u00e9tico (fue el 7 de enero de 2015, contra el Real Madrid en Copa), tendr\u00e1 una nueva ocasi\u00f3n para reivindicarse tras haber perdido protagonismo despu\u00e9s del derbi: tras aquella derrota, s\u00f3lo ha tenido 103 minutos. Adem\u00e1s, el Eibar es un rival que se le da bien: le hizo goles el curso pasado, uno en Ipurua.\n\nSimeone cont\u00f3 en el Cerro con 18 hombres de la primera plantilla. Faltaron Thomas, que se ha marchado a la concentraci\u00f3n de Ghana para la disputa de la Copa \u00c1frica, y los lesionados Augusto, Oblak, Carrasco y Tiago. El belga sigue con sus molestias en un pie y el portugu\u00e9s, con dolor en la rodilla, aunque salt\u00f3 al c\u00e9sped para hacer trabajo individual durante la sesi\u00f3n, mientras el grupo trabajaba.\n\nTras la rueda de prensa, el Cholo proporcion\u00f3 la lista de convocados. Se lleva a 18 hombres de la primera plantilla. Falta Cerci, que sigue sin entrar en las listas para los partidos oficiales desde que tuvo minutos contra el Guijuelo, y viaja en su lugar el extremo Juan Moreno, del Atl\u00e9tico B.Porteros: Moy\u00e1 y Moreira.\nDefensas: Vrsaljko, Juanfran, Filipe, Lucas, God\u00edn, Savic y Gim\u00e9nez.\nCentrocampistas: Gabi, Sa\u00fal, Koke, Gait\u00e1n y Juan Moreno.\nDelanteros: Gameiro, Griezmann, Correa y Fernando Torres.", "newspaper": "as", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "team": "atletico", "id": "77342017-01-07T11:55:48.711208", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:48.711208", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483708627_947178.html?autoplay=1", "images": [], "keywords": ["Fernando Torres", "Gim\u00e9nez", "SD Eibar", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "author": "Manu de Juan", "headline": "Gim\u00e9nez de mediocentro y Torres en punta, posible once en Eibar"}
{"emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "articleBody": "Eibar-Atl\u00e9tico de Madrid en directoCinco a\u00f1os, dos bisiestos, y el calendario vuelve a encajar. Hoy es s\u00e1bado 7 de enero, como aquel s\u00e1bado de 2012 en el que Simeone, por primera vez, se puso al frente de un banquillo, el del Atl\u00e9tico, para devolverle la grandeza. Lo atestigua el Calder\u00f3n, con cinco t\u00edtulos m\u00e1s en su Museo. Lo confirma el c\u00e9sped: el Atleti es siempre rival inc\u00f3modo, de los que cuesta ganar. Un espejo de su t\u00e9cnico. \u201cEl esfuerzo no se negocia\u201d, repite como un mantra. Y lo ejecuta. Partido a partido. \u00c9l y sus hombres. As\u00ed durante un lustro.\nLa efem\u00e9ride hoy le pilla al Cholo fuera de casa , como entonces, que le toc\u00f3 estrenarse en M\u00e1laga, La Rosaleda. Si en 2012 tuvo que enderezar el rumbo de un equipo entre sombras, en 2017 le toca espantar las \u00faltimas del todo. Crecieron en diciembre, adheridas a una victoria en cinco partidos que no s\u00f3lo alej\u00f3 a los rojiblancos de la cabeza de Liga, tambi\u00e9n lo envi\u00f3 a la frontera de Europa: hoy es 6\u00ba, a cinco del Sevilla (3\u00ba).Y menos mal que, entre medias, se top\u00f3 con Las Palmas. Dos victorias, una en Liga y otra en Copa, la \u00faltima s\u00f3lida, apaciguaron las dudas. Hoy toca confirmar que son pasado. En Ipurua. F\u00e1cil no ser\u00e1.Mendilibar ha hecho de su estadio un fort\u00edn: esta Liga s\u00f3lo un equipo de fuera ha logrado all\u00ed ganar. Fue Osasuna y en octubre; queda lejos. Hoy el Eibar recibe al Atleti (al que nunca gan\u00f3 en Primera) en su mejor momento: en Copa gan\u00f3 y en Liga es 8\u00ba, con 23 puntos. La presi\u00f3n alta es se\u00f1a. La clase de Pedro Le\u00f3n, los goles de Enrich y la robustez de un equipo que sabe a qu\u00e9 juega, armas. Simeone tambi\u00e9n tiene.El Cholo ha llevado al f\u00fatbol aquella frase de Groucho Marx: \u201c\u201d. Comenz\u00f3 con Koke en el centro pero como no funcion\u00f3 lo retorn\u00f3 a la banda. Ahora  se llaman Juanfran, Vrsaljko y Gim\u00e9nez. El primero, al que ha devuelto a su origen, interior derecho, hoy no es titular (ah\u00ed jugar\u00e1 ). Los otros dos s\u00ed. Singular es lo del \u00faltimo.De natural central, puede ser la soluci\u00f3n ante las bajas (Tiago, Augusto) o los a\u00f1os (Gabi) en el medio. Car\u00e1cter le sobra. Hechuras tambi\u00e9n. Como a . Hoy vuelve al once en la b\u00fasqueda de los goles que a Gameiro a veces le cuestan. En Ipurua ya marc\u00f3 y el Eibar siempre ser\u00e1 especial: le hizo su gol cien con la rojiblanca, en su regreso al Atleti tras los a\u00f1os lejos. Redebut\u00f3, por cierto, un mi\u00e9rcoles de 2015. Tambi\u00e9n era 7 de enero.L\u00edDERESL\u00edDERES", "newspaper": "as", "articleSection": "EIBAR - ATL\u00c9TICO DE MADRID", "team": "atletico", "id": "66332017-01-07T11:55:49.034330", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:49.034330", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483741568_130453.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483741568_130453_1483741963_noticia_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483741568_130453_1483750118_sumario_normal.jpg"], "keywords": ["SD Eibar", "Simeone", "Fernando Torres", "Estadio Ipur\u00faa", "Previas deportivas", "Cr\u00f3nicas deportivas", "La Liga", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Patricia Caz\u00f3n", "headline": "Un lustro de Cholismo"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T01:37:22+01:00", "articleBody": "Sucedi\u00f3 un 7 de enero, hace hoy exactamente dos a\u00f1os: Fernando Torres volv\u00eda a calzarse las botas y a ponerse la camiseta rojiblanca en partido oficial, tras siete temporadas y media cultivando goles, t\u00edtulos, fama y fortuna en las islas brit\u00e1nicas (Liverpool y Chelsea), am\u00e9n de un breve e infructuoso periplo en el Calcio italiano, a lomos de un Mil\u00e1n en plena depresi\u00f3n.El regreso de un grande, del principal motivo de esperanza del respetable rojiblanco durante las dos temporadas en el infierno de la Segunda Divisi\u00f3n y de uno de los mejores artilleros que la cantera atl\u00e9tica ha dado, merec\u00eda un partido a la altura: fue un derbi, nada menos, y con triunfo para el Atleti por 2-0 para encarrilar el pase a cuartos de final de la Copa del Rey. No moj\u00f3 el Ni\u00f1o aquella noche, aunque s\u00ed en la vuelta, con un doblete que acall\u00f3 el esp\u00edritu de remontada que suele andar por el Bernab\u00e9u.Dos a\u00f1os despu\u00e9s, Torres sigue siendo \u00eddolo para muchos; pero para Simeone es el suplente de Gameiro, o al menos eso dicen los n\u00fameros: 1.380 minutos ha jugado el franc\u00e9s, 724 el espa\u00f1ol. De ah\u00ed la importancia del partido de hoy, en fecha tan se\u00f1alada. El t\u00e9cnico argentino trabaj\u00f3 el jueves y ayer con El Ni\u00f1o como nueve del equipo, por lo que todo apunta a que Torres contar\u00e1 esta tarde con su primera titularidad en LaLiga desde la debacle del derbi en el Calder\u00f3n, que acab\u00f3 0-3.Simeone, acostumbrado a fiarse de sensaciones, sabe que Torres puede funcionar en un campo diferente como es Ipurua; el curso pasado, de hecho, ya marc\u00f3 all\u00ed el 0-2 definitivo para el Atleti. Y en la vuelta, en el Calder\u00f3n, tambi\u00e9n moj\u00f3 contra los armeros: nada menos que el esperado gol 100.", "newspaper": "as", "articleSection": "EIBAR - ATL\u00c9TICO DE MADRID", "team": "atletico", "id": "76142017-01-07T11:55:49.167195", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:49.167195", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483741217_072179.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483741217_072179_1483741316_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["SD Eibar", "Fernando Torres", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Manu de Juan", "headline": "Torres cumple dos a\u00f1os con nueva oportunidad en el once"}
{"emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T01:56:34+01:00", "articleBody": "Simeone viaj\u00f3 ayer a Bilbao con 18 jugadores: 17 del primer equipo y un canterano, Juan Moreno. Juega en la posici\u00f3n de exterior, esa misma que podr\u00eda ocupar Cerci que, sin embargo, con el alta y 30 minutos con el Atl\u00e9tico ya esta temporada en las piernas (vuelta de octavos de Copa ante el Guijuelo) se qued\u00f3 en Madrid. El gesto del entrenador al italiano parece claro: no tiene sitio en el equipo.\u00a0Despu\u00e9s de aquel partido de Copa, Simeone ha elaborado tres listas para tres partidos: el amistoso en Arabia, la ida de octavos de la Copa ante Las Palmas y el de Liga de hoy en Eibar. En ninguno de ellos estaba Cerci. Juan Moreno, en las tres.Simeone no tiene en sus planes al italiano que, en este mercado de invierno sin fichajes por la sanci\u00f3n FIFA, podr\u00eda ser el \u00fanico movimiento del club: el Bolonia le quiere.\u00a0Lo hace desde el pasado verano, cuando Cerci incluso se someti\u00f3 a un reconocimiento m\u00e9dico con el club. Pero no lo pas\u00f3. \u00bfRaz\u00f3n? Su rodilla. Recuperado estos meses en el invierno ya est\u00e1 bien y, en las \u00faltimas semanas, esas conversaciones se han retomado e intensificado. Italia parece ser m\u00e1s futuro de Cerci que su club actual, el Atleti. Las listas de Simeone desvelan: Juan Moreno entra por \u00e9l.", "newspaper": "as", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "team": "atletico", "id": "64302017-01-07T11:55:49.357512", "commentCount": "0", "dateCreated": "2017-01-07T11:55:49.357512", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483742035_953521.html", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483742035_953521_1483742172_noticia_normal.jpg"], "keywords": ["Alessio Cerci", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "author": "Patricia Caz\u00f3n", "headline": "Juan Moreno le ense\u00f1a la puerta a Cerci: otra vez fuera de la lista"}
