{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T17:39:42+01:00", "id": "96572017-01-23T16:27:06.314880", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u00a1C\u00f3mo las clava Miguelito, el Bale de la F\u00e1brica!", "articleBody": "Se llama Miguel Baeza y ya le comparan con Bale. Un jugador de banda con gran golpeo de bal\u00f3n que se acaba de salir en la victoria del juvenil blanco ante el Al Ahli (6-1) en el Al Kass Internacional Cup. Sus dos golazos en el primer partido del torneo de Qatar -fue nombrado 'Man of the Match'- definen a la perfecci\u00f3n a la nueva perla de la F\u00e1brica madridista. Elegante en la conducci\u00f3n del bal\u00f3n, buen disparo y con mucha presencia en el \u00e1rea rival. Recuerden su nombre porque dar\u00e1 que hablar.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_nl8hleen/width/660/cache_st/20170122173943/type/2/bgcolor/000000/0_nl8hleen.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_tvq2wmrf/width/660/cache_st/20170122173943/type/2/bgcolor/000000/0_tvq2wmrf.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5884e03946163fa41a8b4647.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:06.314880"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T21:47:23+01:00", "id": "72302017-01-21T18:51:20.040413", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,SD Eibar", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u00a1Como si fuera voleibol! Tres toques de cabeza y gol de Gameiro", "articleBody": "El Atl\u00e9tico de Madrid cerr\u00f3 la goleada y puso pie y medio en semifinales con el tanto de Gameiro que supuso el 3-0 en el minuto 67.Hasta tres rojiblancos tocaron la pelota de cabeza tras el c\u00f3rner botado por Koke. Savic gan\u00f3 el salto, Griezmann (en posici\u00f3n correcta) devolvi\u00f3 la pelota a Gameiro y el '21' rojiblanco la puso en la red de la porter\u00eda defendida por Yoel.Griezmann, Correa y Gameiro dieron una amplia ventaja al Atl\u00e9tico en la ida de los cuartos de final de la Copa del Rey ante un Eibar condenado por sus errores defensivos.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zxqu8f6i/width/660/cache_st/20170119215233/type/2/bgcolor/000000/0_zxqu8f6i.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xz3a2ew4/width/660/cache_st/20170119215233/type/2/bgcolor/000000/0_xz3a2ew4.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/588125cb46163fc54c8b45a7.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.040413"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T14:30:28+01:00", "id": "63152017-01-23T16:27:28.532032", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "\u00a1El Supremo considera \"humor\u00edstico\" el v\u00eddeo de las hienas de TV3!", "articleBody": "El Tribunal Supremo ha rechazado la demanda que el Real Madrid present\u00f3 en 2013 por un v\u00eddeo de TV3 en el que se comparaba a los jugadores blancos con un grupo de hienas, seg\u00fan informa El Mundo, simbolizando la agresividad del por entonces equipo de Jos\u00e9 Mourinho cuando jugaba contra el Bar\u00e7a.En concreto, el v\u00eddeo fue emitido por Esport3, canal deportivo de la auton\u00f3mica catalana, antes de la vuelta de semifinales de Copa entre ambos equipos en ese a\u00f1o. El Real Madrid reclamaba seis millones de euros por intromisi\u00f3n ileg\u00edtima en el derecho al honor. La Sala de lo Civil considera que TV3 hizo un tratamiento \"cr\u00edtico, sarc\u00e1stico y humor\u00edstico de la rivalidad entre los dos equipos y de la pol\u00e9mica sobre la agresividad de los futbolistas\". Lo califica de \"provocador\", pero considera que no supera los l\u00edmites admisibles en este tipo de programas deportivos.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgj62pzl/width/660/cache_st/20170123143029/type/2/bgcolor/000000/0_pgj62pzl.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58860554e5fdeab2188b4691.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:28.532032"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:28:30+01:00", "id": "24292017-01-21T18:51:11.641999", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u00a1Lesi\u00f3n de Marcelo!", "articleBody": "Problemas para el Madrid de Zidane. Uno de los jugadores m\u00e1s fiables del equipo blanco, Marcelo, se lesion\u00f3 en el minuto 25 de la primera parte del partido entre el Real Madrid y el M\u00e1laga y tuvo que ser sustituido de inmediato.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El lateral sinti\u00f3 molestias en la\u00a0parte posterior del muslo izquierdo\u00a0tras una acci\u00f3n en defensa y r\u00e1pidamente se dio cuenta que no pod\u00eda continuar jugando. Mir\u00f3 a Zidane y pidi\u00f3 el cambio, algo que tard\u00f3 muy poco en producirse.La sorpresa fue el hombre elegido por Zidane para entrar al campo: Isco. En lugar de optar por\u00a0Danilo\u00a0-suplente de inicio- para ocupar el lateral, dio entrada al malague\u00f1o, lo que provoc\u00f3 un doble cambio posicional: Nacho se coloc\u00f3 de lateral zurdo y Lucas V\u00e1zquez baj\u00f3 al flanco derecho.\u00a0La baja de Marcelo se suma a la larga lista de lesionados que tiene el conjunto blanco y que conforman\u00a0Dani Carvajal, James, Pepe, Coentrao y Gareth Bale. El brasile\u00f1o era el cuarto jugador del Madrid con m\u00e1s minutos en liga, algo que finalmente ha pasado factura. El lunes le har\u00e1n pruebas al lateral para conocer con exactitud el alcance de la lesi\u00f3n.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/1/1485019590513.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/lesion-marcelo-madrid-malaga-5757228", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.641999"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T18:20:56+01:00", "id": "21832017-01-23T16:27:04.452995", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Athletic de Bilbao,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "\u00a1Qu\u00e9 bestialidad de tiro de Griezmann! As\u00ed fue el efecto endiablado que cogi\u00f3 el bal\u00f3n", "articleBody": "\u00a1Qu\u00e9 golazo ha marcado Griezmann! Recibi\u00f3 en tres cuartos tras un robo de Torres, se la acomod\u00f3 a su pierna izquierda y se sac\u00f3 un latigazo tremendo. El bal\u00f3n sali\u00f3 como un ob\u00fas, con un efecto endiablado, pega en el palo de la porter\u00eda de Iraizoz y entra. Imparable.La tarde de Antoine en San Mam\u00e9s fue completa y perfectamente podr\u00eda haber firmado un triplete goaleador. Adem\u00e1s de su misil, en el tanto de Koke no desvi\u00f3 el bal\u00f3n el por cent\u00edmetros y tambi\u00e9n le anularon una vaselina sublime por fuera de juego.El Athletic es el rival favorito de Griezmann. Ha marcado ocho goles al cuadro bilba\u00edno, cinco con el Atl\u00e9tico y tres con la Real Sociedad. En su primera temporada con el equipo rojiblanco hizo un 'hat-trick' en el nuevo San Mam\u00e9s. La pasada campa\u00f1a el Athletic le sufri\u00f3 en el Calder\u00f3n y esta vez el franc\u00e9s volvi\u00f3 a marcar en La Catedral.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9jngujq9/width/660/cache_st/20170122191635/type/2/bgcolor/000000/0_9jngujq9.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ao16nl74/width/660/cache_st/20170122191635/type/2/bgcolor/000000/0_ao16nl74.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851088208976.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/5884e78446163f716e8b462e.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.452995"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T11:57:00+01:00", "id": "99122017-01-23T16:26:58.292090", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,F\u00fatbol Club Barcelona,Sevilla FC", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u00bfAyudan los \u00e1rbitros al Real Madrid?", "articleBody": "Estudio Estadio vuelve a ser noticia por su pregunta a los telespectadores. En el programa de este domingo, han hecho una encuesta en la que preguntan a qu\u00e9 equipo est\u00e1n ayudando m\u00e1s los \u00e1rbitros esta temporada. Despu\u00e9s de recibir m\u00e1s de 11.000 votos, los internautas lo tienen claro, el Real Madrid es el m\u00e1s beneficiado. El 70 por ciento de los espectadores considera que los blancos son los que reciben m\u00e1s ayudas arbitrales, mientras que el 22 por ciento se\u00f1alan al Bar\u00e7a y s\u00f3lo el 8 por ciento al Sevilla.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/22/Recortada/img_epolo_20170123-003217_imagenes_md_otras_fuentes_estudioestadio-kJjC-U4136092634012nH-980x554@MundoDeportivo-Web.JPG", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413609263401/los-arbitros-ayudan-al-real-madrid.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.292090"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T13:02:09+01:00", "id": "32992017-01-21T18:51:13.653855", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "\u00bfCu\u00e1l es la estrategia de Morata para no recibir patadas de los rivales?", "articleBody": "El delantero madridista \u00c1lvaro Morata mantuvo una conversaci\u00f3n con el piloto de MotoGp, Maverick Vi\u00f1ales, en la que hablaron sobre sus respectivos deportes y termianaron contando alguna que otra an\u00e9cdota.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_rmp1ylsk/width/660/cache_st/20170120130210/type/2/bgcolor/000000/0_rmp1ylsk.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881f104ca474195598b4609.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.653855"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T08:42:26+01:00", "id": "67672017-01-23T16:27:23.457021", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u00bfCu\u00e1l es la mejor opci\u00f3n para sustituir a Busquets?", "articleBody": "La  deja tres preguntas a responder.Lo m\u00e1s importante es que ayer s\u00ed fue decisivo. Ter Stegen no hab\u00eda cometido demasiados errores a lo largo de esta temporada, lo normal para un portero. El problema es que el alem\u00e1n no hab\u00eda salvado a su equipo ni una sola vez. Ayer s\u00ed. Con 0-0 en el marcador sac\u00f3 una mano excelente a un disparo de Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez que se colaba. Si el Eibar se hubiera puesto por delante, en ese momento estaba siendo mucho mejor, no se puede predecir c\u00f3mo hubiera acabado el partido. Adem\u00e1s, en la segunda parte tuvo otras paradas de m\u00e9rito y estuvo bien con los pies.No es f\u00e1cil. Es el \u00fanico puesto que no tiene un recambio claro en la plantilla. En su lugar pueden jugar Rakitic, Andr\u00e9 Gomes, Sergi Roberto o Mascherano. Luis Enrique tendr\u00e1 que decidir, pero ayer Rakitic cumpli\u00f3 un excelente partido como pivote. En estos momentos, y aunque el t\u00e9cnico ha puesto a menudo a Andr\u00e9 Gomes en esa posici\u00f3n, la opci\u00f3n del croata parece la m\u00e1s adecuada.Ayer no fue el mejor partido defensivo de los \u00faltimos tres, seguramente fue el peor. La pareja Umtiti-Mathieu cometi\u00f3 varias imprecisiones en la salida de bal\u00f3n que permitieron al Eibar crear ocasiones que no aprovecharon. El Bar\u00e7a est\u00e1 mejorando en los \u00faltimos partidos. La clave es no cometer errores y presionar. n", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851571198764.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885b3bf268e3e713e8b460b.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:23.457021"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T15:11:46+01:00", "id": "29552017-01-23T16:26:57.394756", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u00bfPor qu\u00e9 celebr\u00f3 as\u00ed su primer gol Denis Su\u00e1rez?", "articleBody": "Denis Su\u00e1rez abri\u00f3 el camino de la goleada en Eibar a los 20 minutos de entrar en el campo por la lesi\u00f3n de Sergio Busquets, que se retir\u00f3 en el minuto 10. El centrocampista gallego aprovech\u00f3 un rechace que qued\u00f3 botando fuera del \u00e1rea y dispar\u00f3 con todas sus fuerzas con la derecha para batir a Yoel. La alegr\u00eda se apoder\u00f3 de \u00e9l. De esta forma, Denis Su\u00e1rez marcaba su primer gol en el primer equipo con la camiseta del Bar\u00e7a y la celebraci\u00f3n, como no, fue muy especial. Tras recibir la felicitaci\u00f3n de todos sus compa\u00f1eros, Denis se ech\u00f3 las manos a la boca e hizo el gesto del n\u00famero 11 bes\u00e1ndolo. La destinataria del gol era su novia Sandra Montoto, con la que inici\u00f3 su relaci\u00f3n en 2010. El significado del 11 es porque ambos empezaron a salir un d\u00eda 11, de ah\u00ed el gesto de dedicatoria hacia Sandra\n, con quien vive en Barcelona.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ppunti_20170122-214527_imagenes_md_propias_ppunti_170122fcb558-k90H-U413627514904Fp-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413627514904/denis-suarez-celebracion-dedicatoria-sandra-novia.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.394756"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T14:53:52+01:00", "id": "67502017-01-23T16:27:04.982271", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "\u00bfQu\u00e9 hace el Bar\u00e7a cuando no juega Busquets?", "articleBody": "El azulgrana\u00a0Sergio Busquets es una pieza pr\u00e1cticamente insustituible\u00a0en el esquema del Bar\u00e7a. No solo con Luis Enrique en el banquillo, sino desde que Pep Guardiola le dio la alternativa en el primer equipo en la temporada 2008/09.\u00a0\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        La\u00a0desproporcionada entrada del jugador del Eibar, Gonzalo Escalante, a los diez minutos de juego, se sald\u00f3 con un\u00a0esguince del ligamento lateral externo del tobillo derecho\u00a0de Sergio. El azulgrana estar\u00e1 quince d\u00edas apartado de los terrenos de juego, lo que supone un serio contratiempo para el entrenador asturiano puesto que hasta el momento\u00a0el asturiano no ha dado con un recambio natural par el catal\u00e1n.No obstante, dentro de la desgracia que supone perder a Busquets, existe una lectura optimista del escenario que se plantea en los pr\u00f3ximos partidos.\u00a0Sin Sergio, el Bar\u00e7a solo ha perdido un partido, a lo largo de toda la 'era Luis Enrique'.\u00a0Esta temporada, por ejemplo, el pivote ha estado ausente en cinco ocasiones, todas ellas por decisi\u00f3n t\u00e9cnica. Los partidos se han saldado con cuatro victorias y un empate para el conjunto catal\u00e1n.\u00a0De hecho,\u00a0el \u00fanico partido que el Bar\u00e7a ha perdido jugando sin Busquets en las \u00faltimas tres temporadas es la ida de la Supercopa de Espa\u00f1a, en agosto de 2015, ante el Athletic Club. Sin embargo, en aquella ocasi\u00f3n el equipo no solo fue penalizado por la ausencia del jugador, sino por el desgaste f\u00edsico que supuso para la plantilla (todav\u00eda en la pretemporada) haber disputado la final de la\u00a0Supercopa de Europa en Tiflis 48 horas antes, en un partido con pr\u00f3rroga y a m\u00e1s de 5.000 kil\u00f3metros de distancia.Partidos sin Busquets de la era Luis Enrique:\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/8/1485179118083.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/que-hace-barca-cuando-juega-busquets-5760354", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.982271"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T22:50:29+01:00", "id": "88332017-01-23T16:27:13.342689", "polarity": 1, "keywords": "Primera Divisi\u00f3n,FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u00bfY ahora a qui\u00e9n le toca?", "articleBody": "El once ideal de Luis Enrique empieza a parecer claro... salvo una pieza. Con Umtiti gan\u00e1ndole cada vez m\u00e1s terreno a Mascherano, s\u00f3lo el acompa\u00f1ante de Busquets e Iniesta en el centro del campo ofrece dudas. El t\u00e9cnico asturiano ha alternado en la titularidad a Andr\u00e9 Gomes, Rakitic, Rafinha y Denis Su\u00e1rez, aunque el ex del Villarreal no juega de inicio desde el Bar\u00e7a-H\u00e9rcules de Copa, en diciembre.Frente al Eibar, Luis Enrique tendr\u00e1 que elegir entre los cuatro, pero esta vez tendr\u00e1 que optar por dos, y no por uno, porque faltar\u00e1 Iniesta. \"El problema es que no hay otro como Iniesta\", dijo el t\u00e9cnico azulgrana en rueda de prensa. Alguien tendr\u00e1 que intentar parecerse al manchego.En la \u00faltima prueba, en San Sebasti\u00e1n, el elegido fue Rakitic y no sali\u00f3 nada mal. El Barcelona fue un equipo sacrificado, que concedi\u00f3 poco en un estadio exigente. El croata en su mejor versi\u00f3n es un futbolista que ayuda y tapa las carencias defensivas de Leo Messi, de ah\u00ed que en temporadas anteriores fuera pieza indiscutible para Luis Enrique. Esta temporada ha tenido momentos de baja forma y ah\u00ed se abri\u00f3 la oportunidad para otros.Si contra la Real en Copa jug\u00f3 Rakitic, en el duelo anterior, ante Las Palmas en Liga, fueron Andr\u00e9 Gomes y Rafinha quienes conformaron el centro del campo, en un partido en el que Iniesta descans\u00f3. Esa misma l\u00ednea de centrocampistas, la formada por Busquets, Andr\u00e9 Gomes y Rafinha, podr\u00eda ser la que jugara en Eibar si Luis Enrique lo estima oportuno. Ante el cuadro de Seti\u00e9n funcion\u00f3 de maravilla, con Andr\u00e9 haciendo probablemente su mejor partido de la temporada.En los tres partidos anteriores a Eibar y Las Palmas, Luis Enrique puso a un jugador distinto en cada encuentro al lado de Busquets e Iniesta. En la ida copera ante el  jug\u00f3 Rakitic, frente al  en Liga actu\u00f3 Andr\u00e9 Gomes y en la vuelta copera contra el equipo bilba\u00edno fue Rafinha quien apareci\u00f3 en el once inicial. Para encontrar una titularidad de Denis hay que remontarse a los dos \u00faltimos partidos de 2016, el de Liga contra el Espanyol y el de Copa frente al H\u00e9rcules.Luis Enrique tiene que pensar qu\u00e9 caracter\u00edsticas quiere para su equipo en Ipurua. Rafinha tiene m\u00e1s gol que ninguno, Denis probablemente m\u00e1s desborde, mientras que Andr\u00e9 Gomes y Rakitic parecen ofrecer m\u00e1s consistencia y m\u00e1s ayuda en el juego a\u00e9reo. El croata sabe entender a Messi, y eso siempre es un plus. La decisi\u00f3n, este domingo entre las 19.30 y las 20.00.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850327027447.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850365953116.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170121231104/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/5883ce37268e3e4a778b467b.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:13.342689"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T13:12:10+01:00", "id": "22502017-01-23T16:26:57.770229", "polarity": -1, "keywords": "Zin\u00e9dine Zidane,Real Madrid Castilla,Marcelo,Dani Carvajal", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "\u2018Recadito\u2019 de Ramis a Zidane", "articleBody": "Las bajas de Marcelo, Carvajal y Modric obligar\u00e1n a Zinedine Zidane a buscar alternativas para paliar sus ausencias, pero hay quien tiene muy claro qu\u00e9 hacer. El exentrenador del Real Madrid Castilla, Luis Miguel Ramis, ofreci\u00f3 alternativas al t\u00e9cnico franc\u00e9s a la vez que reivindicaba los jugadores del filial merengue.\n    Ramis envi\u00f3 un \u2018recado\u2019 a Zidane para que utilice m\u00e1s de los j\u00f3venes talentos e ironiz\u00f3 con los problemas de lesiones de la plantilla blanca. El tarraconense public\u00f3 un mensaje en las redes sociales donde ofrec\u00eda una soluci\u00f3n: tirar de cantera.\u201c\u00bfProblemas con laterales? Achraf. \u00bfProblemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid\u201d, escribi\u00f3 Luis Miguel Ramis en Twitter.Problemas con laterales? Achraf. Problemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid!!!El catal\u00e1n conoce bien a ambos jugadores de su paso por el Castilla. Achraf es un lateral derecho con proyecci\u00f3n ofensiva que ya ha sido convocado con la absoluta de Marruecos, mientras que Febas es una de las \u2018perlas\u2019 de La F\u00e1brica. Es un centrocampista con calidad capaz de manejar el equipo adem\u00e1s de tener mucho gol.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/MUNDODEPORTIVO_G_19339139678-kS5H-U413618092723fnB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170123/413618092723/luis-miguel-ramis-reivindica-cantera-zidane.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.770229"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T09:42:10+01:00", "id": "70062017-01-23T16:27:13.493861", "polarity": -1, "keywords": "f\u00fatbol,FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Aleix, ahora no te marches", "articleBody": "Quedan 10 d\u00edas para que se cierre el mercado invernal y Aleix Vidal tiene que decidir si se queda o se va del Barcelona. El jugador siempre ha sido partidario de irse a la vista de los pocos minutos que le da Luis Enrique, pero no ha sido f\u00e1cil por las condiciones que ofrecen otros clubes y las intenciones del Barcelona. El defensa podr\u00eda forzar la m\u00e1quina para salir, pero en este momento no lo est\u00e1 haciendo. El entorno del futbolista le recomienda que no d\u00e9 ahora el paso y aguante hasta el mercado de verano.En primer lugar porque despu\u00e9s del partido frente a Las Palmas ha demostrado que puede tener algunos minutos, pero tambi\u00e9n porque el futuro del equipo es ahora una inc\u00f3gnita. En primer lugar, Sergi Roberto no parece ahora tan intocable como lo fuera hace unos meses. Su rendimiento ya no es tan bueno y Luis Enrique podr\u00eda echar mano del banquillo en algunos partidos.Por otra parte, irse ahora del Barcelona podr\u00eda ser prematuro teniendo en cuenta que no se sabe qui\u00e9n va a ser el entrenador de la pr\u00f3xima campa\u00f1a. Luis Enrique no se ha pronunciado al respecto. No se puede, por tanto, descartar su marcha y en ese caso, el que viniera podr\u00eda contar con Aleix Vidal.Por todas estas razones, el futbolista ahora mismo no sabe qu\u00e9 hacer. Est\u00e1 valorando todas las alternativas si bien es cierto que en estos momentos parece m\u00e1s claro que se va a quedar. Si su principal deseo fuera dejar el equipo azulgrana ya han pasado 20 d\u00edas desde que se abriera el mercado y con la opci\u00f3n de irse. En los pr\u00f3ximos d\u00edas tendr\u00e1 que tomar la decisi\u00f3n definitiva sobre su futuro.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14849880653167.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/58831edbe5fdea07588b46e9.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:13.493861"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T10:32:24+01:00", "id": "58342017-01-23T16:27:49.618835", "polarity": 1, "keywords": "Simeone,Athletic,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Cada partido estamos m\u00e1s cerca de la regularidad que queremos", "articleBody": "\u00bfC\u00f3mo valora el empate?Ha sido un partido apasionante, como siempre en Bilbao, muy cambiante. En el arranque, los primeros 25 o 30 minutos les pudimos hacer da\u00f1o. Pero tras el gol del empate al filo del descanso, el Bilbao (sic) se empez\u00f3 a meter en el partido, En el segundo tiempo, se ve\u00eda que el les pod\u00edamos lastimar. Sin embargo, se volvieron a poner por delante en un contragolpe muy bueno. El golazo de Griezmann no nos deja la posibilidad de empatar despu\u00e9s de un partido muy bueno.\u00bfSe va satisfecho del encuentro?Venimos creciendo, cada partido nos acercamos a la regularidad que queremos con el juego para que aparezcan los resultados. El arranque de los primeros 25-30 minutos y el empuje final me dejan contento.\u00bfQu\u00e9 balance hace de la jornada despu\u00e9s de que hayan ganado el Real Madrid y el Sevilla?La verdad es que no s\u00e9 los puntos que tiene, pero creo que estamos a siete del tercero en una vuelta irregular nuestra. Veo muchas opciones al Sevilla de meterse en Champions, la ventaja que tiene es importante.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485106366_468650.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.618835"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T09:26:14+01:00", "id": "23762017-01-21T18:51:12.269077", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El bal\u00f3n no da la felicidad", "articleBody": "El Real Madrid afrontaba la ida frente al Celta con una consigna clara. La referencia era el partido de ida de los octavos frente al Sevilla (3-0). Hab\u00eda que salir con la misma actitud y la misma intensidad. Para casi todos los expertos, aquel duelo fue uno de los mejores partidos del equipo de Zidane. Pero nada sali\u00f3 como se pensaba. El Madrid perdi\u00f3 frente al Celta, pero los n\u00fameros dicen que domin\u00f3 algunas de las facetas del juego que parecen ser la p\u00f3cima m\u00e1gica del f\u00fatbol: la posesi\u00f3n, los pases, los remates. Facetas del juego que, curiosamente, super\u00f3 con creces con respecto al partido contra el Sevilla.En definitiva, el Madrid tuvo m\u00e1s posesi\u00f3n, dio m\u00e1s pases, tir\u00f3 m\u00e1s a puerta y hasta rob\u00f3 m\u00e1s balones ante el equipo de Berizzo que frente al de Sampaoli. De hecho, en aquel encuentro, el Madrid tuvo menos posesi\u00f3n que los hispalenses, 47% por 53% de los visitantes. \u00bfQu\u00e9 es jugar bien entonces? Contra el Sevilla se valor\u00f3 no s\u00f3lo el resultado, sino tambi\u00e9n el juego, pero se gan\u00f3 con menos posesi\u00f3n y menos elaboraci\u00f3n. Sin embargo, hay una explicaci\u00f3n que sirve para aclarar algunas cosas. Dar pases en campo propio no garantiza nada. El Madrid que perdi\u00f3 ante el Celta dio casi cien pases m\u00e1s, 580 por 479. Sin embargo, la diferencia se reduce a la m\u00ednima expresi\u00f3n en env\u00edos en campo contrario, 250 acertados por 241 ante el Sevilla. Fue ante el Celta, con 580 pases en total y 8 remates a porter\u00edaEl Madrid domin\u00f3 al Celta con claridad, 65% de posesi\u00f3n, mucho m\u00e1s que ante los de Sampaoli, y hasta rob\u00f3 m\u00e1s balones (16 el mi\u00e9rcoles por los 12 en la ida de los octavos). La clave, y Zidane lo tiene m\u00e1s que claro, es d\u00f3nde robas el bal\u00f3n. Contra el Sevilla, la intensidad y la presi\u00f3n alta facilit\u00f3 el robo cerca de la porter\u00eda rival. Ante el Celta, Kroos, Modric y sobre todo Casemiro robaron tambi\u00e9n, pero a 40 metros del \u00e1rea contraria ya que no se ahog\u00f3 al rival como quer\u00eda Zidane desde la primera l\u00ednea que cerraba Cristiano.Fue ante el Sevilla, con 470 pases y 8 remates a porter\u00edaLuego hay que tener en cuenta los errores. En pases, por ejemplo, el Madrid fall\u00f3 m\u00e1s, 80 por 67 ante los de Sampaoli. Y luego est\u00e1n los fallos en los goles que pueden dejar en papel mojado cualquier buena estad\u00edstica o cualquier planteamiento. En este segundo duelo en el Bernab\u00e9u hay concesiones en los dos goles, tanto en el plano colectivo como en el individual. No hace falta decir m\u00e1s.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848549492102.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/opinion/2017/01/20/5881155fe2704e05578b4615.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.269077"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T16:12:12+01:00", "id": "54402017-01-21T18:51:18.669204", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Mercado de fichajes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El equipo que fiche a Cerci har\u00e1 el negocio del siglo", "articleBody": "El agente de Alessio Cerci, Federico Pastorello, asegur\u00f3 que el equipo que fiche al actual extremo del Atl\u00e9tico Madrid \"har\u00e1 el negocio del siglo\", ya que su cliente ya se ha recuperado completamente de sus problemas f\u00edsicos.\"Alessio est\u00e1 muy motivado, super\u00f3 los problemas f\u00edsicos que le condicionaron cuando estaba en el Milan y en el G\u00e9nova. Est\u00e1 muy motivado, quien le fiche har\u00e1 el negocio del siglo\", afirm\u00f3 Pastorello en declaraciones difundidas por el diario \"Il Corriere dello Sport\".Cerci, de 29 a\u00f1os, fich\u00f3 por el Atl\u00e9tico Madrid en el verano de 2014 pero nunca logr\u00f3 tener protagonismo con el conjunto del t\u00e9cnico argentino Diego Pablo Simeone.El futbolista estuvo a punto de fichar por el Bolonia en la \u00faltima sesi\u00f3n de mercado veraniego, pero el conjunto italiano termin\u00f3 por rechazarle a causa de unos problemas en el cart\u00edlago de una rodilla.Cerci se qued\u00f3 en el Atl\u00e9tico en la primera parte de esta campa\u00f1a pero solo disput\u00f3 un partido de Copa del Rey (el pasado 20 de diciembre contra el Guijuelo), por lo que sigue a la espera de cambiar de equipo en este mercado de invierno.\"Siempre le ha gustado a la Lazio, encajar\u00eda con el esquema t\u00e1ctico de Simone Inzaghi. Podr\u00eda ser una buena opci\u00f3n\", consider\u00f3 el agente del futbolista.El extremo italiano, cuyo contrato con el Atl\u00e9tico Madrid expira en el junio de 2018, tiene un sueldo de 1,3 millones de euros (unos 1,38 millones de d\u00f3lares) por temporada y la Lazio decidir\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas si cerrar la negociaci\u00f3n o lanzarse a por el holand\u00e9s del Ajax Anwar El Ghazi.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846656899478.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e344146163f60168b460f.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:18.669204"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T18:45:13+01:00", "id": "23782017-01-23T16:27:04.016545", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Es importante llegar lideres a esta altura de temporada", "articleBody": "Victoria: \"Son tres puntos muy importante despu\u00e9s de los \u00faltimos partidos. Nos da confianza para el partido de copa del mi\u00e9rcoles\"Posici\u00f3n: \"Es f\u00e1cil jugar en cualquier posici\u00f3n en este equipo. Con los grand\u00edsimos compa\u00f1eros que tengo, juegas c\u00f3modo en cualquier puesto. Estoy encantado de poder ayudar al equipo de la manera que sea\"Campe\u00f3n de invierno: \"Es importante llegar lideres a esta altura de la temporada, pero no sirve de nada si al final no eres l\u00edder y consigues ganar la Liga, hay que seguir as\u00ed para conseguir los objetivos\"Celta: \"Tenemos que hacer un buen partido, hay que salir a por todas, meter los m\u00e1ximos goles posibles. Hay que conseguir entre todos pasar la eliminatoria", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850205986039.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839e22468aeb37368b45f2.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.016545"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T23:17:17+01:00", "id": "34512017-01-21T18:51:21.395476", "polarity": 1, "keywords": "Sergio Busquets,Copa Rey F\u00fatbol,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Hemos estudiado lo que nos hicieron las otras ocasiones", "articleBody": "Sergio Busquets estaba feliz por el 0-1. Habl\u00f3 en los flash interview de GOL y Bar\u00e7a TV nada m\u00e1s acabar el partido. \"Estamos felices porque llev\u00e1bamos a\u00f1os sin ganar aqu\u00ed. Hemos dejado la porter\u00eda a cero y hemos estado s\u00f3lidos. Hemos sido un equipo, tanto en ataque como en defensa. Est\u00e1 claro que un 0-1 da ventaja pero queda todo por decidir porque ellos tienen calidad y son compactos pero mejor sacar un resultado positivo despu\u00e9s de tanto tiempo. Ha costado mucho, es cierto, pero nos hemos sacrificado. Creo que hemos merecido la victoria. Busquets cree que jugaron m\u00e1s adelante: \"Hemos estudiado lo que nos hab\u00edan hecho y lo que pod\u00edamos mejorar. Es un buen resultado e incluso pudimos hacer el 0-2 pero queda la vuelta con nuestra gente que esperemos que vengan a animarnos. Est\u00e1 claro que cuando dejas la porter\u00eda a cero te vas con buen sabor de boca. Merecimos este triunfo\".", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484864153_617936.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.395476"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T22:59:44+01:00", "id": "50152017-01-23T16:27:43.721957", "polarity": 1, "keywords": "Luis Enrique,SD Eibar,Estadio Ipur\u00faa,Sergio Busquets,Ivan Rakitic,FC Barcelona,Estadios f\u00fatbol,Primera divisi\u00f3n,Equipos,F\u00fatbol,Instalaciones deportivas,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "La lesi\u00f3n de Busquets no es tan grave como cre\u00edamos", "articleBody": "Eibar: \"Lo que sab\u00edamos del potencial del Eibar se vio en el inicio. Hicimos un buen partido. Tuvieron opciones para poder adelantarse, pero nos pudimos adelantar y nos quitamos de encima su presi\u00f3n. En el inicio de la segunda parte corrieron riesgos en la presi\u00f3n y solventamos\".Busquets: \"Nos vamos con una mala noticia, que es la lesi\u00f3n de Busquets, pero no es tan grave como cre\u00edamos. En la media tengo muy buenos jugadores, de garant\u00edas. Tras ver c\u00f3mo fue todo, me siento satisfecho con lo visto y mostrado en el terreno de juego\".Zaga: \"La l\u00ednea defensiva estuvo bien, pese a que acumulamos a tres zurdos. Estamos siendo un equipo preparado para pelear por todo\".Din\u00e1mica:\u00a0\"En cuanto a resultados, pedimos un cambio de din\u00e1mica y en ello estamos, ya que de esta manera se gana confianza. Estamos lejos a\u00fan de lo que queremos\".Rakitic: \"Me gust\u00f3 en esa posici\u00f3n y estuvo realmente bien, como Arda, Denis, etc. Es la posici\u00f3n del campo en la que m\u00e1s opciones tenemos. Pudimos dar minutos de competici\u00f3n a futbolistas que llevaban menos\".Balance: \"Siempre es mejorable, pero estamos en disposici\u00f3n de pelear por los t\u00edtulos. Con el objetivo de mejorar, pero no pillamos una racha que nos condujera a llevar una buena suma de victorias consecutivas que nos ensalce\".", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485122353_929814.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.721957"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T13:02:19+01:00", "id": "44232017-01-21T18:51:24.691883", "polarity": -1, "keywords": "Simeone,Athletic,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Me gustan las cr\u00edticas; eso significa que podemos dar m\u00e1s", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoSituaci\u00f3n del equipo: \"Imaginamos lo mejor siempre, pero lo cierto es que hemos sido irregulares y queremos tener regularidad en un torneo que se basa en eso\".Bajas en el Athletic: \"Hay equipos que tienen una forma de jugar muy definida, tiene constancia y competitividad muy intensa. Juegue quien juegue en el Athletic, nos pas\u00f3 siempre y no creo que sea diferente\".El equipo: \"Desde hace cinco a\u00f1os entendemos que el partido m\u00e1s importante es el siguiente, el del Athletic, y lo sacaremos con los jugadores que creemos que debe ser\".Moreira: \"Siempre los jugadores quieren jugar y los representantes cuando ven que no participan siempre buscan las mejores situaciones. En un campeonato tan largo, con la lesi\u00f3n de Oblak, que no sabemos cuando ni c\u00f3mo volver, no pensaba en darle salida. En el f\u00fatbol de repente te encuentras jugando\".Aprietos: \"El rival tienen once jugadores que se ponen pantalones, medias, botas y quieren ganar los partidos. Siempre hemos sufrido, no recuerdo un a\u00f1o de ganar con holgura. El a\u00f1o que nos llevamos la Liga ganamos muchos partidos por 1-0 y con Courtois, luego con Moy\u00e1 u Oblak haciendo buenas paradas. Los rivales siempre hacen ocasiones de gol\".El juego: \"Desde Navidades el partido de Las Palmas fue regular, en Eibar el primer tiempo no fue bueno, luego mejoramos; la vuelta de Las Palmas, hasta los 85 se jug\u00f3 bastante regular y el partido del otro d\u00eda fue bueno. El del Betis, en el mismo partido, hubo de todo, controlamos, luego sufrimos\u2026 La b\u00fasqueda m\u00e1s all\u00e1 de la regularidad de los puntos aparecer\u00e1 cuando haya regularidad en el juego\".Cr\u00edticas: \"Cuando veo cr\u00edticas, me entusiasma, porque entiendo que podemos dar m\u00e1s. Me gusta. Ojal\u00e1 tengamos regularidad en esta situaci\u00f3n. Pero ahora hay que centrarse en el Athletic, ser\u00e1 un rival dif\u00edcil, importante, que en su casa se hace muy fuerte\".El argentino Diego Simeone, entrenador del Atl\u00e9tico de Madrid, convoc\u00f3 este s\u00e1bado a sus 18 jugadores disponibles del primer equipo para el partido contra el Athletic Club, con el alta de Lucas Hern\u00e1ndez y las bajas de Tiago Mendes, Jan Oblak, Thomas Partey, Augusto Fern\u00e1ndez y Alessio Cerci.\u00a0 La vuelta del defensa franc\u00e9s, ya recuperado de una sobrecarga muscular que le hab\u00eda apartado de los dos \u00faltimos choques, y la salida de la citaci\u00f3n del centrocampista del filial Keidi Bare es la \u00fanica novedad de la lista respecto al \u00faltimo encuentro, el pasado jueves en la Copa del Rey ante el Eibar en el Vicente Calder\u00f3n.  Los porteros Miguel Angel Moy\u00e1 y Andr\u00e9 Moreira; los defensas Sime Vrsaljko, Stefan Savic, Diego God\u00edn, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez y Filipe Luis; los medios Juanfran Torres, Gabi Fern\u00e1ndez, Koke Resurrecci\u00f3n, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Nico Gait\u00e1n y Yannick Carrasco; y los delanteros \u00c1ngel Correa, Fernando Torres, Antoine Griezmann y Kevin Gameiro completan la convocatoria de 18 jugadores para Bilbao del t\u00e9cnico argentino.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484999938_299499.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.691883"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T13:35:05+01:00", "id": "5852017-01-21T18:51:21.859198", "polarity": 1, "keywords": "Athletic Club de Bilbao,Diego Simeone,Constancia,Aritz Aduriz", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u201cMe pone contento que nos exijan, esas cr\u00edticas me entusiasman\u201d", "articleBody": "Diego Simeone, entrenador del Atl\u00e9tico de Madrid, compareci\u00f3 ante los medios de comunicaci\u00f3n horas antes de viajar a Bilbao, donde el domingo a las 16.15 horas se medir\u00e1 al Athletic en San Mam\u00e9s. Un estadio en el que siempre ha ganado el t\u00e9cnico argentino desde su estreno, lo que no hace que se conf\u00ede lo m\u00e1s m\u00ednimo porque espera un rival muy intenso. Adem\u00e1s, volvi\u00f3 a hablar de las cr\u00edticas al estilo de juego. Le \u201centusiasman\u201d.\n     Termina bien la primera vuelta...\n \u201cSiempre imaginamos lo mejor, en esta primera vuelta hemos sido irregulares y la b\u00fasqueda es intentar tener regularidad en un torneo que se basa en eso\u201d.\n    Bajas de Be\u00f1at y Aduriz \n\u201cHay equipos que tienen una forma de jugar definida y el Bilbao la tiene. El Athletic tiene constancia en su juego, competitividad, sobre todo en San Mam\u00e9s. Son muy intensos. Nos vamos ea encontrar con eso juegue quien juegue y ma\u00f1ana no va a ser diferente\u201d. \n    Cuatro partidos en diez d\u00edas, \u00bfcambia su plan? \n\u201cNos conocen desde hace cinco a\u00f1os, entendemos que el partido m\u00e1s importante es el del Athletic y esperemos sacarlo adelante con los jugadores que creemos que lo pueden hacer\u201d.\n    Moreira \n\u201cSiempre los futbolistas quieren jugar y los representantes cuando ven que no participan siempre est\u00e1n buscando la mejor situaci\u00f3n. En un campeonato tan largo, con la lesi\u00f3n de Oblak que no sabemos c\u00f3mo ni cu\u00e1ndo va a volver, no pensaba dar salida a Andr\u00e9. Espero que siga acomod\u00e1ndose a los entrenamientos, mejorando cada d\u00eda, porque tiene el ejemplo de que las situaciones pasan y de un d\u00eda a otro te encuentras jugando sin esperarlo\u201d. \n    \u00bfQu\u00e9 le falta para ser esa roca de antes? \n\u201cEl rival tiene once futbolistas que se ponen pantalones, botines, medias y compiten para tener ocasiones y ganar. Siempre hemos sufrido. No recuerdo un a\u00f1o de ganar los partidos con holgura, en la Liga ganamos un mont\u00f3n de partidos 1-0, hemos sufrido con Courtois, Oblak o Moy\u00e1 haciendo buenas paradas. No me imagino un partido en que el rival no tenga ocasiones de gol\u201d. \n    \u00bfFalta regularidad en el juego?\n\u201cLo comparto, desde que hemos vuelto de Navidad el partido ante Las Palmas fue regular los 90 minutos, contra el Eibar los primeros 45 minutos no fue tan bueno, el segundo bastante bien, el de vuelta con Las Palmas hasta el minuto 85 se jug\u00f3 bastante regular y el otro d\u00eda el partido fue bueno a mi entender, y el del Betis tuvimos en el mismo partido varios momentos, el segundo tiempo se control\u00f3. La b\u00fasqueda m\u00e1s all\u00e1 de la regularidad en los puntos va a aparecer cuando tengamos m\u00e1s regularidad en el juego, y es un punto a mejorar\u201d. \n    \u00bfQu\u00e9 pretende la gente de este Atleti, siempre a vueltas con el juego?\n\u201cLa gente quiere ganar. Las cr\u00edticas luego son l\u00f3gicas, que siempre se pida m\u00e1s, me pone contento que nos exijan, cuando yo exijo a un jugador m\u00e1s es porque creo que tiene m\u00e1s, y a m\u00ed esas cr\u00edticas me entusiasman porque entiendo que podemos dar m\u00e1s. A partir de eso intentaremos tener regularidad y cuando la tengamos m\u00e1s en el juego llegar\u00e1n en los resultado, Ahora pensamos en un rival dif\u00edcil, duro, importante, que se hace muy fuerte y es muy dif\u00edcil en su casa\u201d.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/20170118-636203637511331739_20170118191734-kn5E-U413567260973hDC-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170121/413567260973/simeone-contento-exigenci-y-entuasiasmado-criticas.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.859198"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T13:16:55+01:00", "id": "96242017-01-21T18:51:20.346971", "polarity": 1, "keywords": "Luis Enrique,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u201cMessi est\u00e1 muy bien en todos los aspectos, es una evidencia\u201d", "articleBody": "Luis Enrique no ha querido entrar a valorar las declaraciones de Sampaoli, en que comparaba a Messi con \u2018Batman\u2019, aunque s\u00ed ha asegurado que est\u00e1 en perfectas condiciones pese al estrecho marcaje y las duras faltas que recibi\u00f3 en Anoeta. \u201cMessi est\u00e1 muy bien en todos los aspectos, es una evidencia\u201d, ha asegurado, de cara al tramo de Liga", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_mmontilla_20170113-141331_imagenes_md_propias_mmontilla_fcbentreno_56-116-kyCD-U413567398757TLH-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413567398757/luis-enrique-messi.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.346971"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T16:47:53+01:00", "id": "10052017-01-21T18:51:20.407377", "polarity": 1, "keywords": "Luis Enrique,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "\u201cNing\u00fan jugador se parece a Iniesta, ni del Bar\u00e7a ni del f\u00fatbol mundial\u201d", "articleBody": "Sin Iniesta pero con un equipo que est\u00e1 cogiendo una buena din\u00e1mica, Luis Enrique afronta la visita a Eibar preocupado por el estado del terreno. El asturiano tiene la esperanza de consolidar la tendencia de victorias, algo que \u201cnecesitamos\u201d. De Iniesta, aunque ha restado trascendencia a su ausencia en cuanto al planteamiento del partido, ha manifestado que \u201cning\u00fan jugador se le parece, ni en el Bar\u00e7a ni en todo el mundo\u201d.El asturiano espera un Eibar que presione: \u201cEst\u00e1 claro que ser\u00e1n fieles a los que les ha hecho estar donde est\u00e1n en Liga. Tendremos que estar bien posicionados. \u00bfSi ir\u00e1n arriba o nos esperar\u00e1n?, Mendilibar ha dicho que nos iban a presionar, en este sentido, m\u00e1s claro el agua. Esperemos que se pueda ver un buen espect\u00e1culo, seg\u00fan la climatolog\u00eda que tengamos\u201d. El conjunto vasco es, para el t\u00e9cnico, \u201cun equipo muy completo, sin bal\u00f3n no te dejan pensar y con bal\u00f3n tienen muy buenas bandas y rematadores. Por eso est\u00e1n donde est\u00e1n, aqu\u00ed nadie regala nada\u201d.\n    Iniesta, \u00fanico\nHa asegurado que, en cuanto al planteamiento del equipo, \u201cla baja de Iniesta no cambia nada. Independientemente de los jugadores que tengamos, siempre tenemos el mismo objetivo. La idea no cambia, aunque s\u00ed puede haber distintos perfiles\u201d. S\u00ed ha admitido que no es lo mismo tenerlo o no tenerlo: \u201cNing\u00fan jugador de la plantilla ni del f\u00fatbol mundial se parece a Iniesta, ese es el problema\u201d, aunque ha insistido en que \u201ctengo muchos perfiles en esa posici\u00f3n, tanto ofensiva como defensivamente\u201d.En cuanto a los minutos que juega el manchego, menos este a\u00f1o que en otras temporadas, ha explicado que \u201ccontrolamos la carga de trabajo y los minutos. Pero el f\u00fatbol es un deporte de contacto e Iniesta no ha tenido suerte en ese aspecto\u201d. Y ha insistido en que \u201ctengo muchas opciones en esa demarcaci\u00f3n, es donde hay m\u00e1s jugadores, y los factores que influyen son varios\u201d.Ha admitido que el equipo necesita una buena din\u00e1mica de resultados: \u201cLas din\u00e1micas est\u00e1n ah\u00ed, sin ninguna duda. Buscamos una din\u00e1mica larga, buscando bastantes victorias seguidas, a ver si es esta, porque la necesitamos, sobre todo en Liga\u201d. Y, a pesar\u2009de que no se ha atrevido a considerarse el equipo m\u00e1s en forma porque \u201cno puedo asegurar tanto\u201d, s\u00ed ha explicado que \u201cdesde el inicio de 2017, a pesar de que los dos primeros resultados no fueron los que merec\u00edamos, en cuanto a rendimiento y lo que yo le pido al equipo, estoy muy satisfecho.Ha valorado mucho la importancia de la presi\u00f3n para recuperar balones: \u201cNosotros sabemos que para ganar t\u00edtulos hay que conseguirlo a trav\u00e9s de lo que haces, con bal\u00f3n y sin bal\u00f3n, y hay que tenerlo muy equilibrado. Este equipo ha ganado t\u00edtulos gracias a ese equilibrio\u201d.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_ppunti_20170121-115852_imagenes_md_propias_ppunti_170121fcb500-k8kD-U413567162069UTB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413567162069/luis-enrique-iniesta.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.407377"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T18:47:23+01:00", "id": "79242017-01-23T16:27:50.599229", "polarity": 1, "keywords": "Antoine Griezmann,Koke,Diego Godin,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "1x1 del Atleti: Griezmann alarga su idilio con San Mam\u00e9s", "articleBody": "No transmiti\u00f3 solvencia en sus primeras intervenciones, dejando cierta sensaci\u00f3n de inseguridad. Le falt\u00f3 autoridad en un bal\u00f3n colgado que termin\u00f3 rematando Williams y despu\u00e9s no ley\u00f3 bien un disparo lejano de Ra\u00fal Garc\u00eda que, en semifallo, rechaz\u00f3 a c\u00f3rner. Sin embargo no hay nada que achacarle en los dos goles.\u00a0M\u00e1s preocupado porque entre Balenziaga y Lekue no le crearan problemas que de generarlos \u00e9l. Hasta el 50\u2019 no lleg\u00f3 su primera incorporaci\u00f3n con profundidad. Lekue se creci\u00f3 y le prob\u00f3 en un par de acciones que, m\u00e1s all\u00e1 de ser jaleadas por la grada, no supusieron m\u00e1s preocupaci\u00f3n. Tendi\u00f3 a no complicarse midiendo mucho, pero eso hace perder su factor sorpresa.Trabaj\u00f3 bien sobre Williams, muy f\u00edsico, alej\u00e1ndole del \u00e1rea. Se expres\u00f3 con contundencia apareciendo al corte varias veces para no dejar continuar peligrosas jugadas en l\u00ednea de tres cuartos. En el \u00e1rea rival tambi\u00e9n apareci\u00f3 con autoridad para rematar un par de balones. Tampoco anduvo fino en el segundo gol del Athletic no observando la llegada de De Marcos por el lado de God\u00edn, pero fue de lo mejor del Atl\u00e9tico en San Mam\u00e9s.Estuvo bien hasta que se complic\u00f3 la vida. Junto a Gim\u00e9nez hab\u00eda aburrido a Williams hasta que Valverde termin\u00f3 mand\u00e1ndole a la derecha. Adem\u00e1s, le sac\u00f3 con astucia la tarjeta al atacante del Athletic. Excelente en la anticipaci\u00f3n, pec\u00f3 de ambici\u00f3n y en el 57\u2019 rob\u00f3 y se fue hacia arriba. Sa\u00fal le hizo la cobertura pero De Marcos aprovech\u00f3 la ausencia del uruguayo en el \u00e1rea y el desajuste para marcar.Tuvo un inicio importante, de \u00e9l naci\u00f3 la jugada del gol de Koke rompiendo a Ra\u00fal Garc\u00eda y despu\u00e9s encontr\u00f3 magn\u00edficamente al espacio a Carrasco en otra acci\u00f3n destacada. Con el marcador en contra volvi\u00f3 a pisar m\u00e1s el campo rival. La jugada del tanto que decidi\u00f3 el partido tambi\u00e9n le pill\u00f3 mal colocado. Fue el colchonero que m\u00e1s balones recuper\u00f3, 11.En la medular se trab\u00f3 un partido dur\u00edsimo y se concentr\u00f3 en estar a esa altura y no cometer errores. Quiz\u00e1 pudo estar algo m\u00e1s atento en el tanto que daba el empate al Athletic, Williams le gan\u00f3 la espalda. En el pase apenas tuvo errores, aunque tampoco es que transmitiera claridad cuando ten\u00eda el bal\u00f3n. Tras la sustituci\u00f3n de Gabi jug\u00f3 algo m\u00e1s c\u00f3modo, incluso con algo de presencia en el \u00e1rea rival con un disparo que atrap\u00f3 bien Gorka.Llegaba fresco despu\u00e9s de no ser titular en el partido de Copa y jug\u00f3 una hora, hasta que el Athletic se puso en ventaja. Escasa participaci\u00f3n en la construcci\u00f3n del juego, vio una tarjeta en la segunda parte y encendi\u00f3 la alerta en Simeone.Comenz\u00f3 muy bien el partido, mandando y armando muy bien acerc\u00e1ndose principalmente a los jugadores que ten\u00eda a la izquierda. En el gol interpret\u00f3 muy bien el desmarque de Griezmann y su centro se convirti\u00f3 en un disparo envenenado. Parec\u00eda que iba a liderar el asalto a por el segundo gol, pero el Atl\u00e9tico dio un paso atr\u00e1s y pas\u00f3 por un periodo gris en el que no acertaba a dar un pase claro de arranque. Se fue entonando y con \u00e9l el Atl\u00e9tico que tuvo m\u00e1s posesi\u00f3n en la segunda mitad. Volvi\u00f3 a arrimar el hombro. Recuper\u00f3 diez balones.Sali\u00f3 con las ideas claras, estirando al equipo por su costado izquierdo cada vez que recib\u00eda pero con el tino necesario para asociarse cuando hac\u00eda falta. En el 29\u2019 cruz\u00f3 en exceso un disparo de zurda en el \u00e1rea tras una buena cabalgada habilitada por Griezmann. A partir de ah\u00ed se fue difuminando y Simeone entendi\u00f3 que ya no le daba lo que necesitaba. Sustituido.Se movi\u00f3 bien sobre los espacios que dejaba la defensa del Athletic en los primeros 20 minutos. Simeone cambi\u00f3 entonces y le dej\u00f3 como \u00fanico punta. Un par de buenos desmarques, pero sin continuidad debido al paso atr\u00e1s que dio el Atl\u00e9tico. Tras el descanso no inquiet\u00f3 y se perdi\u00f3 entre las l\u00edneas vizca\u00ednas hasta que Torres le relev\u00f3.Fue dejando detalles por el camino hasta el zurdazo en el 80\u2019 que empat\u00f3 el partido. Antes hab\u00eda protagonizado varias r\u00e1fagas que no tuvieron premio. En el gol no la toc\u00f3 por mil\u00edmetros, pero su desmarque result\u00f3 determinante para que la pelota entrara. Despu\u00e9s pas\u00f3 a trabajar en la derecha. Apoyos en corto, pases de primeras al espacio para armar contras peligrosas... Detalles, pero le faltaba decidir. Con m\u00e1s o menos acierto intentaba dejar su sello hasta que lo consigui\u00f3. En San Mam\u00e9s no le pueden ver y no es para menos.Salt\u00f3 al campo nada m\u00e1s marcar el segundo el Athletic. No remat\u00f3 a puerta pero su empuje le vino muy bien al Atl\u00e9tico en la recta final. Particip\u00f3 en la jugada del gol conectando con Griezmann, pero le falt\u00f3 ordenar algo sus ideas en un par de pelotas controladas con las que se encontr\u00f3 al final del partido.Decidido una vez m\u00e1s a cambiar el partido, pero le cost\u00f3 encadenar dos acciones positivas seguidas. Perdi\u00f3 diez balones, demasiados en los apenas 25 minutos que jug\u00f3, pero transmiti\u00f3 inquietud a un Athletic ya desgastado que observaba con preocupaci\u00f3n la explosividad del argentino. No encontr\u00f3 premio a sus intentos, pero ayud\u00f3 a estirar al equipo.Entr\u00f3 junto Correa para jugar en la izquierda, su perfil predilecto. No desenton\u00f3, la pelota pas\u00f3 bastante por sus pies y ayud\u00f3 a que el Atl\u00e9tico controlara el juego en la recta final. Su pausa le vino bien al equipo.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485107134_183367.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:50.599229"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T21:11:17+01:00", "id": "3282017-01-21T18:51:05.190081", "polarity": 1, "keywords": "SD Eibar,Copa Rey F\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "1x1 del Atl\u00e9tico: Griezmann al mando y Correa, marcando", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoMoy\u00e1: poco exigido en el primer tiempo por un Eibar que rond\u00f3 su \u00e1rea, aunque con poca pegada entre palos. Lo \u00fanico, un disparo al palo corto de Beb\u00e9 ante el que el meta rojiblanco reaccion\u00f3 bien. Tras el descanso, otro disparo centrado de Beb\u00e9 y alg\u00fan bal\u00f3n comprometido por arriba, pero todo bien solventado. Est\u00e1 en forma.Juanfran: poca profundidad en el primer tiempo, aunque controlando bien en defensa a los hombres del Eibar. Apenas alg\u00fan centro a ninguna parte y poco m\u00e1s. En el segundo tiempo Beb\u00e9 busc\u00f3 mucho su flanco, pero el de Crevillente sigui\u00f3 manej\u00e1ndose bien para frenarle. Su versi\u00f3n m\u00e1s seria como defensor, necesita participar m\u00e1s arriba para recuperar el sitio en el once. En el tramo final se plant\u00f3 en la frontal, pero su disparo no fue bueno; se le vieron las ganas de marcar, de participar en el triunfo.Savic: en el 20\u2019 marc\u00f3, pero el gol fue anulado por un fuera de juego de Griezmann, que prolong\u00f3 el bal\u00f3n hacia el montenegrino. Bien asentado, \u00e9l y Gim\u00e9nez frenaron las acometidas del Eibar, que chocaron con la frontal rojiblanca. La segunda parte fue mucho m\u00e1s pl\u00e1cida para ambos, con el Eibar deshecho tras los goles.Gim\u00e9nez: igual que Savic, bien para dominar los espacios y no ceder ocasiones al Eibar cuando el conjunto vasco intent\u00f3, sobre todo por el centro, crear peligro. Adem\u00e1s dio la asistencia a Griezmann en el 1-0 con un buen cabezazo dirigido y tambi\u00e9n particip\u00f3, con otro testarazo, en la jugada del 3-0. Su presencia en ataque, decisiva. Y salv\u00f3 el posible 3-1 con un corte providencial. Acab\u00f3 el partido de mediocentro con la entrada de God\u00edn al campo.Filipe: m\u00e1s profundo que Juanfran, le falta tino en los centros, pero apareci\u00f3 con facilidad en l\u00ednea de fondo. Beb\u00e9 busc\u00f3 ese costado y dio guerra con su zancada, aunque sin llegar a da\u00f1ar. Particip\u00f3 combinando por la izquierda con Carrasco en la jugada que acabar\u00eda en el 2-0 de Correa.Gait\u00e1n: muy presionado cada vez que cog\u00eda el bal\u00f3n, acab\u00f3 por los suelos varias veces. Le falta chispa para regatear, aquello que s\u00ed hac\u00eda en el Benfica con asiduidad. Permut\u00f3 mucho su posici\u00f3n con Carrasco, empez\u00f3 en la izquierda y se pas\u00f3 a la derecha antes del descanso. Eso s\u00ed, muy participativo y sin esconderse, se sigue acercando a la versi\u00f3n deseada por el Cholo. Dej\u00f3 el sitio a God\u00edn en el 76\u2019.Koke: de sus botas naci\u00f3 el gol anulado a Savic y el 1-0 de Griezmann, ambos tras saques de falta directa. Bien en la distribuci\u00f3n, algo m\u00e1s adelantado que Sa\u00fal y con posibilidad de conectar con los hombres de arriba. En el segundo tiempo, a favor de obra, se vio su versi\u00f3n m\u00e1s afinada para ser el director del equipo, con Gabi escolt\u00e1ndole.Sa\u00fal: el 5 del equipo, primero en la construcci\u00f3n desde la defensa y enlace con Koke. La entrada de Gabi le liber\u00f3 en labores defensivas y le sirvi\u00f3 para mostrarse m\u00e1s en la presi\u00f3n alta. Pulcro, sin m\u00e1s.Carrasco: poco del belga en el primer tiempo; empez\u00f3 de delantero, aunque se fue moviendo por derecha, izquierda, mediapunta\u2026 Lo intent\u00f3, pero sin suerte. Le falta el punto f\u00edsico que le hace imparable. Aunque, en su mejor acci\u00f3n del partido, se intern\u00f3 por la izquierda y se plant\u00f3 solo ante Yoel. Se le hizo de noche y sus remates no encontraron puerta, pero el rechazo final lo aprovech\u00f3 Correa para hacer el 2-0. Poco despu\u00e9s dej\u00f3 el sitio a Gabi.Griezmann: dijo Simeone en la previa que hab\u00eda \u201cvuelto al gol\u201d y acert\u00f3 el argentino con el pron\u00f3stico: otro tanto en 2017 y ya van cuatro en cinco partidos. Cabece\u00f3 con picard\u00eda la asistencia de Gim\u00e9nez. Adem\u00e1s, se volvi\u00f3 a ver su versi\u00f3n m\u00e1s participativa y polivalente, como un mediapunta flotante que aparece tanto para asistir como para rematar, para dar salida al bal\u00f3n o para desbordar por los costados. Asisti\u00f3 a Gameiro de cabeza en el 3-0.Correa: muy activo, muy participativo, con intenci\u00f3n\u2026 Pero poco concreto. Le sigue faltando poner su repertorio al servicio del bien del equipo. Con todo, marc\u00f3 el 2-0 aprovechando un bal\u00f3n suelto tras un jugad\u00f3n de Carrasco. Tiene un idilio con el gol, sobre todo en Copa, donde ya lleva cuatro; son siete en total esta temporada, y otras siete asistencias. Se march\u00f3 en el 62 dando entrada a Gameiro.Gameiro: entr\u00f3 en el 62\u2019 en lugar de Correa. Su primer bal\u00f3n tocado fue un cabezazo a la red, sin oposici\u00f3n tras una jugada rocambolesca en el \u00e1rea peque\u00f1a, despu\u00e9s de un c\u00f3rner. Minutos de calidad para \u00e9l, pues llevaba sin marcar desde el 27 de noviembre; mucho tiempo para el que se supone que debe ser el hombre-gol del equipo. Necesita mantener una regularidad en ello.Gabi: entr\u00f3 en el 66\u2019 en lugar de Carrasco y se coloc\u00f3 como 5, liberando a Sa\u00fal. Serio, afianz\u00f3 el medio rojiblanco y el resultado.God\u00edn: entr\u00f3 en el 76\u2019 en lugar de Gait\u00e1n. Simeone pens\u00f3 en \u00e9l para terminar de atar el partido cuando ya marchaba 3-0. Su entrada hizo que Gim\u00e9nez pasase al puesto de mediocentro junto a Gabi.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484856204_991947.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.190081"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T22:49:21+01:00", "id": "84392017-01-23T16:27:44.058054", "polarity": -1, "keywords": "Mathieu,Lionel Messi,FC Barcelona,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "1x1 del Bar\u00e7a: Messi, director de una orquesta que ya afina", "articleBody": "Luis Enrique sorprendi\u00f3 con el once. Piqu\u00e9, tocado en el tobillo derecho en el tramo final del partido en Anoeta, se qued\u00f3 en el banquillo. La lesi\u00f3n de Busquets despu\u00e9s de la dur\u00edsima entrada de Escalante termin\u00f3 de cambiarle los planes, de manera que el tri\u00e1ngulo defensivo por el centro estuvo formado por Umtiti, Mathoeu y Rakitic. Denis apareci\u00f3 en el campo y se situ\u00f3 de interior derecho. Este fue el uno por uno del Bar\u00e7a.Ter Stegen. Realiz\u00f3 una parada de mucho m\u00e9rito en la primera parte. Abajo y con la mano derecha. Sac\u00f3 otra a Pedro Le\u00f3n en la segunda. Mejor\u00f3 mucho sus anteriores versiones y volvi\u00f3 a parecerse al portero del primer a\u00f1o.Sergi Roberto. Sacrificado como siempre, subi\u00f3 y baj\u00f3 la banda. Hizo una combinaci\u00f3n primorosa con Messi que no acab\u00f3 en gol de Neymar de milagro. Se march\u00f3 del campo con molestias en el tobillo derecho. Fue sustituido por Aleix, que demostr\u00f3 recorrido y, sobre todo, supo que Luis Enrique ya cuenta con \u00e9l para las rotaciones habituales.Umtiti. Jug\u00f3 de central derecho. Como en Anoeta, tuvo alguna p\u00e9rdida por cruzar balones equivocados. A nivel defensivo estuvo bien.Mathieu. A pesar de un par de p\u00e9rdidas en la primera mitad, el mejor de la defensa del Bar\u00e7a. Estuvo en l\u00edder.Jordi Alba. Sufri\u00f3 en la primera parte para sacar al bal\u00f3n pero se fue enderezando y acab\u00f3 teniendo un partido relativamente c\u00f3modo.Busquets. Aparici\u00f3n testimonial porque dur\u00f3 ocho minutos en el campo, del que tuvo que salir despu\u00e9s de la animal entrada de Escalante. Fue sustituido por Denis, que tuvo una aparici\u00f3n impactante en el partido con el gol que abri\u00f3 la lata. Eso le llen\u00f3 de confianza. Cuaj\u00f3 un buen partido que le devolver\u00e1 opciones de titularidad.Rakitic. Fino. Jug\u00f3 c\u00f3modo en el puesto de Busquets. Le gusta ver el f\u00fatbol de cara m\u00e1s que de espaldas y en los \u00faltimos tiempos estaba sufriendo algo m\u00e1s como interior. Bien colocado, hizo buenos cortes, sali\u00f3 y jug\u00f3 liberado. Casi hace un gol.Arda. Vio una tarjeta amarilla pronto aunque no le condicion\u00f3 demasiado. Olvid\u00f3 la versi\u00f3n brillante que suele ense\u00f1ar cuando juega de delantero y mir\u00f3 al colectivo. Correcto.Messi. Celestial. Se fabric\u00f3 su gol, en el que defini\u00f3 con gran dulzura. Cuando el partido amenazaba con ponerse dif\u00edcil para el Bar\u00e7a, se puso al mando de las operaciones. Dio pases de todos los colores que no aprovecharon sus compa\u00f1eros. L\u00edder absoluto del Bar\u00e7a, resulta incre\u00edble verle generarse espacios para meter pases concretos a Neymar, Su\u00e1rez, Alba, Arda\u2026 Un genio.Luis Su\u00e1rez. Sacrificado, el 0-3 es la foto del jugador que pelea cualquier bal\u00f3n. Su recuperaci\u00f3n termin\u00f3 en gol. Asisti\u00f3 a Messi en el 0-2 y demostr\u00f3 que es imprescindible para el Bar\u00e7a. Luis Enrique quiso premiarle con algo de descanso. Compareci\u00f3 Alc\u00e1cer, que estuvo en la jugada del cuarto gol.Neymar. Empez\u00f3 el partido con dos detalles de calidad y, cuando el partido todav\u00eda estaba en la verdad, provoc\u00f3 faltas y estuvo valiente. Cre\u00f3 desequilibrio, la cualidad que le hace m\u00e1s imprescindible en el Bar\u00e7a. Hizo jugadas de m\u00e9rito en la segunda parte y cerr\u00f3 su buen partido con el 0-4.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485121634_563057.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:44.058054"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T23:52:34+01:00", "id": "10202017-01-21T18:51:21.829635", "polarity": -1, "keywords": "Lionel Messi,Neymar,FC Barcelona,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "1x1 del Barcelona: \"Messi y Neymar se imponen al resto", "articleBody": "Cillessen: No le tiraron a puerta y s\u00f3lo destac\u00f3 con el juego de pies. En la mayor\u00eda de las ocasiones acert\u00f3, aunque tuvo peque\u00f1os errores.Sergi Roberto: Sin complicaciones. Trat\u00f3 de subir al ataque y apoyar a la zona de creaci\u00f3n. Cuando el partido se puso de ida y vuelta tuvo que centrarse mucho. No fue muy exigido.Piqu\u00e9: L\u00edder de la defensa, cuaj\u00f3 un buen partido. Hizo coberturas, dio salida desde atr\u00e1s, no tuvo errores y pudo hacer el 0-2.Umtiti: Dud\u00f3 en el arranque del partido con un doble error que le pudo costar caro al Bar\u00e7a, pero poco a poco se fue sintiendo importante y se gan\u00f3 el respeto de sus compa\u00f1eros. Tuvo acciones de calidad.Digne: Cada vez va a m\u00e1s. Intenso en la marca defensiva se sum\u00f3 con criterio al ataque. S\u00f3lo una cosa, defiende siempre dentro del \u00e1rea con los brazos alzados. Eso deber\u00e1 vigilarlo.Rakitic: Volvi\u00f3 al equipo inicial y no tuvo un buen arranque de partido. Le puso voluntad, pero se le vio lento, impreciso y desconectado. Le queda mucho para tener su mejor versi\u00f3n.Busquets: Atento, arriesg\u00f3 en alg\u00fan momento, pero solvent\u00f3 bien su papeleta. Conect\u00f3 con los medios y ayud\u00f3 a los centrales. Corri\u00f3 cuando fue preciso y busc\u00f3 siempre el pase sencillo.Iniesta: Hizo una buena primera parte, pero se perdi\u00f3 la segunda por unas molestias. Sin \u00e9l el equipo perdi\u00f3 orden. Se le ech\u00f3 de menos.Messi: R\u00e1pido en la ejecuci\u00f3n de movimientos, no se escondi\u00f3 y fue v\u00edctima de la violencia de los futbolistas de la Real. Entr\u00f3 en las constantes provocaciones locales, impotentes de ver su superioridad. Cay\u00f3 en la trampa de Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez, que le mostr\u00f3 una amarilla en la primera parte.Su\u00e1rez: Impuso su fuerza y fue el primero en salir a la presi\u00f3n. No pudo rematar, pero a entrega no le gana nadie. Clave.Neymar: Fue v\u00edctima de dos penaltis, uno se\u00f1alado y otro no. No fall\u00f3 desde los once metros. Inteligente partido del brasile\u00f1o.Sustituciones:Andr\u00e9 Gomes: Combin\u00f3 acciones vistosas con errores de bulto.Denis: No tuvo tiempo para lucir.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/19/copa_del_rey/1484866280_686222_1484866348_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484866280_686222.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.829635"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T09:01:10+01:00", "id": "81062017-01-23T16:27:44.852207", "polarity": -1, "keywords": "Primera Divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico de Madrid", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "9 datos sorprendentes que explican la \"irregular\" primera vuelta del Atl\u00e9tico", "articleBody": "Termina la primera vuelta de LaLiga y el Atl\u00e9tico no termina de encontrarse. Marcha cuarto, igualado con el quinto, al filo de quedarse fuera de los puestos de Champions, y viendo c\u00f3mo la pelea por el t\u00edtulo se escapa y, lo que se antoja m\u00e1s doloroso, observando c\u00f3mo el Sevilla s\u00ed es capaz de mantener el ritmo de cabeza.Simeone reconoci\u00f3 tras el partido en San Mam\u00e9s que la primera vuelta del Atl\u00e9tico ha sido \"irregular\". El Atl\u00e9tico ha dejado de ganar nueve de los 19 encuentros. 10 victorias, cinco empates y cuatro derrotas es el balance del equipo rojiblanco. La primera vuelta del Atl\u00e9tico, en 10 datos:- De campe\u00f3n de invierno a cuarto: El Atl\u00e9tico ha perdido tres posiciones respecto a la primera vuelta de la pasada campa\u00f1a. Entonces fue campe\u00f3n de invierno, aunque el Barcelona, que estaba a dos puntos, contaba con un partido menos. Ahora es cuarto con los mismos puntos que el quinto.- 9 puntos menos que la pasada temporada: Los 44 puntos con los que termin\u00f3 la primera vuelta de la pasada temporada le habr\u00edan servido para ser otra vez campe\u00f3n de invierno. El Real Madrid, que tiene un partido pendiente, suma 43. El a\u00f1o pasado, el Atl\u00e9tico sumaba cuatro victorias m\u00e1s a estas alturas y se hab\u00eda dejado por el camino 13 puntos, por los 22 que se ha dejado esta campa\u00f1a tras los primeros 19 encuentros. Si se mira la Liga en la que el Atl\u00e9tico fue campe\u00f3n, la diferencia a estas alturas es de 15 puntos.- Casi el mismo balance goleador, pero el doble de goles en contra: La p\u00e9rdida de fiabilidad defensiva se traduce en que el Atl\u00e9tico ha recibido el doble de goles en contra (8 por 16). Podr\u00eda pensarse que los siete goles m\u00e1s que suma a favor compensar\u00eda los recibidos en contra, pero no es as\u00ed. Los tantos en contra han penalizado mucho al Atl\u00e9tico.- 2 puntos de 18 contra los 'grandes': El Atl\u00e9tico no ha dado la talla contra los mejores equipos de la competici\u00f3n. Ha sumado 2 puntos de 18 contra los siete primeros clasificados. Perdi\u00f3 ante el Madrid, el Sevilla, la Real Sociedad y el Villarreal, y empat\u00f3 contra el Barcelona y el Athletic. Da la sensaci\u00f3n de que en cuanto el camino se endurece, el Atl\u00e9tico no aguanta el ritmo. Todo lo contrario que suced\u00eda en temporadas anteriores, en las que se sent\u00eda c\u00f3modo jugando ante los grandes. Sumaba 10 de 18 ante los mismos rivales en la 2015-2016. Eso s\u00ed, el Atl\u00e9tico ha jugado fuera de casa ante todos menos ante el Real Madrid.- M\u00e1s pases buenos que nunca: Curiosamente, esta temporada es en la que el Atl\u00e9tico m\u00e1s pases buenos suma desde que est\u00e1 Simeone. Acumula 7220, cuando el a\u00f1o que qued\u00f3 campe\u00f3n no llegaba a 6.000. \u00bfUn cambio de estilo que el equipo todav\u00eda no ha terminado de procesar?- M\u00e1s penaltis en contra que nunca en la 'era Simeone': Nunca a estas alturas con Simeone al Atl\u00e9tico le hab\u00edan se\u00f1alado cuatro penaltis en contra. La pasada temporada hab\u00eda sufrido uno y en la campa\u00f1a en la que fue campe\u00f3n, ninguno. Otra se\u00f1al de que el Atl\u00e9tico ha perdido fiabilidad defensiva.- 10 partidos sin encajar gol: El dato no es malo, es el mismo que el de la temporada en la que gan\u00f3 la Liga (en aquel campeonato llevaba trece goles m\u00e1s a favor, eso s\u00ed), pero es peor que el de la pasada campa\u00f1a, cuando dej\u00f3 su porter\u00eda a cero en doce encuentros. Para un equipo al que le cuesta marcar m\u00e1s que a sus rivales (lleva ocho goles menos que el Sevilla y catorce menos que el Madrid), dejar la porter\u00eda a cero se antoja crucial.- El bal\u00f3n parado: El baj\u00f3n en este apartado no es de esta temporada, pero no deja de llamar la atenci\u00f3n la enorme diferencia respecto a otras campa\u00f1as. Lleva tres goles a bal\u00f3n parado, los mismos que el a\u00f1o pasado a estas alturas, pero... \u00a1catorce goles menos! que en la 2014/2015, tres menos que en la 2013/2014 y siete menos que en la 2012/2013.El problema del '9': Encadena dos temporadas consecutivas el Atl\u00e9tico con problemas en el '9'. Adem\u00e1s, durante una parte de la primera vuelta, a Griezmann le cost\u00f3 ver puerta. El franc\u00e9s llevaba dos goles m\u00e1s la temporada pasada a estas alturas. La diferencia no es abismal, pero todo suma.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851143434541.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_l425cgr4/width/660/cache_st/2017012390111/type/2/bgcolor/000000/0_l425cgr4.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851165590178.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851166581936.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/23/5885064822601df9258b46a5.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:44.852207"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-18T20:10:47+01:00", "id": "2602017-01-23T16:27:33.141453", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "A 2.000 de los 100.000", "articleBody": "El ritmo no para en las oficinas del Atl\u00e9tico. En lo que va de a\u00f1o ya se han afiliado al club rojiblanco casi 1.300 hinchas nuevos, con lo que la entidad ha alcanzado ya la cifra de 98.000 socios, lo que le deja a s\u00f3lo dos millares del objetivo que se fijaron en el \u00e1rea social para el momento del traslado al Wanda Metropolitano el pr\u00f3ximo verano.En el momento en que se estudi\u00f3 el reto de alcanzar los 100.000 socios se estim\u00f3 una cifra ambiciosa, pero la realidad ha terminado por superar cualquier pron\u00f3stico y, a siete meses de la mudanza rumbo al nuevo estadio, el Atl\u00e9tico tiene m\u00e1s que encarrilado su sue\u00f1o de alcanzar una masa social tan importante como ser\u00eda llegar a esa cifra de hinchas afiliados.Cabe recordar que el club anunci\u00f3 que cerraba el a\u00f1o 2016 con 96.707 socios, lo que supon\u00eda un incremento de un 16% con respecto a la cifra con la que echaron el cierre a 2015.Esto significa que en apenas 18 d\u00edas se han dado de alta 1.293 aficionados, una cantidad desproporcionada con respecto a otras \u00e9pocas del a\u00f1o. El club, en este sentido, est\u00e1 poniendo en marcha numerosas campa\u00f1as de captaci\u00f3n basadas en descuentos a la hora de adquirir material del equipo o entradas, as\u00ed como invitaciones para determinados encuentros de los del Cholo en el Calder\u00f3n.De estos 98.000 socios, por cierto, m\u00e1s de 35.000 ya han reservado su correspondiente localidad en el Wanda Metropolitano a lo largo de la temporada, lo que lleva a pensar que las gradas del nuevo feudo del Atl\u00e9tico lucir\u00e1n un gran aspecto cuando se estrene all\u00e1 por el mes de septiembre.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847665134019.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587fbdaeca47412e5a8b4602.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:33.141453"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T18:17:37+01:00", "id": "64312017-01-21T18:51:23.347978", "polarity": -1, "keywords": "Isco,M\u00e1laga CF,Zinedine Zidane,Liga Santander,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "A falta de Cristiano, Ramos", "articleBody": "A falta de Cristiano, Sergio Ramos, nueve de guardia que convirti\u00f3 al Madrid en campe\u00f3n de invierno en un clima de inquietud. El Madrid, definitivamente, ha dejado de levitar. Abandonado por sus figuras, con Cristiano y Benzema (alg\u00fan pito escuch\u00f3 cuando le cambiaron) a la cabeza, jugadores de marca blanca como Nacho o Lucas V\u00e1zquez dirigieron el rescate. El M\u00e1laga estuvo por encima de las expectativas y dej\u00f3 el aviso de que al Madrid no le salvar\u00e1 en Vigo un partido como el esta tarde.Con una hora de adelanto sobre el huso horario que domina, Sergio Ramos dio el estir\u00f3n. Un cabezazo tremendo, casi desde el punto de penalti, a la salida de un c\u00f3rner, del tantas veces redentor del Madrid dio pasaporte al M\u00e1laga, un equipo muy afeitado por las lesiones pero que supo sortear el azote blanco hasta el minuto 34. El capit\u00e1n repiti\u00f3 ocho minutos despu\u00e9s, en fuera de juego, con el mismo asistente, Kroos. Mandar a un central al combate es una de las muchas maneras que el Madrid tiene de ganar, m\u00e1s cuando est\u00e1 en reparaci\u00f3n. Ramos, que ya es el cuarto goleador del equipo, evit\u00f3 el  de Kameni, que el curso pasado le dio un punto al M\u00e1laga con 14 paradas, y repiti\u00f3 su doblete de M\u00fanich, historia sagrada el club.Hasta entonces, el Madrid hab\u00eda sido Lucas V\u00e1zquez, que abri\u00f3 gas por la derecha para hacer profundo al equipo y para dejar en evidencia a Cristiano y a Benzema. El portugu\u00e9s se dej\u00f3 un mano a mano ante Kameni casi inexplicablemente. Lleg\u00f3 con ventaja y remat\u00f3 sin gracia, lance que delat\u00f3 que la borrasca no est\u00e1 en su edad ni en su f\u00edsico, sino en su cabeza. Despu\u00e9s repiti\u00f3 desatinos. Benzema\u00a0 tampoco anduvo operativo. Fall\u00f3 dos remates claros, uno en estrafalario intento de tac\u00f3n.La ventaja durmi\u00f3 al Madrid, con s\u00edntomas de agotamiento mental, y el M\u00e1laga fue entonces fuerza de ocupaci\u00f3n. Marco Juanpi, alma del intento de remontada, y pudo repetir Chory un minuto despu\u00e9s, en un Bernab\u00e9u deshecho por los nervios. Un  c\u00f3mico de Kameni, que no pudo frenar una cesi\u00f3n, y dos remates de Cristiano, uno al palo y otro sin colocaci\u00f3n, fueron las respuestas de un Madrid inc\u00f3modo.\u00a0\u00a0La victoria no mitig\u00f3 la preocupaci\u00f3n cl\u00ednica de un equipo que no sale de urgencias.\u00a0 Marcelo, que avisaba tras la derrota ante el Celta de su sobreeplotaci\u00f3n, cay\u00f3 a los 25 minutos. Un cromo que el Madrid no tiene repetido. Ni en la plantilla ni en el mercado. Zidane no meti\u00f3 a Danilo (sino a Lucas V\u00e1zquez), al que le hab\u00eda ahorrado otra colleja del Bernab\u00e9u, muestra de elegancia e inteligencia. Lo que le conviene al medio ambiente es hablar bien del brasile\u00f1o pero poner a otro (infinitamente mejor). Nacho, en el caso que nos ocupa, jefe del servicio de mantenimiento en la plantilla porque domina muchos oficios. Espera una condecoraci\u00f3n: que le pongan cuando todos est\u00e9n sanos.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485003051_530139.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.347978"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T21:51:14+01:00", "id": "86182017-01-21T18:51:16.722548", "polarity": -1, "keywords": "Leo Messi,Neymar,Copa del Rey,FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "A Messi le dan igual los penaltis", "articleBody": "La Copa del Rey ha rescatado la vertiente goleadora de Neymar J\u00fanior. En dos semanas, el paulista ha marcado dos penaltis. El primero fue el mi\u00e9rcoles pasado contra el Athletic de Bilbao en la vuelta de los octavos de final y el segundo lleg\u00f3 en Anoeta, en la ida de los cuartos. En ambos casos, despu\u00e9s de una generosa 'paradinha', el bal\u00f3n termin\u00f3 en el fondo de las mallas. Tanto Iraizoz como Rulli fueron enga\u00f1ados por el lanzador.M\u00e1s all\u00e1 del gol, lo relevante de estas dos penas m\u00e1ximas es que Neymar las tir\u00f3 con Leo Messi sobre el c\u00e9sped y el resultado en compromiso para el Barcelona. Al argentino, m\u00e1ximo goleador del mundo en 2016 y mejor realizador azulgrana en lo que va de curso, le est\u00e1n empezando a dar igual los tantos que llegan desde el punto fat\u00eddico. Por lo visto, le preocupa m\u00e1s echarle un cable a un compa\u00f1ero de delantera que atraviesa su peor temporada en el aspecto goleador.Aunque va al alza, esta tendencia de Messi no es nueva. \u00daltimamente, y tambi\u00e9n porque los penaltis no son su fuerte, es habitual que el rosarino ceda lanzamientos. No en vano, en los dos \u00faltimos cursos, ya ha dejado de tirar un total de 15, siendo Neymar y Su\u00e1rez, por este orden, los principales favorecidos por su generosidad.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848660950805.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170119234947/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/588126b722601d0e388b45ea.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:16.722548"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T18:43:08+01:00", "id": "16572017-01-21T18:51:22.535927", "polarity": -1, "keywords": "Ivan Rakitic,Illarramendi,David Zurutuza,Ra\u00fal Navas,Gerard Piqu\u00e9,Twitter,Real Sociedad,Copa Rey F\u00fatbol,FC Barcelona,Redes sociales,Equipos,F\u00fatbol,Competiciones,Internet,Deportes,Empresas,Econom\u00eda,Telecomunicaciones,Comunicaciones", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "A Piqu\u00e9 le acaba salpicando el roce entre Illarramendi y Rakitic", "articleBody": "El partido de Copa entre la Real Sociedad y el Barcelona que acab\u00f3 con victoria por la m\u00ednima para el equipo azulgrana estuvo marcado por la pol\u00e9mica. Pol\u00e9mica que se encargaron de alimentar los jugadores tras el encuentro.Otra vez lo mismo de siempre! Otra vez...Todo comenz\u00f3 cuando el centrocampista, Asier Illarramendi, comenz\u00f3 colgando un mensaje en Twitter en el que se quejaba claramente del arbitraje: \"\u00a1Otra vez lo mismo de siempre! Otra vez...\". Una hora m\u00e1s tarde, Zurutuza se un\u00eda a las protestas con otro tuit, que lo dice todo con una imagen.Control nefasto \ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9 pero ...........Y LO SABES\ud83d\udc49\ud83c\udffc pic.twitter.com/1FfqBrjLVOPero Rakitic entr\u00f3 al trapo al enterarse de lo que hab\u00eda puesto Illarramendi: \"No s\u00e9 de qu\u00e9 se queja Illara, ha habido alg\u00fan penalti m\u00e1s durante el partido. A veces es mejor dejar el tel\u00e9fono un ratito m\u00e1s en el bolsillo...\".Cuando todo parec\u00eda haber acabado ah\u00ed, apareci\u00f3 Ra\u00fal Navas, que no se pudo contener ante las declaraciones del croata: \"Creo que tambi\u00e9n tiene que mirar hacia dentro y no s\u00e9 si es tan valiente de decirle esto a alguno de sus compa\u00f1eros que hablan m\u00e1s que Illarra, dentro y fuera de Twitter\". Parecen obvias las alusiones al central del Bar\u00e7a, Gerard Piqu\u00e9, que \u00faltimamente ha estado en el centro de todas las pol\u00e9micas, pero que esta vez no se hab\u00eda pronunciado.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/copa_del_rey/1484900679_334518_1484934183_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/copa_del_rey/1484900679_334518.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.535927"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T17:36:31+01:00", "id": "56562017-01-21T18:51:11.010646", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Al Real Madrid se le escapa una perla del f\u00fatbol europeo", "articleBody": "El Real Madrid ha visto como una perla del f\u00fatbol europeo\u00a0ha decidido desestimar su oferta cuando lo ten\u00eda practicamente atado. Seg\u00fan recoge el diario sueco 'Aftonbladet', el joven jugador sueco, Isak, ha dado calabazas al Real Madrid.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasAlexander Isak,\u00a0un joven jugador de 17 a\u00f1os, que milita en el AIK Solna sueco, ha tomado una decisi\u00f3n que seguro que no gustar\u00e1 al Real Madrid. El Real Madrid lo ten\u00eda todo atado. Hab\u00eda llegado a un acuerdo con el\u00a0AIK Solna\u00a0para el traspaso y hab\u00eda convencido al jugador. Este, no obstante, pidi\u00f3 tiempo para estudiarlo y la respuesta no ha podido ser m\u00e1s negativa para el Real Madrid.Seg\u00fan informa Aftonbladet,\u00a0Alexander Isak,\u00a0por el que el Real Madrid pagaba 10 millones de euros al AIK Solna, ha decidido apostar por otra oferta. Se trata de la oferta del Borussia Dortmund, donde Isak entiende que puede progresar m\u00e1s y mejor que en el Real Madrid. Su ascenso al primer equipo ser\u00eda ma's f\u00e1cil en el club alem\u00e1n que en el Real Madrid.De momento, a\u00fan no hay nada oficial, pero\u00a0Isak,\u00a0que es un gran seguidor del Barcelona, podr\u00eda batir el r\u00e9cord de Zlatan Ibrahimovic en el f\u00fatbol sueco. ^pr el se pagar\u00edan 95 millones de coronas, que es una cifra superior a la que pag\u00f3 el Ajax al Malmoe\u00a0por Ibrahimovic.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/2/1481202206423.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/real-madrid-escapa-una-perla-del-futbol-europeo-5757045", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.010646"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T22:14:02+01:00", "id": "9802017-01-23T16:27:39.790937", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Alarma en el Madrid por Marcelo y Modric", "articleBody": "El Real Madrid se est\u00e1 rompiendo. Como le sucediera a Carlo Ancelotti, el equipo blanco est\u00e1 cayendo tras conseguir el Mundial de clubs y la situaci\u00f3n de los lesionados comienza a ser preocupante. Carvajal, Pepe y Bale est\u00e1n de baja y seguir\u00e1n as\u00ed las pr\u00f3ximas semanas, mientras que ayer se lesionaron Marcelo y Modric. El lateral preocupa mucho, ya que no tiene sustituto natural y podr\u00eda estar, como m\u00ednimo, un mes de baja. El lunes le har\u00e1n pruebas para conocer el alcance de su lesi\u00f3n.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Marcelo abandon\u00f3 el terreno de juego durante la primera mitad con un claro dolor muscular que hace presagiar una rotura.Las primeras exploraciones hablan de una rotura fibrilar en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda, pero los m\u00e9dicos del club quer\u00edan revisarlo m\u00e1s a fondo para conocer el tiempo de baja. Seguro que se pierde el partido de Copa ante el Celta, pero su baja podr\u00eda ser por varias semanas.\u00a0Y el Madrid, en los laterales, est\u00e1 en cuadro.\u00a0NOTICIAS RELACIONADASEn cuanto a Modric, el croata parece que se resinti\u00f3 de sus problemas en los isquiotibiales y su dolencia preocupa. Ya estuvo parado un tiempo por estos problemas y es un futbolista fundamental para el juego del Madrid.\u00a0Cristiano Ronaldo sali\u00f3 con un fuerte golpe en el empeine y tambi\u00e9n pasar\u00e1 pruebas, aunque parece poco probable que tenga una lesi\u00f3n grave.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/3/1485032675337.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/alarma-en-el-madrid-por-marcelo-modric-5757757", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:39.790937"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T16:52:48+01:00", "id": "99832017-01-23T16:27:03.522430", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Alarma: Marcelo lesionado, Modric tocado y Cristiano pasar\u00e1 pruebas", "articleBody": "El Madrid sigue gafado con las lesiones. Marcelo se ha retirado a los 25 minutos de partido por una rotura muscular en su pierna izquierda. Su puesto lo ocup\u00f3 Isco, lo que oblig\u00f3 a Zidane a recomponer al equipo. Al no salir Danilo, que ser\u00eda el relevo m\u00e1s natural, Lucas V\u00e1zquez ha pasado al lateral derecho y ha sido Isco quien ha pasado el medio campo.El que tambi\u00e9n ha terminado con molestias musculares ha sido Luka Modric. El croata se tuvo que retirar mediada la segunda mitad por Kovacic al sentir molestias. El alcance de la lesi\u00f3n se conocer\u00e1 en las pr\u00f3ximas horas.Pero el trabajo en la enfermer\u00eda blanca no acaba ah\u00ed. Cristiano deber\u00e1 pasar pruebas tras sufrir un duro golpe en el empeine durante el encuentro. El portugu\u00e9s se llev\u00f3 un 'planchazo' de Villanueva y estuvo un buen rato dolorido. Tras el partido se decidi\u00f3 que pasara por la cl\u00ednica para determinar su estado.Lo cierto es que el equipo sigue sin levantar cabeza en el cap\u00edtulo de lesionados. Desde que arranc\u00f3 el a\u00f1o 2017, ya han ca\u00eddo James, Isco, que acaba de reaparecer, y Carvajal, que tiene para un mes, mientras que Bale y Pepe siguen tambi\u00e9n en la enfermer\u00eda.Marcelo se someter\u00e1 hoy a una resonancia magn\u00e9tica para ver el alcance de la lesi\u00f3n en el b\u00edceps femoral. Zizou se queda sin sus dos laterales titulares, pero el gran dilema est\u00e1 en las alternativas. Coentrao no est\u00e1 en la lista y Danilo est\u00e1 en un momento m\u00e1s que delicado. Esta tarde no ha sido titular y ni siquiera el galo quiso exponerlo al juicio del Bernab\u00e9u cuando se retir\u00f3 Marcelo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850252297775.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/2017012295534/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b9215hec/width/660/cache_st/2017012295534/type/2/bgcolor/000000/0_b9215hec.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588383cb468aeb24598b466a.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:03.522430"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T17:24:15+01:00", "id": "98462017-01-21T18:51:23.376716", "polarity": -1, "keywords": "Marcelo,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Alarma: se rompi\u00f3 Marcelo", "articleBody": "Marcelo se retir\u00f3 con problemas musculares en la primera parte del Real Madrid-M\u00e1laga. El lateral brasile\u00f1o se toc\u00f3 la pierna izquierda tras una acci\u00f3n en el minuto 22 y, dos minutos m\u00e1s tarde, no pudo aguantar y fue sustituido por Isco. Sufre una lesi\u00f3n en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda y el lunes se le har\u00e1n pruebas para determinar el alcance de su lesi\u00f3n.El jugador ya lanz\u00f3 un aviso tras el partido del Celta: \"No soy de hierro. Tanto partido cansa, pero estoy a muerte con el equipo. Todos nos cansamos al jugar 90 minutos, no s\u00f3lo yo\". Consciente del mal momento en que llega el contratiempo, tras pedir el cambio frente al M\u00e1laga, se sent\u00f3 en el banquillo y rompi\u00f3 a llorar.El brasile\u00f1o ya se vio afectado por los problemas f\u00edsicos la temporada pasada, en la que\u00a0sufri\u00f3 tres lesiones\u00a0musculares. Este curso, sufri\u00f3 una lesi\u00f3n de grado II en el s\u00f3leo derecho contra el Villarreal; estuvo dos semanas en el dique seco y sin \u00e9l el Madrid empat\u00f3 cuatro partidos consecutivos.Con la lesi\u00f3n de Carvajal, el Real Madrid pierde a sus dos laterales titulares. Zidane tendr\u00e1 que recomponer la defensa de cara a la vuelta de Copa del Rey contra el Celta de Vigo.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485014226_410689.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.376716"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T12:49:58+01:00", "id": "80682017-01-23T16:27:12.949756", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Aleix repite convocatoria", "articleBody": "Aleix Vidal repite convocatoria. El ex del Sevilla ha entrado en la lista de Luis Enrique para el partido de Ipurua. Probablemente ha tenido algo que ver el hecho de que Luis Enrique tuviese las bajas de Rafinha e Iniesta, por lesi\u00f3n, y de Mascherano, por sanci\u00f3n.En el caso de Rafinha, el club confirm\u00f3 que a\u00fan no est\u00e1 recuperado de su elongaci\u00f3n en el b\u00edceps femoral, por lo que se pierde el partido de ma\u00f1ana y est\u00e1 pendiente de evoluci\u00f3n para ver cu\u00e1ndo recibe el alta.El \u00fanico que se queda fuera de la convocatoria por decisi\u00f3n t\u00e9cnica es Masip. De este modo, la lista la componen Ter Stegen, Cillessen, Piqu\u00e9, Jordi Alba, Digne, Sergi Roberto, Aleix Vidal, Umtiti, Mathieu, Rakitic, Busquets, Denis Su\u00e1rez, Arda Turan, Andr\u00e9 Gomes, Alc\u00e1cer, Messi, Su\u00e1rez y Neymar.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14849993663357.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/58834ae022601d66198b45e0.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:12.949756"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T11:52:14+01:00", "id": "38602017-01-21T18:51:22.904164", "polarity": -1, "keywords": "SD Eibar,FC Barcelona,Primera divisi\u00f3n,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Aleix Vidal vuelve a la lista; Rafinha sigue de baja", "articleBody": "\u00daltimo entrenamiento del Bar\u00e7a antes de su visita a Eibar con las ausencias de Iniesta (lesi\u00f3n en el s\u00f3leo de la pierna izquierda) y Rafinha (b\u00edceps femoral de la pierna derecha). El resto de la plantilla se entren\u00f3 a disposici\u00f3n de Luis Enrique en la Ciutat Esportiva Joan Gamper aunque Mascherano es baja para el partido de Ipurua por sanci\u00f3n.Luis Enrique tiene alguna duda en relaci\u00f3n al once para ma\u00f1ana. Ter Steten es seguro en la porter\u00eda. El buen partido de Digne en el lateral izquierdo le hace tener opciones de repetir y que los dos partidos de la semana que viene queden en manos de Jordi Alba, aunque lo normal es que jugase el canterano. Aleix tiene opciones tambi\u00e9n para suplir a Sergi Roberto mientras que Piqu\u00e9 y Umtiti son fijos en el centro de la defensa. Busquets, Andr\u00e9 Gomes y Rakitic parten con grandes opciones de formar en el centro del campo mientras que Messi, Su\u00e1rez y Neymar parecen seguros en la delantera. Arda y Alc\u00e1cer tienen pocas posibilidades.El Bar\u00e7a viaja el mismo d\u00eda del partido, este domingo, a Euskadi. Lo har\u00e1 a las 10.30. A las 11.45 llegar\u00e1 y descansar\u00e1 en el Gran Hotel Durango. A las 1:15 horas estar\u00e1 en Barcelona de vuelta.Ma\u00f1ana viaja el Barcelona a Eibar, aunque Luis Enrique dio a conocer la lista de futbolistas citados despu\u00e9s de la sesi\u00f3n de esta ma\u00f1ana. Destaca el regreso de Aleix Vidal, que despu\u00e9s de su buena actuaci\u00f3n la semana pasada ante Las Palmas (5-0, gol suyo incluido) vio el partido de Copa ante la Real Sociedad en Anoeta por televisi\u00f3n. Mascherano es baja por sanci\u00f3n y Rafinha sigue con molestias, por lo que no se mover\u00e1 de Barcelona.Ter stegen, Cillessen, Aleix Vidal, Sergi Roberto, Piqu\u00e9, Umtiti, Alba, Digne, Rakitic, Andr\u00e9 Gomes, Busquets, Arda, Lionel Messi, Luis Su\u00e1rez, Neymar, Alc\u00e1cer y Mathieu.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484995748_619994.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.904164"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T22:43:17+01:00", "id": "87462017-01-21T18:51:24.105032", "polarity": 1, "keywords": "Estadio Vicente Calder\u00f3n,Alejandro Sanz,Estadios f\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Instalaciones deportivas,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Alejandro Sanz podr\u00eda cerrar el Calder\u00f3n el 24 de junio", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoAlejandro Sanz podr\u00eda cerrar el Vicente Calder\u00f3n. El cantante espa\u00f1ol dar\u00e1 un concierto en el estadio del Manzanares por el 20 aniversario de su disco M\u00e1s, el \u00e1lbum m\u00e1s vendido de la historia de la m\u00fasica en Espa\u00f1a. Este evento podr\u00eda ser el \u00faltimo gran acontecimiento que se realice en el estadio del Atl\u00e9tico antes de su marcha a La Peineta.El Atl\u00e9tico de Madrid jugar\u00e1 su \u00faltimo partido de liga en el Calder\u00f3n el 20 o el 21 de mayo ante el Atheltic de Bilbao. Esa ser\u00e1 la despedida del Atl\u00e9tico de su m\u00edtico estadio salvo que el equipo rojiblanco llegue a la final de Copa. El club rojiblanco va a pedir a la RFEF que la final se juegue en su estadio para despedir al emblem\u00e1tico campo, aunque la jueguen otros dos equipos, y lo m\u00e1s probable es que la federaci\u00f3n acepte la petici\u00f3n.La \u00fanica manera de que se vuelva a jugar en el Calder\u00f3n un partido de f\u00fatbol es en el caso de que el Atleti no se clasifique directamente para la Champions. Si as\u00ed fuera, tendr\u00eda que jugar previas de la m\u00e1xima competici\u00f3n europea o de la Europa League en agosto, cuando el nuevo Metropolitano todav\u00eda no est\u00e9 al 100% para que los colchoneros se instalen en su nueva casa.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/19/mas_futbol/1484862014_410197_1484862076_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/mas_futbol/1484862014_410197.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.105032"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-20T19:36:40+01:00", "id": "4272017-01-21T18:51:21.231667", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Alessio Cerci, padre de un ni\u00f1o con nombre de genio", "articleBody": "El jugador del Atl\u00e9tico de Madrid Alessio Cerci y su mujer Federica Riccardi han sido padres por primera vez. El futbolista romano del cuadro colchonero no se ejercit\u00f3 este viernes en el Cerro del Espino, con permiso del club del Manzanares, para estar presente en el nacimiento del primer hijo de la pareja, que se llamar\u00e1 Leonardo. El futbolista ha compartido la buena nueva con los aficionados y conocidos, a trav\u00e9s de las redes sociales. Y todo ello a la espera de cerrar su futuro, que todo apunta que podr\u00eda ser en Italia.  Benvenuto al mondo Leonardo , amore di pap\u00e0 e mamma \ud83d\udc99 #20Gennaio2017 @federicc11Una foto publicada por Alessio Cerci (@ale.cerci11) el", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/20/Recortada/img_jmgfuente_20170120-184617_imagenes_md_terceros_captura_de_pantalla_2017-01-20_a_las_184547-kr3D-U4135367174172XF-980x554@MundoDeportivo-Web.png", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170120/413536717417/alessio-cerci-padre-bebe.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.231667"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T14:06:03+01:00", "id": "12122017-01-21T18:51:16.234485", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Copa del Rey", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Anoeta, un puente para Rakitic", "articleBody": "Rakitic no atraviesa su mejor momento en Can Bar\u00e7a. La versi\u00f3n deslumbrante del croata en el a\u00f1o de triplete, la del todocampista que equilibraba en defensa y sorprend\u00eda en atraque, est\u00e1 en letargo. Luis Enrique le ha restado el protagonismo de sus dos primeras temporadas. Con m\u00e1s competencia que nunca, Rakitic encadena tres suplencias consecutivas. Y no es titular en Liga desde el Cl\u00e1sico.As\u00ed que si el t\u00e9cnico asturiano no sorprende, Ivan ser\u00e1 titular en Anoeta, precisamente donde en Liga fue sustituido al descanso en la peor primera parte de la era Lucho, se\u00f1alado de manera inequ\u00edvoca por el entrenador. \"Si Luis Enrique me pide que me tire por un puente, me tiro\", declar\u00f3 Rakitic hace d\u00edas en France Football, tendiendo pientes, nunca mejor dicho, con el t\u00e9cnico que le niega minutos, a lo que Lucho replic\u00f3: \"Igual voy yo solo al puente\". La renovaci\u00f3n de Rakitic, pretendido por media Europa, desde la Juventus al Bayern pasando por el City, se sigue tratando, en espera de llegar a buen puerto.Mientras, al ex del Sevilla le queda recuperar su espacio en el once del Bar\u00e7a. En cinco jornadas de Liga no ha sido utilizado por Luis Enrique estando disponible. Eso s\u00ed, en Champions ha sido titular en los cinco primeros partidos, el sexto se lo perdi\u00f3 por sanci\u00f3n. Anoeta, por tanto, ser\u00e1 un puente, para tender caminos... o para despe\u00f1arse.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848296066123.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848311233160.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/5880b3ad22601da3688b457e.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:16.234485"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T17:35:27+01:00", "id": "90392017-01-21T18:51:24.329963", "polarity": -1, "keywords": "Athletic,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Aquel famoso pisot\u00f3n de Simeone a Julen Guerrero", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directo", "images": "", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/20/portada/1484929793_624322.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.329963"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T23:15:20+01:00", "id": "77792017-01-23T16:27:43.895617", "polarity": 1, "keywords": "Arda Turan,FC Barcelona,Mercado fichajes,Fichajes,Equipos,Deportistas,Gente,Deportes,Sociedad", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Arda Turan rompi\u00f3 su silencio para aclarar su futuro", "articleBody": "Arda Turan despej\u00f3 las dudas que vienen rodeando a su futuro en el All Star de baloncesto de su pa\u00eds, evento en el que mostr\u00f3 sus dotes baloncest\u00edsticas y lanz\u00f3, seg\u00fan recoge , un mensaje claro: \"Estoy muy feliz en Barcelona\", dijo pese a las suculentas ofertas que tiene del f\u00fatbol chino.El jugador azulgrana explic\u00f3 su situaci\u00f3n de la siguiente manera: \"Tengo contrato hasta los 33 a\u00f1os y quiero terminar mi contrato aqu\u00ed. Estoy jugando en el equipo donde juegan los mejores del mundo, estoy tratando de ser una parte importante de este equipo. Creo que tuve \u00e9xito en eso\u201d, detall\u00f3.No obstante, la tentaci\u00f3n china tambi\u00e9n es para el Barcelona, que duda sobre si vender a su futbolista si llega una oferta importante, puesto que, entre una cosa y otra, se ahorrar\u00eda unos 100 millones en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en gastos.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485109538_697749_1485123314_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485109538_697749.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.895617"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-22T22:17:27+01:00", "id": "64252017-01-23T16:26:57.617521", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,F\u00fatbol Club Barcelona,Real Sociedad,Athletic Club de Bilbao", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "As\u00ed acaba el Atl\u00e9tico la primera vuelta", "articleBody": "Acab\u00f3 la primera vuelta de LaLiga, a falta del Valencia-Real Madrid aplazado por el Mundial de Clubs y que se disputar\u00e1 en febrero, y el Atl\u00e9tico de Madrid la finaliz\u00f3 lejos de las aspiraciones con las que inici\u00f3 el campeonato. Aunque el objetivo primordial del equipo rojblanco es la tercera plaza, a nadie se le escapa que de un tiempo a esta parte Simeone y sus hombres se han ganado el derecho a estar en las quinielas para pelear por todo. Y salvo sorpresa may\u00fascula, parece que la meta ser\u00e1 ese objetivo primordial: la tercera plaza.El Atl\u00e9tico acab\u00f3 la jornada y, por tanto, la primera vuelta de LaLiga, en la cuarta plaza de la clasificaci\u00f3n con 35 puntos. A ocho puntos del l\u00edder, el Real Madrid, que adem\u00e1s tiene un partido menos. A siete del Sevilla, segundo Y a seis del FC Barcelona, tercero, tras su victoria en Eibar. Y aunque el Atl\u00e9tico es cuarto, est\u00e1 igualado con la Real Sociedad, ahora quinta, pero que de momento tiene ganado el \u2018goal-average\u2019 particular con los rojiblancos tras el 2-0 de Anoeta. A estas alturas, a\u00fan manda el general.Por detr\u00e1s, aparece el Villarreal, sexto, con 31 puntos, cuatro menos que los colchoneros, y s\u00e9ptimo, fuera de posiciones europeas, el Athletic, con 29, seis menos que el Atl\u00e9tico. Se da la circunstancia de que con todos estos equipos anteriormente se\u00f1alados, el cuadro rojiblanco a\u00fan no ha sido capaz de sumar una victoria en lo que va de curso. Dos empates (Bar\u00e7a y Athletic) y cuatro derrotas (Sevilla, Real Sociedad, Real Madrid y Villarreal) es el saldo de los de Simeone, con un balance realizador de s\u00f3lo tres goles a favor y 12 en contra.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/632384400_20170122163418-kuKC-U413606584429xyE-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170122/413606584429/asi-acaba-atletico-primera-vuelta.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.617521"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T15:52:00+01:00", "id": "39962017-01-21T18:51:08.835678", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "As\u00ed est\u00e1n las apuestas de Suertia para el Eibar - FC Barcelona", "articleBody": "Partido muy g\u00e9lido y complicado le espera al Bar\u00e7a en Ipur\u00faa. En uno de esos partidos en los que se ganan ligas, el conjunto azulgrana es favorito tras las tres victorias seguidas ante Athletic, Las Palmas y Real Sociedad. Sin embargo, se prev\u00e9 un encuentro de mucha intensidad ante un Eibar que se mantiene en la zona c\u00f3moda de la tabla con 26 puntos. Si nos fijamos en las apuestas del partido,\u00a0la victoria cul\u00e9 se paga a 1,28 por euro apostado en Suertia.SPORT.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Tras el gol de Neymar ante la Real Sociedad, es muy posible que uno de los cracks de los de Luis Enrique quiera proseguir con su racha. Que Neymar marque un doblete se cotiza muy bien:\u00a0Sus dos goles cotizan a 6,50 por euro apostado.Otro aspecto a tener en cuenta es la defensa. En los dos \u00faltimos partidos el Bar\u00e7a no ha recibido ning\u00fan gol y eso ser\u00e1 clave en Ipur\u00faa.\u00a0Si el equipo azulgrana no recibe ning\u00fan gol se pueden ganar 21\u20ac con 10\u20ac. De hecho, los azulgranas no han recibido ning\u00fan gol en ninguna de las dos \u00fanicas visitas que ha hecho al equipo armero en LaLiga Santander. Tanto en 2015 como en 2016.En esas dos ocasiones el Bar\u00e7a marc\u00f3, como m\u00ednimo, dos goles. Si el equipo liderado por Messi, marca al menos tres\u00a0goles se pueden ganar 1,92 por cada euro que se apueste en\u00a0Suertia.es.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/9/9/1485006259699.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/apuestas-suertia-eibar-barcelona-5757070", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:08.835678"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T12:09:37+01:00", "id": "93152017-01-21T18:51:06.684229", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "As\u00ed fue la delicada instalaci\u00f3n del anillo de la cubierta del Wanda Metropolitano", "articleBody": "La primera etapa del izado del anillo de tracci\u00f3n del Wanda Metropolitano se complet\u00f3 ayer con la elevaci\u00f3n de su anillo superior por encima de los 30 metros sobre el terreno de juego y el anclaje de los pilotes flotantes que lo unir\u00e1n al anillo inferior cuando este se eleve en la segunda etapa del izado. Una vez ambos est\u00e9n conectados, el doble anillo de tracci\u00f3n se elevar\u00e1 hasta su cota final antes de proceder a la colocaci\u00f3n de la membrana de fibra de vidrio recubierta por tefl\u00f3n de la cubierta.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_fayrxsxe/width/660/cache_st/20170117120938/type/2/bgcolor/000000/0_fayrxsxe.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_chi2ff1n/width/660/cache_st/20170117120938/type/2/bgcolor/000000/0_chi2ff1n.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587dfb3eca4741d96b8b45f8.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:06.684229"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T13:08:39+01:00", "id": "24222017-01-21T18:51:06.832524", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "As\u00ed fue la inolvidable sorpresa de 'El Hormiguero' a los mayores del Atl\u00e9tico", "articleBody": "Una represetaci\u00f3n de once socios veteranos saltaron al c\u00e9sped del Calder\u00f3n con los jugadores el pasado s\u00e1bado antes del partido contra el Betis. La iniciativa del programa 'El Homiguero' de Pablo Motos en Antena 3 llen\u00f3 de alegr\u00eda e ilusi\u00f3n al grupo de 'mayores' rojiblancos que no supo hasta el \u00faltimo momento qu\u00e9 sorpresa esperaba en las entra\u00f1as del estadio madrile\u00f1o, al que llegaron con los ojos vendados.\"\u00a1Esto no lo voy a olvidar en la vida!\", le coment\u00f3 uno de los afortunados aficionados al Cholo Simeone antes de fundirse en un emotivo abrazo. \u00a1Si eres colchonero el v\u00eddeo te sacar\u00e1 una lagrimita!", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_who1j79a/width/660/cache_st/20170117130839/type/2/bgcolor/000000/0_who1j79a.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e086eca4741d96b8b4620.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:06.832524"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-22T21:00:55+01:00", "id": "29282017-01-23T16:26:57.842201", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Real Madrid Castilla", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "As\u00ed ha sido el fin de semana de la cantera del Real Madrid", "articleBody": "Estos son los resultados de los equipos de la cantera del Real Madrid.\n    AMOREBIETA-REAL MADRID CASTILLA, 2-2\nEl filial empat\u00f3 con goles de Campuzano y Febas.\n    JUVENIL A- REAL VALLADOLID, 0-4\nLos de Guti golearon con tantos de Mink, Toni, Llario y un gol de los visitantes en propia puerta.\n     GETAFE B - JUVENIL B, 1-1\nC\u00e9sar fue el goleador blanco en el empate del Juvenil B de Madrid en Getafe\n    AL AHLI-JUVENIL C, 1-6\nEl Juvenil C juega durante las pr\u00f3ximas dos semanas el Torneo Alkass International Cup en Doha (Catar). Los blancos debutaron goleando al conjunto saud\u00ed con goles de Miguel (2), Jos\u00e9 del Valle (2), Dani y Casas. \n    LAS ROZAS A-CADETE A, 1-5\nVictoria blanca con goles de Grau, Miguel, Latasa, Geovanni y otro en propia puerta. \n    CADETE B-ALUCHE, 1-0 \nEl Cadete B suma una nueva victoria gracias al tanto anotado por Llario. \n    INFANTIL A-RAYO MAJADAHONDA, 3-1 \nEl Infantil A gan\u00f3 con goles de Calleja, Diby y Sala. \n     TRIVAL VALDERAS ALCORC\u00d3N-INFANTIL B, 1-3\nMarcaron para los blancos \u00c1lex Mart\u00edn, Nico Paz y Abraham. \n    ALEV\u00cdN A-RAYO CIUDAD ALCOBENDAS, 1-0 \nEl tanto de V\u00edctor le dio los tres puntos alev\u00edn blanco\n    GETAFE B-ALEV\u00cdN B, 1-1\nEmpate ante el l\u00edder de la categor\u00eda con gol de Alvarito \n    MADRID C. F. FEMENINO-BENJAM\u00cdN A, 0-9 \nEl primer benjam\u00edn blanco contin\u00faa como l\u00edder invicto. Mateo (3), Batagin (3), Humanes (2) y Paulo fueron los goleadores del encuentro. \n    BENJAM\u00cdN B-SAN ROQUE, 5-2 \nEl Benjam\u00edn B se coloca segundo. Rodrigo (2), David, Juan e Izan anotaron las dianas para los blancos.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/img_ieneriz_20161112-205104_imagenes_md_colaboradores_arenas-kNAG-U413605279972zsG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413605279972/cantera-real-madrid.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.842201"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T14:07:51+01:00", "id": "74692017-01-21T18:51:10.789375", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "As\u00ed se recupera James Rodr\u00edguez", "articleBody": "James Rodr\u00edguez, estrella colombiana del Real Madrid,\u00a0sigue con su proceso de recuperaci\u00f3n. Mientras sus compa\u00f1eros afrontar\u00e1n este s\u00e1bado el duelo ante el M\u00e1laga en el Bernab\u00e9u, correspondiente a la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017,\u00a0James Rodr\u00edguez\u00a0sigue trabajando en el gimnasio.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        James Rodr\u00edguez,\u00a0precisamente, ha colgado en las redes sociales unas im\u00e1genes en las que se le ve trabajando en una m\u00e1quina con el fin de estar lo antes posible a disposici\u00f3n de su entrenador, Zinedine Zidane.Precisamente,\u00a0Zidane\u00a0coment\u00f3 en la pasada rueda de prensa sobre la ausencia continuada de James Rodr\u00edguez que \"tiene todav\u00eda molestias en el s\u00f3leo pero creo que la semana que viene, ojal\u00e1 que ya el lunes, est\u00e9 con nosotros. Hemos tenido muchas lesiones pero pocas musculares, espero que James ya est\u00e9 con el equipo el lunes.\u00a0Es nuestra idea. Los fisios est\u00e1n trabajando bien con \u00e9l\".James se lesion\u00f3 tras el partido el Granada\u00a0en el estadio Santiago Bernab\u00e9u y ya lleva dos semanas de baja, completando un tratamiento de recuperaci\u00f3n y se ha perdido tres partidos del Real Madrid que\u00a0ser\u00e1n cuatro con de este s\u00e1bado ante el M\u00e1laga.James Rodr\u00edguez sigue recuper\u00e1ndose para volver m\u00e1s fuerte #Animo . . {@jamesrodriguez10} \u26bdCuentas Aliadas\u26bd \ufffd\ufffd@jamesnatiions\ufffd\ufffd \u26a1@realmadridjr10\u26a1 \u2600@fans_verdaderos_de_james \u2600 &squf; &EmptyVerySmallSquare; #JamesRodriguez #JamesRodriguez10 #HalaMadrid #LosBlancos #realmadridUn v\u00eddeo publicado por Fans De James Rodr\u00edguez \u2122 (@jamesdrodriguezzfans) el\u00a0En v\u00eddeo James Rodr\u00edguez ejercit\u00e1ndose en el interior de las instalaciones. . . {@jamesrodriguez10} \u26bdCuentas Aliadas\u26bd \ufffd\ufffd@jamesnatiions\ufffd\ufffd \u26a1@realmadridjr10\u26a1 \u2600@fans_verdaderos_de_james \u2600 &squf; &EmptyVerySmallSquare; #JamesRodriguez #JamesRodriguez10 #HalaMadrid #LosBlancos #realmadridUn v\u00eddeo publicado por Fans De James Rodr\u00edguez \u2122 (@jamesdrodriguezzfans) el\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/1/1485001648016.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/asi-recupera-james-rodriguez-5756993", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:10.789375"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-18T08:50:59+01:00", "id": "63022017-01-23T16:27:29.729685", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Atl\u00e9tico internacional", "articleBody": "El Campeonato Sudamericano sub 20 arranca en Ecuador y el Atl\u00e9tico tiene representaci\u00f3n en el torneo. Concretamente son dos los futbolistas rojiblancos convocados con las categor\u00edas inferiores de sus respectivos combinados nacionales. Caio Henrique, jugador del filial pero habitual en los ensayos del primer equipo, entr\u00f3 en la lista de Brasil, que hace su debut ante la selecci\u00f3n anfitriona, Ecuador, el jueves 19 de enero a las 01.15, hora peninsular espa\u00f1ola. Tambi\u00e9n Nicol\u00e1s Schiappacasse ha sido convocado con Uruguay, que jugar\u00e1 su primer choque del campeonato ante Venezuela el jueves 19 de enero a las 23.00 horas. Ambos jugadores, a pesar de no tener ficha con el primer plantel, han sido llamados en varias ocasiones por Simeone. En el caso del charr\u00faa, entr\u00f3 en la lista del Cholo para el encuentro liguero en Pamplona, pero finalmente fue el descarte del t\u00e9cnico argentino para el duelo ante Osasuna. El brasile\u00f1o, por su parte, s\u00ed que lleg\u00f3 a debutar con el primer equipo del Atl\u00e9tico... y como titular. Fue en la ida de los dieciseisavos de Copa ante el Guijuelo, con el 27 a la espalda. Caio entr\u00f3 en el once de Simeone y disput\u00f3 69 minutos sobre el c\u00e9sped de El Helm\u00e1ntico. Por su parte, Thomas Partey fue titular con Ghana y disput\u00f3 los 90 minutos en su debut en la Copa \u00c1frica. La selecci\u00f3n del jugador del Atl\u00e9tico venci\u00f3 1-0 a Uganda gracias al tanto de Andr\u00e9 Ayew en el minuto 32 de penalti. El 22 rojiblanco es una baja sensible para Simeone en el centro del campo, con el que ha jugado 248 minutos repartidos en ocho encuentros en la presente campa\u00f1a. Con las bajas de Augusto y Tiago, su participaci\u00f3n se antojaba imprescindible en un mes de enero cargado de partidos para el Atl\u00e9tico entre Liga y Copa.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846783552814.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587e70fc22601d11298b462e.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:29.729685"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T09:58:42+01:00", "id": "52752017-01-23T16:27:37.937700", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol,F\u00fatbol Am\u00e9rica,M\u00e1s Am\u00e9rica", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Atl\u00e9tico Nacional", "articleBody": "Sanabria va a ser el puntapi\u00e9 inicial\". As\u00ed de gr\u00e1fico se mostraba Guillermo Pena, delegado de Nacional ante la Asociaci\u00f3n Uruguaya de F\u00fatbol, reconociendo por un lado el acuerdo adelantado por MARCA para que el joven jugador uruguayo vista la camiseta del Atl\u00e9tico a medio plazo, y por otro que esa incorporaci\u00f3n forma parte de un proyecto mucho m\u00e1s amplio y que implica a las dos entidades, toda vez que la espa\u00f1ola tendr\u00e1 a partir de ahora preferencia sobre los futbolistas de la charr\u00faa.Pena, en el programa 'Tirando Paredes' de su pa\u00eds, a\u00f1ad\u00eda datos sobre el compromiso: \"Nacional y Atl\u00e9tico van a hacer una cooperaci\u00f3n, sobre todo en juveniles. Se va a terminar de firmar el lunes, cuando lo llevemos a la directiva. En ciertos casos ellos tendr\u00e1n prioridad cuando cumplan 18 a\u00f1os, porque el Atl\u00e9tico va a entregar una cantidad importante de dinero para tener ese derecho de preferencia\". En lo que respecta al caso concreto de Sanabria, confirmaba la exclusiva de este diario: \"Probablemente sea uno de los primeros jugadores que vaya al Atl\u00e9tico. Su representante ha entendido la filosof\u00eda del club\".Una de las grandes preocupaciones rojiblancas a lo largo de toda la negociaci\u00f3n ha pasado por que se respete de forma \"escrupulosa\" la normativa de la FIFA, evitando de este modo repetir los errores que, pendiente a\u00fan del recurso ante el TAS, han provocado una sanci\u00f3n de dos ventanas de mercado sin inscribir jugadores por irregularidades en la contrataci\u00f3n de menores. Por eso se desconoce a\u00fan cu\u00e1ndo llegar\u00e1 Sanabria, que tiene 16 a\u00f1os y ni siquiera ha debutado a\u00fan con el primer equipo de Nacional. Conviene recordar que en verano aterriz\u00f3 en Madrid Schiappacasse, otro joven talento uruguayo, pero tambi\u00e9n que lo hizo en calidad de invitado hasta que el m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol dio el visto bueno a su incorporaci\u00f3n definitiva.El delegado tambi\u00e9n admit\u00eda que han tenido conversaciones con Diego God\u00edn, que en su momento visti\u00f3 la el\u00e1stica de Nacional durante el curso 06-07 y al que de hecho se rindi\u00f3 homenaje con motivo de la visita del Atl\u00e9tico en el verano de 2013: la gira rojiblanca incluy\u00f3 entonces un partido de la Copa Euroamericana en el que los del Cholo se impusieron 0-2, con sendas dianas de Leo Baptistao, al que ha pasado a ser club aliado.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849412241044.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_viceirpu/width/660/cache_st/2017012195842/type/2/bgcolor/000000/0_viceirpu.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/5882684822601d85318b4583.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:37.937700"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T10:32:36+01:00", "id": "62102017-01-23T16:27:50.621481", "polarity": -1, "keywords": "Simeone,Athletic,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Atl\u00e9tico: 5 asignaturas pendientes para la segunda vuelta", "articleBody": "El Atl\u00e9tico concluy\u00f3 una primera vuelta \u201cirregular\u201d, en palabras de su t\u00e9cnico. El equipo colchonero ha visto c\u00f3mo el pujante Sevilla se ha interpuesto en la lucha entre Madrid y Barcelona adue\u00f1\u00e1ndose del protagonismo que se hab\u00eda ganado el equipo rojiblanco durante las \u00faltimas temporadas. Ayer Koke dejaba claro que el objetivo \u201ces ser tercero\u201d, pero ni ser\u00e1 f\u00e1cil auparse hasta esa plaza ni mantener la cuarta:1. M\u00e1s goles a favor y tambi\u00e9n en contra. 35 puntos ha sumado el Atl\u00e9tico en los primeros 19 partidos. 44 sum\u00f3 la temporada pasada en ese mismo ciclo (2\u00ba); 41, en la 14-15 (3\u00ba); 50 hizo en la 13-14 (2\u00ba); 44, en la 12-13, la primera campa\u00f1a completa de Simeone como t\u00e9cnico del Atl\u00e9tico. Es de largo el peor registro del t\u00e9cnico argentino en Espa\u00f1a en cuanto a puntos. Sin embargo, el bagaje ofensivo ha mejorado con respecto al ejercicio anterior. Se cierra la primera vuelta con 34 goles, siete m\u00e1s que la temporada pasada. En defensa los n\u00fameros han empeorado. 16 goles recibidos por los ocho solamente de los 19 primeros partidos del campeonato anteriores. Sin embargo, la cifra mejora los 18 encajados en la 14-15 y la 12-13, aunque queda lejos de los 11 de la 13-14, en la campa\u00f1a que el Atl\u00e9tico termin\u00f3 campe\u00f3n.2. Sin apenas sumar ante los de arriba. La primera vuelta ha dejado dudas, pero la mayor y la que m\u00e1s preocupa es que el equipo no ha conseguido sumar el triunfo ante ninguno de los equipos clasificados entre los siete primeros. Se perdi\u00f3 con Madrid, Sevilla, Real Sociedad y Villarreal y se empat\u00f3 con Barcelona y Athletic. Todos los puntos importan, pero los enfrenamientos directos influyen en la tabla y en la convicci\u00f3n moral de un equipo. El Atl\u00e9tico comenz\u00f3 con dos inesperados empates ante rivales en teor\u00eda asequibles como Alav\u00e9s y Legan\u00e9s pero despu\u00e9s ha perdido su factor de dureza. Ya no solamente Madrid y Barcelona son capaces de desarmarles. Equipos de menos presupuesto que el rojiblanco han puesto en duda su condici\u00f3n, especialmente un Sevilla al que desde el banquillo colchonero se mira con especial atenci\u00f3n.3. L\u00edderes, derrotas y paso atr\u00e1s para tomar impulso. Durante dos jornadas lleg\u00f3 el Atl\u00e9tico a ser l\u00edder de la competici\u00f3n. La s\u00e9ptima y la octava jornadas marcaban el c\u00e9nit liguero antes de la trascendental derrota en el Pizju\u00e1n. Carrasco aceleraba, incorporaba goles a su repertorio, Griezmann apuntaba a la pelea por el Bal\u00f3n de Oro y el equipo se manejaba con Koke en el centro. El tridente Griezmann-Gait\u00e1n-Carrasco era por entonces el m\u00e1s determinante del campeonato. Adem\u00e1s, Filipe volv\u00eda a ser el mismo que se fue al Chelsea. Se perdi\u00f3 en Sevilla y comenz\u00f3 a ponerse en duda una idea que se har\u00eda trizas en San Sebasti\u00e1n y, por \u00faltimo, en Vila Real. Desde entonces Simeone ha rearmado el equipo. Primero lo intent\u00f3 dejando en barbecho el plan con Koke en el centro. Ahora el vallecano ha recuperado su posici\u00f3n. Carrasco se fren\u00f3 y Simeone ha conseguido el paso al frente de Gait\u00e1n. Poco a poco los futbolistas se van incorporando.4. El balance de errores debe volver a ser positivo.\u00a0El Atl\u00e9tico se especializ\u00f3 en no cometer errores y en castigar los del rival. En la primera vuelta el balance no ha sido especialmente favorable. Partidos puntuales se decidieron por ese factor. Tiago perdi\u00f3 de vista a Nzonzi un momento en el Pizju\u00e1n y el partido se acab\u00f3 ah\u00ed. En Vila-Real volvi\u00f3 a equivocarse, pero no fue el \u00fanico aquella tarde. En Anoeta dos ingenuos penaltis de Gabi y de Correa penalizaron al Atl\u00e9tico. Ayer, en San Mam\u00e9s, God\u00edn se equivoc\u00f3 y\u00e9ndose alegremente al ataque. El Atl\u00e9tico poco a poco equilibra, vuelve a castigar los errores del contrario, pero necesita recortar el n\u00famero de los propios.5. El juego como necesidad para crecer. Simeone observ\u00f3 el peligro al finalizar la temporada pasada. El Atl\u00e9tico era ya un equipo estudiad\u00edsimo por los rivales, previsible a veces, sin capacidad para sorprender. El t\u00e9cnico buscaba reforzar su fortaleza con variantes en ataque, vinieron Gait\u00e1n y Gameiro para ello. Al primero le ha costado sintonizar lo que Simeone quiere de \u00e9l, un talento al servicio del bloque, y al segundo se le achaca todav\u00eda mayor relaci\u00f3n con el gol. M\u00e1s all\u00e1 de eso, al equipo le sigue costando generar. Falta reencontrar el juego, mezclando bien a los futbolistas que est\u00e1n en crecimiento.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485115236_133986.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:50.621481"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T10:49:15+01:00", "id": "86272017-01-21T18:51:12.371564", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Bundesliga", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Aubameyang: \"El Real Madrid no lo es todo pero al Bayern no me ir\u00eda", "articleBody": "Pierre-Emerick Aubameyang ha concedido una entrevista en Alemania en la que no vincula su futuro exclusivamente al Real Madrid, equipo por el que estar\u00eda encantado fichar, seg\u00fan ha reconocido en repetidas ocasiones.\"Si no me llama el Madrid, ning\u00fan problema. El Real Madrid no lo es todo en el mundo\", asegura el internacional gabon\u00e9s en Fussball Bild. El delantero, que disputa la Copa Africa ha afirmado que el Dortmund est\u00e1 muy bien aunque no puede asegurar que siga en el Borussia \"dos, cinco o diez a\u00f1os. Puede que alguien venga en junio y acuerde mi traspaso con el Dortmund\", asegura. Adem\u00e1s, afirma que \"por respeto a la afici\u00f3n del Dotmund no me ir\u00e9 al Bayern. Les dir\u00eda que no si me hicieran una oferta\", concluye.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849057282742.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881dcbd46163f953b8b45c9.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.371564"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T15:31:09+01:00", "id": "12132017-01-21T18:51:16.393857", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,FC Barcelona", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Barcelona y Real Madrid ya jugaron un partido con... \u00a1fuera de juego restringido!", "articleBody": "Una de las propuestas del holand\u00e9s Marco van Basten para tratar de mejorar y modernizar el f\u00fatbol era la de abolir el fuera de juego: \"Tengo mucha curiosidad sobre c\u00f3mo funcionar\u00eda el f\u00fatbol sin fuera de juego. Creo que mucha gente va a estar en contra. Yo estar\u00eda a favor porque el f\u00fatbol se parece cada vez m\u00e1s al balonmano\". Pues en 1991, Barcelona y Real Madrid jugaron un partido con un fuera de juego totalmente diferente.Durante un desaf\u00edo organizado por Canal + en el Camp Nou, se probaron dos normas que estaba ensayando la FIFA: la prohibici\u00f3n de ceder el bal\u00f3n al portero y establecer la l\u00ednea de fuera de juego en el \u00e1rea grande. Se prolongaron las l\u00edneas frontales del \u00e1rea grande hasta los laterales y esa raya, fue la 'frontera' entre la posici\u00f3n legal o no. La \u00fanica zona del campo en la que no hab\u00eda fuera de juego eran las \u00e1reas. En el resto del campo si hab\u00eda posibilidad de infracci\u00f3n. C\u00f3mo an\u00e9cdota, cabe destacar que en todo el encuentro s\u00f3lo un futbolista fue sancionado por el \u00e1rbitro por estar en 'off side' , fue el madridista Paco Llorente.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_s5fo54tz/width/660/cache_st/20170119153110/type/2/bgcolor/000000/0_s5fo54tz.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848356952932.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/19/5880cda5468aeb7c5f8b467e.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:16.393857"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T15:39:05+01:00", "id": "91702017-01-21T18:51:20.938129", "polarity": 1, "keywords": "FIFA,La Mas\u00eda,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Ben Lederman, otro damnificado por la sanci\u00f3n FIFA para el Juvenil B", "articleBody": "El viernes empez\u00f3 a entrenar con el Juvenil B el camerun\u00e9s Patrice, uno de los afectados por la sanci\u00f3n FIFA y que tuvo que irse del Bar\u00e7a y de La Masia. Pero no ser\u00e1 la \u00fanica incorporaci\u00f3n de este enero en el equipo de Quique \u00c1lvarez. Ben Lederman tambi\u00e9n sigue entrenando con el equipo y, como en el caso de su compa\u00f1ero, espera el \u2018transfer\u2019 internacional para poder volver a competir.El americano, que cumplir\u00e1 17 a\u00f1os en mayo, volver\u00e1 con pasaporte polaco, como ya avanz\u00f3 MD. De esta manera, con nacionalidad europea, tendr\u00e1 todos los papeles en orden y cumplir\u00e1 la normativa FIFA. Por otro lado, esta semana, Lederman viajar\u00e1 a su pa\u00eds para entrenarse con la selecci\u00f3n de Estados Unidos sub-18.Este a\u00f1o interior zurdo nacido en Los \u00c1ngeles ya vive en Barcelona junto a su familia y cursa primero de bachillerato en La Masia a la espera de volver a los terrenos de juego para sentirse futbolista de nuevo.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_femartinez_20170121-150105_imagenes_md_otras_fuentes_ben-k7RB-U413571121226OtF-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/cantera/20170121/413571121226/ben-lederman-otro-damnificado-por-la-sancion-fifa-para-el-juvenil-b.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.938129"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T13:52:40+01:00", "id": "27182017-01-21T18:51:05.544293", "polarity": -1, "keywords": "Copa del Rey,Marcelo,Celta de Vigo,Real Sociedad", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Berizzo reserva a varios jugadores para el partido contra el Real Madrid", "articleBody": "Eduardo \"Toto\" Berizzo, entrenador del Celta de Vigo, ha dado este s\u00e1bado descanso a los centrocampistas Daniel Wass y Marcelo D\u00edaz y al defensa Jonny, que no han entrado en la convocatoria de 19 futbolistas que ha facilitado para el partido de ma\u00f1ana contra la Real Sociedad en Anoeta.El t\u00e9cnico celeste reservar\u00e1 a los tres futbolistas, habituales en su once, para el choque de vuelta de la Copa del Rey contra el Real Madrid, previsto para el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles en Bala\u00eddos, donde su equipo defender\u00e1 el 1-2 logrado en el Santiago Bernab\u00e9u.Berizzo pierde por lesi\u00f3n a su portero titular en Liga, Rub\u00e9n Blanco, y para reemplazarlo ha citado al canterano Iv\u00e1n Villar, quien arrancar\u00e1 el partido en el banquillo, ya que la titularidad ser\u00e1 para Sergio \u00c1lvarez.La lista de convocados, de la que se caer\u00e1 un jugador antes del partido, est\u00e1 formada por: Sergio, Hugo Mallo, Font\u00e1s, Radoja, Bongonda, Pablo Hern\u00e1ndez, Guidetti, Iago Aspas, Sisto, Lemos, Jozabed, Sergi G\u00f3mez, Planas, Cabral, Se\u00f1\u00e9, Roncaglia, Rossi, Iv\u00e1n Villar y Pape Cheikh.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_jagsirvent_20170118-215330_imagenes_md_propias_jagsirvent_a2-kf--980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/20170121/413569171688/berizzo-reserva-a-wass-m-diaz-y-jonny-para-partido-copa-contra-real-madrid.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.544293"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T16:05:50+01:00", "id": "85782017-01-21T18:51:05.393507", "polarity": -1, "keywords": "Copa del Rey,Real Madrid,Celta de Vigo,Marcelo", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Berizzo: \u201cNecesitamos a gente descansada contra el Real Madrid\u201d", "articleBody": "El argentino Eduardo \"Toto\" Berizzo, entrenador del Celta de Vigo, justific\u00f3 su decisi\u00f3n de dejar fuera de la convocatoria a Daniel Wass, Marcelo D\u00edaz y Jonny, habituales en su equipo titular, porque el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles tienen \"un partido a vida o muerte\" contra el Real Madrid, en la vuelta de los cuartos de final de la Copa del Rey.\"El partido del mi\u00e9rcoles tiene una real importancia, lo digo con total sinceridad. Es un partido de vida o muerte y para preparar ese partido es necesario dejar descansar a gente que viene con una continua acumulaci\u00f3n de partidos\", explic\u00f3 el t\u00e9cnico en su comparecencia ante los medios de comunicaci\u00f3n.Berizzo, que dej\u00f3 entrever la primera titularidad de Jozabed S\u00e1nchez en San Sebasti\u00e1n, considera que la \"muestra futbol\u00edstica\" del Santiago Bernab\u00e9u tiene que ver con el \"crecimiento\" y la \"madurez\" de su equipo.No obstante, el entrenador del Celta avisa de que el choque de ma\u00f1ana, domingo, contra la Real Sociedad tambi\u00e9n tiene \"un significado especial\" por la posici\u00f3n que ambos equipos ocupan en la clasificaci\u00f3n.\"Nos vamos a enfrentar a un equipo que est\u00e1 ah\u00ed arriba por un gran m\u00e9rito y apoyado en un f\u00fatbol jugado muy bien por una clase de jugadores muy buenos\", apunt\u00f3 Berizzo, quien se ha marcado como \"objetivo\" hacer un Celta \"m\u00e1s grande\".\"Imagino hacer un Celta ambicioso, que compita, que se instale en un lugar de la tabla ilusionante para sus aficionados. En eso invierto todo el tiempo que tengo desde que empec\u00e9 a trabajar hace dos a\u00f1os y medio. Hoy vivimos una realidad apoyada en la profesionalidad y en la entrega de un vestuario\", subray\u00f3.Descart\u00f3 la cesi\u00f3n en este mercado invernal de \u00c1lvaro Lemos, y revel\u00f3 que la probable salida del chileno Fabi\u00e1n Orellana, al que ha apartado del grupo, les ofrece alternativas \"interesantes\" en el mercado extracomunitario.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/20170120-636205261652145357_20170120162508-keWC--980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/20170121/413573349585/berizzo-necesitamos-a-gente-descansada-para-el-partido-contra-el-real-madrid.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.393507"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T08:41:16+01:00", "id": "85722017-01-23T16:27:25.924771", "polarity": -1, "keywords": "Gareth Bale,Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Bola a Bale", "articleBody": "No todo son malas noticias procedentes de la enfermer\u00eda del RealMadrid. Para esta semana est\u00e1 previsto que Gareth Bale comience a entrenar con bal\u00f3n sobre el c\u00e9sped. Sin duda, un paso adelante en la evoluci\u00f3n del gal\u00e9s, aunque en principio no modifica los plazos previstos para su regreso, que se estiman para primeros del mes de marzo. En cualquier caso, se trata de una buena noticia para el gal\u00e9s, que ya ha dejado atr\u00e1s la parte m\u00e1s dura y mon\u00f3tona de su recuperaci\u00f3n tras la operaci\u00f3n a la que fue sometido a finales del pasado mes de noviembre. De hecho, en las primeras semanas estaba escayolado, lo que limitaba incluso su capacidad para hacer vida normal. Pero hace un par de semanas que se le retir\u00f3 la protecci\u00f3n, lo que permite que el extremo brit\u00e1nico pueda dar un paso adelante en su proceso de readaptaci\u00f3n. Ser\u00e1 en solitario sobre el c\u00e9sped de Valdebebas, pero Bale ya empezar\u00e1 a tocar bal\u00f3n, algo que sin duda habr\u00e1 echado de menos en las \u00faltimas semanas. Bale se lesion\u00f3 en el partido de Champions que enfrent\u00f3 al Real Madrid y al Sporting de Portugal en el estadio Jos\u00e9 Alvalade. Una entrada de un jugador luso le caus\u00f3 una lesi\u00f3n en los tendones peron\u00e9os de su tobillo derecho. La mala suerte se ceb\u00f3 con Bale, que en lugar de presentar un simple esguince sufri\u00f3 la rotura de la c\u00e1psula que envuelve los tendones de la articulaci\u00f3n afectada. Por este motivo, se decidi\u00f3 que el jugador pasara por el quir\u00f3fano. Bale fue operado en Londres el pasado 29 de noviembre de 2016, en una intervenci\u00f3n llevada a cabo por los doctores James Calder, Mikel Aramberri y Jes\u00fas Olmo en el King Edward VII Hospital. En principio, se previeron tres meses de baja -hasta primeros de marzo- para el gal\u00e9s, que trabaja para acortar los plazos lo m\u00e1ximo posible. Su inminente contacto con el bal\u00f3n es un buen s\u00edntoma.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851180005087.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58851a3ce2704e813b8b459a.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:25.924771"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T03:01:39+01:00", "id": "7242017-01-21T18:51:24.666857", "polarity": 1, "keywords": "Simeone,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Buen dato: Simeone siempre gan\u00f3 en el Nuevo San Mam\u00e9s", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoA Simeone se le da de maravilla el estadio del Athletic. El entrenador del Atl\u00e9tico ha jugado cuatro veces en el Nuevo San Mam\u00e9s como t\u00e9cnico rojiblanco y el balance es de cuatro victorias. Su primer encuentro en el nuevo estadio del Athletic fue en Copa del Rey: ocurri\u00f3 en la temporada 2013-14, en cuartos de final (29 de enero de 2014), y pas\u00f3 el Atl\u00e9tico. Gan\u00f3 1-0 en Madrid y 1-2 en Bilbao. El Athletic igual\u00f3 la eliminatoria, pero luego marcaron Ra\u00fal Garc\u00eda y Diego Costa. Poco despu\u00e9s, en esa misma campa\u00f1a, los rojiblancos vencieron 1-2 en la jornada 31 del campeonato. El 29 de marzo de 2014 el Atl\u00e9tico dio un pase de gigante para llevarse el t\u00edtulo venciendo en feudo bilba\u00edno. Muniain adelant\u00f3 a su equipo, pero los goles de Diego Costa y Koke le dieron la vuelta al encuentro. El Atl\u00e9tico se fue de Bilbao con la sensaci\u00f3n de que pod\u00eda ser campe\u00f3n.La visita rojiblanca a San Mam\u00e9s en la siguiente temporada fue tambi\u00e9n importante. Para Griezmann hubo un antes y un despu\u00e9s en el club del Manzanares tras ese Athletic-Atl\u00e9tico. El 21 de diciembre de 2014, el delantero franc\u00e9s marc\u00f3 tres goles y comenz\u00f3 su leyenda en el equipo madrile\u00f1o. Hasta esa jornada 16, Griezmann apenas hab\u00eda hecho nada. En ese partido, Rico adelant\u00f3 al Athletic y el franc\u00e9s y Ra\u00fal Garc\u00eda marcaron para el Atl\u00e9tico.En la temporada pasada, el 20 de abril de 2016, los de Simeone volvieron a ganar en Bilbao, esta vez con gol de otra leyenda colchonera, Fernando Torres. En esa jornada 34, el Atl\u00e9tico gan\u00f3 por 0-1 y el Ni\u00f1o segu\u00eda cuajando una gran segunda vuelta.La \u00fanica derrota del Cholo en Bilbao fue en la temporada 2012-13 (27 de enero de 2013). El conjunto vasco derrot\u00f3 al madrile\u00f1o por 3-0, con goles de San Jos\u00e9, Susaeta y De Marcos. Fue el \u00faltimo encuentro en el antiguo San Mam\u00e9s.En Bilbao no es bien recibido desde la entrada a GuerreroSimeone no es muy bien recibido en Bilbao. Se han cumplido 20 a\u00f1os desde que el 8 de diciembre de 1996 el Cholo le clavara los tacos a Julen Guerrero, entonces figura del Athletic. El ahora entrenador del Atl\u00e9tico fue sancionado con tres partidos ante la alarma social que suscit\u00f3 la acci\u00f3n. \u201cFue una coz\u201d, dijo Arrate, presidente del Athletic. Dos meses despu\u00e9s, Simeone sufri\u00f3 la misma entrada por parte del entonces azulgrana Couto.L\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1484959386_477565_1484959544_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484959386_477565.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.666857"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T12:02:54+01:00", "id": "45092017-01-23T16:27:27.312782", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n,Luka Modric,LaLiga Fantasy", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Buenas noticias para Modric y malas para Marcelo", "articleBody": "Modric y Marcelo han pasado pruebas m\u00e9dicas en la ma\u00f1ana de hoy, con resultados optimistas para el primero y muy malas noticias para el segundo. Luka Modric s\u00f3lo sufre una sobrecarga en el aductor largo de la pierna derecha y estar\u00e1 de baja unos diez d\u00edas, siempre dependiendo de la evoluci\u00f3n del jugador. Pero lo m\u00e1s importante es que no tendr\u00e1 ning\u00fan problema para estar en el duelo de ida de octavos de la Champions ante el N\u00e1poles. Peores noticias arrojaron las pruebas de Marcelo, para el que se confirmaron los peores augurios. El brasile\u00f1o sufre una rotura de grado II en el b\u00edceps femoral izquierdo y estar\u00e1 fuera de los terrenos de juego alrededor de un mes. Se perder\u00e1, casi con total seguridad, los encuentros ante el Celta (Copa y Liga), Real Sociedad, Osasuna, Espanyol, Valencia y Villarreal (Liga) y N\u00e1poles (Champions), adem\u00e1s de unas hipot\u00e9ticas semifinales de Copa, siempre y cuando se logre la remontada este mi\u00e9rcoles.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851693139396.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_psyj5exn/width/660/cache_st/20170123122636/type/2/bgcolor/000000/0_psyj5exn.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/5885e2d7468aebf3508b45b5.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:27.312782"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T13:54:17+01:00", "id": "73212017-01-23T16:27:45.054665", "polarity": -1, "keywords": "Sergio Busquets,Gonzalo Escalante,Lesiones deportivas,Real Sociedad,Real Betis,FC Barcelona,Accidentes deportivos,Accidentes,Equipos,F\u00fatbol,Sucesos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Busquets pas\u00f3 consulta: el esguince que sufre es leve", "articleBody": "Sergio Busquets pas\u00f3 revisi\u00f3n m\u00e9dica en la Cl\u00ednica Creu Blanca de Barcelona despu\u00e9s de que este pasado domingo, en el arranque del partido ante el Eibar, recibiera una escalofriante entrada de Escalante, medio argentino del equipo armero, que no fue amonestado por su fea plancha.Los servicios m\u00e9dicos del club azulgrana se fueron tranquilizando conforme fueron pasando los minutos posteriores a la acci\u00f3n; en un principio creyeron que podr\u00eda ser muy grave y parece ser que todo quedar\u00e1 en un esguince leve.Tras la publicaci\u00f3n del parte m\u00e9dico oficial, se estima que el jugador podr\u00eda estar entre 10 y 15 d\u00edas de baja y se perder\u00eda los pr\u00f3ximos partidos del equipo, ante la Real Sociedad el jueves (21:15, vuelta de los cuartos de Copa; tambi\u00e9n la ida de semifinales, si los de Luis Enrique se clasifican), el domingo frente al Betis (12:00) en el Villamar\u00edn y el s\u00e1bado 4 (16:15) en el Camp Nou contra el Athletic.Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derechoEl centrocampista azulgrana se lesion\u00f3 en el minuto 8 durante el partido contra el Eibar en Ipurua y la evoluci\u00f3n de la lesi\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos.Tras la lesi\u00f3n sufrida este domingo en Ipurua, Sergio Busquets ha pasado las pruebas m\u00e9dicas pertinentes para saber el alcance exacto de la lesi\u00f3n. El centrocampista de Badia tuvo que ser retirado en camilla en el minuto 8 de partido despu\u00e9s de una entrada de Escalante en el tobillo derecho. De esta manera, las pruebas realizadas esta ma\u00f1ana han confirmado que Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. El jugador es baja y la evoluci\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485172491_472263.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:45.054665"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T21:42:57+01:00", "id": "49532017-01-23T16:27:23.080530", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Busquets podr\u00eda estar de baja hasta cuatro semanas", "articleBody": "El Barcelona comenz\u00f3 el partido en Ipur\u00faa con una p\u00e9sima noticia. Sergio Busquets cay\u00f3 lesionado a los ocho minutos de partido tras una dura entrada de Escalante. El centrocampista azulgrana tuvo que salir en camilla y en el club catal\u00e1n ya han saltado las alarmas. El jugador catal\u00e1n tiene afectado el ligamento lateral del tobillo derecho y el primer diagn\u00f3stico apunta a un esguince. De todas formas, queda pendiente de una resonancia magn\u00e9tica para conocer el tiempo de baja. En funci\u00f3n de los resultados que arroje dicha prueba, podr\u00eda llegar a estar de baja hasta cuatro semanas.Busquets fue a cortar la salida de bal\u00f3n del Eibar a los ocho minutos de juego. Casi sobre la frontal del \u00e1rea rival, el centrocampista espa\u00f1ol se anticip\u00f3 a un bal\u00f3n dividido sobre Escalante, que lleg\u00f3 con los tacos por delante y acab\u00f3 pisando el tobillo derecho de Busquets, que fue sustituido de inmediato. En la Copa de 2015, 'Busi' ya sufri\u00f3 una lesi\u00f3n muy parecida por una entrada dura de Tom\u00e1s Pina, jugador del Villarreal, que acabar\u00eda expulsado aquel partido.Rakitic, soluci\u00f3n de urgenciaLuis Enrique no tiene un sustituto para Busquets. \u00danicamente Javier Mascherano, acostumbrado ya m\u00e1s a su papel de central, es un mediocentro posicional al uso, y claramente el 'jefecito' no tiene la salida de bal\u00f3n que tiene 'Busi'.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_m4v003el/width/660/cache_st/2017012312309/type/2/bgcolor/000000/0_m4v003el.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851159929263.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_4f7hsef9/width/660/cache_st/2017012312309/type/2/bgcolor/000000/0_4f7hsef9.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58850fa7e5fdea75218b4641.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:23.080530"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T23:14:26+01:00", "id": "97792017-01-21T18:51:16.680238", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Busquets: \"No s\u00f3lo hemos ganado, tambi\u00e9n dimos una buena imagen", "articleBody": "Tras conseguir la victoria por la m\u00ednima en la ida de los cuartos de final de la Copa del Rey, Busquets analiz\u00f3 el choque dando importancia a lo conseguido por los suyos. Victoria: \"Llev\u00e1bamos muchos a\u00f1os sin ganar aqu\u00ed y no s\u00f3lo el hecho de ganar, tambi\u00e9n la imagen. El equipo ha estado s\u00f3lido en ataque y en defensa\". Partido de vuelta: \"El 0-1 da ventaja, pero la Real tiene calidad y en los \u00faltimos a\u00f1os nos ha costado mucho ganarles, pero es mejor un resultado positivo, que hac\u00eda mucho tiempo que no consegu\u00edamos aqu\u00ed\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848639669550.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170119235359/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/58813a2d22601d65388b460c.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:16.680238"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T22:38:44+01:00", "id": "80472017-01-23T16:27:41.557975", "polarity": -1, "keywords": "SD Eibar,Gonzalo Escalante,Sergio Busquets,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Busquets: esguince de ligamento lateral externo del tobillo", "articleBody": "Malas noticias para el Bar\u00e7a y Luis Enrique: tras la lesi\u00f3n de Iniesta, en Ipurua ha ca\u00eddo Sergio Busquets, que tuvo que ser sustituido tras un fuerte pisot\u00f3n en el tobillo de Escalante.\u00a0Seg\u00fan ha comunicado el Barcelona, Busquets padece un esguince de ligamento lateral externo del tobillo derecho, aunque a\u00fan est\u00e1 pendiente de someterse a m\u00e1s pruebas.De confirmarse esta lesi\u00f3n, el centrocampista estar\u00eda de baja entre 4 y 6 semanas, por lo que se perder\u00eda seguro la vuelta de Copa ante la Real Sociedad (26 de enero) y los encuentros de Liga ante Betis (29 de enero), Athletic (4 de febrero) y Alav\u00e9s (11 de febrero). En el mejor de los casos su vuelta podr\u00eda producirse el 14 de febrero ante el PSG en la ida de los octavos de final de la Champions.El lance ocurri\u00f3 en el minuto 8 de partido, cuando en un bal\u00f3n dividido el jugador del Eibar, que primero toc\u00f3 bal\u00f3n, clav\u00f3 los tacos en el tobillo derecho del internacional espa\u00f1ol. El colegiado, S\u00e1nchez Mart\u00ednez, no amonest\u00f3 a Escalante, que s\u00ed vio cartulina (amarilla) cuando alrededor del 25' cometi\u00f3 falta sobre Neymar.[COMUNICADO M\u00c9DICO] Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. Ma\u00f1ana se le har\u00e1n m\u00e1s pruebasDesde el momento en que se produjo la entrada, los gestos de Busquets hicieron pensar en lo peor. Tras algo m\u00e1s de un minuto tendido en el c\u00e9sped, se fue a los vestuarios en camilla y entr\u00f3 Denis Su\u00e1rez en su lugar.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485115338_133558.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:41.557975"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T18:30:42+01:00", "id": "1892017-01-21T18:51:23.891501", "polarity": 1, "keywords": "Emilio Butrague\u00f1o,Celta de Vigo,M\u00e1laga CF,Copa Rey F\u00fatbol,Real Madrid,Primera divisi\u00f3n,F\u00fatbol,Equipos,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Butrague\u00f1o: \"Tras dos derrotas, era muy importante ganar", "articleBody": "Contento: \"El equipo ha merecido m\u00e1s goles, pero tenemos que estar satisfechos. Hasta el final ha habido esa incertidumbre de que un accidente complicara la situaci\u00f3n\".Ramos, decisivo: \"Hemos empezado muy bien, ha habido ocasiones claras y luego una fase donde ellos han jugado bien al f\u00fatbol, han dado al palo y, afortunadamente, antes del descanso Sergio ha hecho que nos fu\u00e9semos por delante; el primero ha sido un golazo y, en el segundo, la falta que saca Kroos es medio gol\".Triunfo merecido: \"En la segunda parte nos ha descolocado el gol. El resultado ha sido ajustado, pero la victoria ha sido muy merecida. Despu\u00e9s de dos derrotas, era muy importante ganar hoy\".La vuelta de Copa: \"Hay que jugar los partidos siempre y, cuando est\u00e1 el Madrid en el campo, no hay nada terminado. El f\u00fatbol en 90 minutos da para mucho. Vamos a ir all\u00ed, por supuesto, con toda la ilusion, a ver si le podemos dar la vuelta a la situaci\u00f3n\".", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485019842_955799_1485020066_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485019842_955799.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.891501"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T07:15:11+01:00", "id": "52472017-01-23T16:26:58.137121", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Caio Henrique comanda a una Brasil con pie y medio en la fase final", "articleBody": "Caio Henrique, futbolista del Atl\u00e9tico de Madrid, fue el capit\u00e1n de Brasil Sub-20 que  derrot\u00f3 3-2 a Paraguay este domingo en la tercera jornada del Grupo A del Sudamericano de la categor\u00eda. El combinado del jugador colchonero pone un pie en el hexagonal final del campeonato, que se viene disputando en Ecuador.Brasil es l\u00edder de su grupo con siete puntos.  Caio disput\u00f3 60 minutos del partido y fue el motor de Brasil. El jugador del Atl\u00e9tico de Madrid fue el encargado de comenzar el juego de su selecci\u00f3n, el encargado de sacar las jugadas a bal\u00f3n parado... en definitiva el engranaje respecto al que gir\u00f3 el juego de su pa\u00eds en el triunfo ante el combinado guaran\u00ed. Matheus S\u00e1vio adelant\u00f3 a la \u2018Canarinha\u2019 en el minuto 38 de una gran falta que se col\u00f3 casi por la escuadra derecha. El segundo gol lleg\u00f3 a los 57 minutos. Richarlison aprovech\u00f3 un pase largo que le mand\u00f3 el arquero Caique, super\u00f3 la marca del defensa paraguayo Ferreira y ampli\u00f3 la ventaja. Brasil golpe\u00f3 de nuevo, en el 65 con un gol de  Felipe Vize a pase de S\u00e1vio. Paraguay, que se encontraba con un jugador menos que hab\u00eda sido expulsado,  Jes\u00fas Medina puso el tanto del honor, de penalti, en el descuento, para Paraguay.  os tres primeros equipos de los dos grupos de esta ronda inicial se clasificar\u00e1n para el hexagonal final del torneo, que se disputar\u00e1 en el Ol\u00edmpico Atahualpa de Quito y que otorgar\u00e1 cuatro plazas para el Mundial Sub-20 de Corea del Sur-2017 (del 20 de mayo al 11 de junio).", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jmgfuente_20170123-065846_imagenes_md_terceros_caio_henrique-kqeB-U4136176787680vE-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413617678768/caio-henrique-jugador-atletico-capitan-brasil-sudamericano-sub-veinte.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.137121"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T11:18:20+01:00", "id": "69242017-01-21T18:51:21.260709", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Caio, 90 minutos en el empate de Brasil frente a Chile", "articleBody": "Caio Henrique disput\u00f3 el segundo partido del Sudamericano Sub-20 con la selecci\u00f3n brasile\u00f1a. Fue titular y jug\u00f3 los 90 minutos en el empate de los cariocas ante Chile, que jug\u00f3 con uno menos desde antes del descanso por la expulsi\u00f3n de Jeisson Vargas, la estrella chilena, en el 34\u2019.Caio volvi\u00f3 a llevar la manija de su combinado nacional, distribuyendo balones en el centro del campo y siendo el encargado de lanzar la mayor\u00eda de acciones a bal\u00f3n parado de su equipo. Trat\u00f3 de combinar r\u00e1pido con los delanteros, pero Chile, sobre todo a ra\u00edz de quedarse con diez hombres, plante\u00f3 una defensa numantina imposible de superar para la \u00b4verde-amarelha\u2019.La Brasil de Caio queda con cuatro puntos en el grupo A tras dos partidos disputados tras haber derrotado por la m\u00ednima a Ecuador (1-0) en la primera fecha. Lo m\u00e1s positivo es que no ha encajado ning\u00fan gol en los dos encuentros jugados, pero arriba deben mejorar los cariocas.\n    Caio, capit\u00e1n brasile\u00f1o, se mostr\u00f3 muy participativo, pidiendo siempre el bal\u00f3n, y pudo adelantar a los suyos con un disparo desde fuera del \u00e1rea que, tras tocar en Vizeu, despist\u00f3 al arquero chileno y el bal\u00f3n se acab\u00f3 estrellando contra el palo.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/20170120-636205522967107322_20170120234050-kICE-U413564413279cu-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170121/413564413279/caio-90-minutos-empate-brasil-chile-sudamericano-sub20.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.260709"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T22:56:43+01:00", "id": "8922017-01-21T18:51:22.766795", "polarity": 1, "keywords": "Josep Maria Bartomeu,Fundaci\u00f3n Bancaria La Caixa,FC Barcelona,La Caixa,Fundaciones bancarias,Equipos,Bancos,Fundaciones,Deportes,Empresas,Econom\u00eda,Banca,Sociedad,Finanzas", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "CaixaBank y el Barcelona renuevan su acuerdo por 4 a\u00f1os", "articleBody": "CaixaBank y el FC Barcelona han renovado el acuerdo de patrocinio mediante el cual la entidad financiera se mantendr\u00e1 como patrocinadora oficial del club durante los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, hasta la temporada 2019-2020. El presidente de CaixaBank, Jordi Gual, el director general de la Fundaci\u00f3n Bancaria \"la Caixa\", Jaume Gir\u00f3, y el presidente del FC Barcelona, Josep Maria Bartomeu, han suscrito la renovaci\u00f3n en las instalaciones del Camp Nou este viernesEl acuerdo de patrocinio incluye para un paquete de contraprestaciones en concepto de derechos exclusivos de marca en las diferentes instalaciones deportivas del Bar\u00e7a y publicidad en los diferentes canales de comunicaci\u00f3n del club.\"Renovar esta alianza hist\u00f3rica con uno de los principales bancos de Europa y la entidad financiera de referencia en Catalu\u00f1a, y con nuestras respectivas fundaciones, para poder seguir creciendo con programas sociales conjuntos para el desarrollo de la infancia y el fomento de la educaci\u00f3n en valores. Para nosotros, CaixaBank es mucho m\u00e1s que un patrocinador, es un socio con el cual compartimos unas ra\u00edces en el pa\u00eds y que nos ha acompa\u00f1ado en los mejores momentos de la historia de nuestro club\", ha asegurado Bartomeu tras el acto de la renovaci\u00f3n.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484949170_265566_1484949340_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484949170_265566.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.766795"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T18:07:05+01:00", "id": "11482017-01-23T16:27:06.379541", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Campe\u00f3n de invierno con un partido menos", "articleBody": "El Real Madrid ya es campe\u00f3n de invierno. La victoria del conjunto blanco ante el M\u00e1laga en el Santiago Bernab\u00e9u le da una renta de cuatro puntos respecto al Sevilla, segundo clasificado, que aun debe jugar este fin de semana. Los de Zidane comenzaron la temporada ganando sus cuatro primeros choques, pero una serie de tres empates consecutivos hicieron saltar las alarmas en el Bernab\u00e9u. Desde entonces, ocho victorias, un empate ante el Barcelona y s\u00f3lo derrota, la de la semana pasada en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n.La victoria ante el M\u00e1laga deja a los de Chamart\u00edn con 43 puntos, seguidos de nervionenses (39) y del Bar\u00e7a (38). Ambos tienen que disputar su \u00faltimo partido de la primera vuelta este domingo, sin embargo, pase lo que pase, el Madrid seguir\u00e1 al frente de la tabla, a\u00fan con un partido menos. Hay que recordar que los blancos tienen un partido aplazado correspondiente a la jornada 16, al estar en Jap\u00f3n disputando el Mundial de Clubes.La \u00faltima vez que el Madrid termin\u00f3 al frente de la clasificaci\u00f3n la primera vuelta fue en la temporada 2014-15, bajo las \u00f3rdenes de Carlo Ancelotti, aunque finalmente el equipo se desinfl\u00f3 y el Barcelona se llev\u00f3 finalmente el campeonato. La \u00faltima vez que fue campe\u00f3n siendo tambi\u00e9n el primero tras la primera vuelta fue con Jos\u00e9 Mourinho en el banquillo, en la 2011-2012.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850182363976.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850177331562.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850177331562.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839532468aeb00438b4686.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:06.379541"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T08:29:23+01:00", "id": "18092017-01-23T16:27:32.281081", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Copa del Rey", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Carrasco, titular un mes despu\u00e9s", "articleBody": "Yannick volver\u00e1 a figurar hoy en el once titular de Simeone para el enfrentamiento de cuartos de final de la Copa del Rey. Carrasco no aparec\u00eda de inicio en la alineaci\u00f3n desde hace m\u00e1s de un mes. Fue en la jornada 16 de Liga ante Las Palmas, el pasado 17 de diciembre. 33 d\u00edas despu\u00e9s, el belga ser\u00e1 nuevamente de la partida. Carrasco volvi\u00f3 a disputar unos minutos el pasado s\u00e1bado ante el Betis, cuando El Cholo decidi\u00f3 darle entrada por Gait\u00e1n en el minuto 62. Esa escasa media hora de juego fueron sus primeros minutos en el nuevo a\u00f1o, pues el belga se perdi\u00f3 los dos duelos de Copa ante Las Palmas y el de Liga frente al Eibar por una leve peritendinitis en el tend\u00f3n de Aquiles izquierdo. titularidades lleva el belga en la presente temporadaEn la previa de la ida de los octavos de la Copa del Rey, Simeone dio un toque de atenci\u00f3n a Yannick sobre la posici\u00f3n que debe ocupar en el campo, asegurando que al belga no le gusta jugar por la derecha, precisamente la zona en la que el m\u00edster necesita alternativas: \"Estamos buscando gente que sienta la necesidad y ambici\u00f3n de lastimar por ese lado\". El t\u00e9cnico puso como ejemplo de sacrificio a Gim\u00e9nez, que ocup\u00f3 el mediocentro y a Juanfran, quien precisamente jug\u00f3 en la maltrecha banda derecha, a la que ahora regresar\u00e1 Carrasco. El jugador belga no hab\u00eda dejado de participar en ninguno de los choques del Atl\u00e9tico en la presente campa\u00f1a hasta la baja por lesi\u00f3n. El 10 rojiblanco particip\u00f3 en los 24 encuentros que los de Simeone llevaban en la 16-17. Titular en 18 ocasiones entre Champions, Liga y Copa, Carrasco tuvo minutos en todos y cada uno de los partidos hasta el choque ante el Guijuelo en el Calder\u00f3n y ya no regresar\u00eda hasta el \u00faltimo duelo frente al Betis, con el que complet\u00f3 un total de 1.502 minutos en la actual temporada. Una decena de tantos le contemplan hasta ahora y esta tarde gozar\u00e1 de una nueva oportunidad para poder ampliar esa marca.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848108699653.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/58806a9e268e3e24558b457f.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:32.281081"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T18:19:07+01:00", "id": "54432017-01-21T18:51:05.976849", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Casemiro debi\u00f3 ser expulsado contra el M\u00e1laga", "articleBody": "Casemiro se ha librado de la roja en el partido de LaLiga Santander que ha enfrentado al Real Madrid contra el M\u00e1laga. El centrocampista brasile\u00f1o, con una tarjeta amarilla, ha derribado sin intenci\u00f3n de disputar la pelota al malacitano Juanpi que estaba llevando una contra del conjunto entrenado por el Gato Romero. El \u00e1rbitro Gil Manzano ha se\u00f1alado la falta pero no ha querido enviar a Casemiro a vestuarios. Era el minuto 92 y quedaban dos minutos de tiempo de descuento con 2-1 en el marcador.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/632291410_20170121174438-kd0D-U413574524924ZaF-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413574524924/casemiro-debio-ser-expulsado-contra-el-malaga.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.976849"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-18T12:16:34+01:00", "id": "4152017-01-23T16:27:30.936769", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Cerezo tampoco descarta un cambio del himno", "articleBody": "El presidente del Atl\u00e9tico de Madrid, Enrique Cerezo, asegura que el cambio de estadio, para la pr\u00f3xima temporada, ha sido \"muy bien acogido\" por la masa social del club, se mostr\u00f3 convencido de que \"los accesos llegar\u00e1n\" y defendi\u00f3 \"la evoluci\u00f3n del escudo\", porque \"el sentimiento es el mismo\".El dirigente rojiblanco, entrevistado en el programa Espejo P\u00fablico de Antena 3, opin\u00f3 sobre el futuro inmediato del club, con nuevo estadio, escudo y, quiz\u00e1, nuevo himno -\"todo llegar\u00e1- y envi\u00f3 un mensaje de tranquilidad en relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n del t\u00e9cnico Diego Simeone.\"El cambio de estadio ha sido muy bien acogido. Casi el cien por cien -de los socios- est\u00e1n convencidos de que significa un cambio a mejor. Es tener un estadio moderno, con las nuevas tecnolog\u00edas, con una capacidad ya de 75.000 o 72.000 espectadores, con un parking genial, con una estaci\u00f3n de metro a los pies del estadio, la m\u00e1s grande de Madrid y con ventajas y comodidades que nadie puede decir que no\", enfatiz\u00f3.Cerezo se mostr\u00f3 convencido de que los accesos al nuevo estadio estar\u00e1n a tiempo para la pr\u00f3xima temporada, cuando el club acometa el traslado, pese a las diferencias de criterio que han mantenido el Ayuntamiento con la Comunidad de Madrid.\"Cuando se inaugura un estadio, lo m\u00e1s importante es que la comodidad para llegar sea buena. Nosotros hemos tenido durante 50 a\u00f1os un estadio fant\u00e1stico, pero que no estaba bien ubicado por c\u00f3mo creci\u00f3 Madrid. Era un estadio inc\u00f3modo para llegar y para salir\".\"\u00c9ste es un estadio que va a ser muy c\u00f3modo, pero todo hay que hacerlo. Yo creo que los accesos llegar\u00e1n, pero que todo el mundo sepa que, en cualquier estadio del mundo, entrar y salir siempre hay dificultades porque es much\u00edsima gente la que acude\", a\u00f1adi\u00f3 el dirigente, que confi\u00f3 en que las obras empiecen \"a finales de enero o principios de febrero\", agreg\u00f3.El presidente del Atl\u00e9tico considera que la afici\u00f3n ha entendido que el nombre del nuevo estadio (Wanda Metropolitano) le permite generar ingresos necesarios para seguir creciendo.\"Para tener grandes jugadores y grandes entrenadores, hacen falta ingresos y nosotros tenemos unos ingresos que hay que apurar al m\u00e1ximo. El que se llame Wanda Metropolitano nos da unos ingresos superiores para poder continuar en esta l\u00ednea ascendente de los \u00faltimos a\u00f1os\", declar\u00f3.\"Hemos tenido una gran suerte de tener un 'sponsor' como Wanda que paga el dinero que paga y que encima es socio y accionista del Atl\u00e9tico de Madrid\", a\u00f1adi\u00f3.Cerezo desminti\u00f3 que el grupo Wanda, propietario del 20 por ciento del club, quiera aumentar su participaci\u00f3n en el accionariado. \"La \u00fanica ilusi\u00f3n que tiene en su andadura es que los ni\u00f1os que est\u00e1n aqu\u00ed, que son 140, en su d\u00eda, puedan llegar a la selecci\u00f3n china\", afirm\u00f3.Tampoco descart\u00f3 un cambio de himno. \"Todo llegar\u00e1, pero el sentimiento del himno seguir\u00e1 siendo el mismo estemos en el Calder\u00f3n o en el Wanda Metropolitano\", expres\u00f3 Enrique Cerezo que afirm\u00f3 todos est\u00e1n \"orgullos\u00edsimos\" del himno que hizo Joaqu\u00edn Sabina, del que dijo que \"no es un m\u00fasico, realmente es un poeta\".Y sobre la pol\u00e9mica generada por el cambio de escudo, lo defendi\u00f3 como una \"evoluci\u00f3n\". \"No es ning\u00fan cambio, sino una evoluci\u00f3n. Desde los \u00faltimos 40 a\u00f1os, sin que nadie se diese cuenta se ha ido cambiando sin que nadie supiese por qu\u00e9 se modificaba o evolucionaba. Ayer, se dio a conocer un nuevo escudo del Juventus y a m\u00ed me gustar\u00eda que la gente opinase de lo que es un cambio de escudo, no lo que hemos hecho nosotros que es una peque\u00f1a evoluci\u00f3n\".\"B\u00e1sicamente el escudo es el mismo. el escudo anterior llevaba siete u ocho colores y era un problema para imprentas y dise\u00f1os. \u00c9ste lleva los colores b\u00e1sicos, el blanco, el rojo y el azul, que son los colores que siempre ha llevado el Atl\u00e9tico. No hay ning\u00fan problema, el escudo es el mismo y el sentimiento tiene que ser el mismo\", destac\u00f3.El presidente defendi\u00f3 el crecimiento del club, a punto de alcanzar los 100.000 socios, y que ha cerrado acuerdos internacionales en India y Francia. Adem\u00e1s, confirm\u00f3 que est\u00e1 negociando para crear otra franquicia en M\u00e9xico.\"Estamos intentando cerrar y formalizar un acuerdo con el San Luis de Potos\u00ed, que es un equipo importante en M\u00e9xico y veremos a ver c\u00f3mo acaba\".Tambi\u00e9n defendi\u00f3 la trayectoria del equipo esta temporada -en cuartos en Copa y Liga de Campeones- y no descart\u00f3 la Liga, cuando a\u00fan falta media temporada.Cerezo no se mostr\u00f3 preocupado por la posible marcha de Diego Simeone, aunque dijo que, como todos los atl\u00e9ticos, se muestra orgulloso de la dependencia que hay del entrenador argentino.\"La instituci\u00f3n estar\u00e1 siempre donde tiene que estar, conmigo, sin m\u00ed, con Simeone, sin Simeone, con Miguel \u00c1ngel Gil o sin \u00e9l porque es un equipo importante. Lo ha demostrado en los ciento y muchos a\u00f1os que ya tenemos de existencia. Simeone es un valor important\u00edsimo y no me extra\u00f1a que tengamos dependencia de \u00e9l, porque es normal y adem\u00e1s estamos orgullosos de tener dependencia de \u00e9l\", resalt\u00f3.Y neg\u00f3 que haya alg\u00fan tipo de enfrentamiento entre una parte de la afici\u00f3n y su entrenador. \"La afici\u00f3n est\u00e1 con el entrenador y todos los directivos, tambi\u00e9n. Todos estamos content\u00edsimos con \u00e9l y nos tenemos que dar cuenta de que ning\u00fan equipo de Espa\u00f1a siempre gana todo\", dijo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847367850534.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587f480622601de65e8b459d.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:30.936769"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T00:03:09+01:00", "id": "14482017-01-23T16:27:44.096958", "polarity": 1, "keywords": "SD Eibar,Javier Clemente,Lionel Messi,FC Barcelona,Primera divisi\u00f3n,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Clemente: \"Messi jugar\u00eda peor en el Ciempozuleos de Abajo", "articleBody": "Gratac\u00f2s:\u00a0\"El chaval (Pere Gratac\u00f2s) fue muy respetuoso con Messi, no creo que tuvieran que echarle. Y en realidad no lo han echado: siguen en el club haciendo lo mismo\".Messi, el n\u00famero 1: \"Si Messi escuch\u00f3 las declaraciones de Gratac\u00e8s, no pod\u00eda estar en desacuerdo. Es el mejor del mundo, pero jugar\u00eda peor en el Ciempozuelos de Abajo\".Gran Eibar: \"Juega con casta, con raza y tiene un juego muy especial. Ha presionado bien, apretando, pero el Bar\u00e7a ha tenido media hora genial... El resultado podr\u00eda ser otro, aunque el Eibar juega muy bien\".", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485126011_749767_1485126139_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485126011_749767.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:44.096958"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T15:55:00+01:00", "id": "38092017-01-23T16:27:10.563859", "polarity": 1, "keywords": "Primera Divisi\u00f3n,FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Competici\u00f3n no le quita la amarilla a Neymar por simular penalti", "articleBody": "El Comit\u00e9 de Competici\u00f3n ha decidido mantener la tarjeta amarilla que Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez mostr\u00f3 ayer jueves a Neymar en Anoeta por supuestamente simular un penalti. El Barcelona hab\u00eda presentado alegaciones esta misma ma\u00f1ana ampar\u00e1ndose en el v\u00eddeo de la acci\u00f3n en la que se puede apreciar que existe un contacto entre Rulli y el delantero brasile\u00f1o, seg\u00fan la versi\u00f3n del Barcelona.Competici\u00f3n no lo ha estimado as\u00ed por lo que de momento se mantiene la tarjeta. El club azulgrana tiene la intenci\u00f3n de recurrir a Apelaci\u00f3n.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849239902974.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/588224bee5fdea3f138b462c.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:10.563859"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T13:48:40+01:00", "id": "83012017-01-23T16:27:24.444490", "polarity": -1, "keywords": "Primera Divisi\u00f3n,Copa del Rey,FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Confirmado el esguince de Sergio Busquets", "articleBody": "El Barcelona anunci\u00f3 este lunes que Sergio Busquets sufre un esguince en el ligamento lateral de su tobillo derecho. El club azulgrana no dio tiempo de baja y se limit\u00f3 a decir que \"la evoluci\u00f3n del jugador marcar\u00e1 su disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos\". En todo caso, parece que el mediocentro no tiene una lesi\u00f3n tan grave como pareci\u00f3 tras la dura entrada de Escalante en Eibar. Se prev\u00e9 que est\u00e9 disponible en dos semanas.Si el proceso de recuperaci\u00f3n respeta el tiempo estipulado por los m\u00e9dicos, Busquets se perder\u00e1 solamente la vuelta de los cuartos de final de la Copa del Rey contra la Real Sociedad, el Betis-Bar\u00e7a de Liga, la ida de una hipot\u00e9tica semifinal copera y ser\u00eda duda para el Barcelona-Athletic de la jornada 21. Entre tres y cuatro partidos servir\u00e1n para ver si Luis Enrique halla una soluci\u00f3n fiable para la posici\u00f3n de pivote defensivo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851704410507.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_m4v003el/width/660/cache_st/20170123154323/type/2/bgcolor/000000/0_m4v003el.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885fb9fca47415e158b45ab.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:24.444490"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T13:53:27+01:00", "id": "54852017-01-21T18:51:10.816798", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Cristiano Ronaldo dispara las alarmas", "articleBody": "Cristiano Ronaldo, estrella del Real Madrid,\u00a0ha hecho saltar todas las alarmas este viernes por la noche cuando ha ingresado en el autocar del club blanco que les iba a llevar al hotel de concentraci\u00f3n.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Cristiano Ronaldo, que no pasa por un buen momento, ha aparecido con un fuerte vendaje en una mano. Cristiano Ronaldo sufre molestias en la mano derecha como consecuencia que un golpe que sufri\u00f3 durante el entrenamiento previo al encuentro\u00a0Real Madrid - M\u00e1laga,\u00a0que este s\u00e1bado se disputa en el Santiago Bernab\u00e9u.Se trata de una medida preventiva. No se espera que estas molestias puedan ser suficientemente importantes para que el jugador portugu\u00e9s no form\u00f3 parte del once titular del Real Madrid que recibe este s\u00e1bado al M\u00e1laga en el partido correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.El jugador est\u00e1 siendo tratado por los servicios m\u00e9dicos del Real Madrid, que han sido quienes le han puesto ese aparatoso vendaje en la mano derecha.NOTICIAS RELACIONADASRecordemos que el\u00a0Real Madrid buscar\u00e1 ante el M\u00e1laga\u00a0romper la racha de derrotas que llevan de los dos \u00faltimos partidos ante el Celta, en la Copa del Rey, y el Sevilla, en la Liga.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/4/8/1485003077684.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/cristiano-ronaldo-dispara-las-alarmas-5756967", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:10.816798"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:41:39+01:00", "id": "13582017-01-21T18:51:11.351781", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Cristiano Ronaldo falla y el Bernab\u00e9u pierde la paciencia", "articleBody": "Cristiano Ronaldo, estrella del Real Madrid,\u00a0no ha empezado con buen pie el partido Real Madrid - M\u00e1laga, correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Cristiano Ronaldo,\u00a0que est\u00e1 jugando con un vendaje en la mano derecha, ha tenido un par de ocasiones ante la porter\u00eda de Kameni, portero camerun\u00e9s del M\u00e1laga, que no ha sabido aprovechar.Precisamente la m\u00e1s clara ha sido un uno contra uno de\u00a0Cristiano Ronaldo con Kameni, en la que el delantero portugu\u00e9s, que no pasa por un buen momento, se ha quedado solo ante Kameni en el \u00e1rea malacitana. Kameni le ha ganado la partida a Cristiano Ronaldo,\u00a0que ha lamentado el error, mientras en el Bernab\u00e9u se han comenzado a oir los primeros silbidos.Era el minuto 12 de juego y el Real Madrid, que viene de dos derrotas, empezaba a ponerse nervioso. S\u00f3lo ha faltado ver como \u00a0minutos m\u00e1s tarde el M\u00e1laga crear\u00e1 dos ocasiones claras de gol. La primera de Chory Castro,\u00a0que ha enviado el bal\u00f3n al poste, y la segunda de Lucas, que ha neutralizado Keylor Navas.NOTICIAS RELACIONADASUnos instantes donde el Santiago Bernab\u00e9u ha empezado a perder la paciencia.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/8/1485020441880.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/cristiano-ronaldo-falla-bernabeu-pierde-paciencia-5757212", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.351781"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T13:46:35+01:00", "id": "79762017-01-23T16:27:40.689267", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Cristiano Ronaldo no se entrena con el Real Madrid", "articleBody": "Cristiano Ronaldo, estrella portuguesa del Real Madrid, preocupa al madridismo. El delantero portugu\u00e9s se ha unido este lunes a la lista de bajas que ha tenido Zinedine Zidane, entrenador del Real Madrid, en el entrenamiento.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Cristiano Ronaldo, que se quej\u00f3 de molestias en el pasado partido ante el M\u00e1laga, no ha aparecido por el terreno de juego de la Ciudad Deportiva de Las Rozas. Cristiano Ronaldo se ha quedado en el vestuario junto a\u00a0James Rodr\u00edguez,\u00a0a quien se esperaba que reapareciera este lunes, y Danilo, el gran sacrificado en el \u00faltimo encuentro ante el M\u00e1laga.Se esperaba que\u00a0Cristiano Ronaldo pasar\u00e1 esta ma\u00f1ana por la clinica para hacerse unas pruebas, pero no ha sido as\u00ed.Gareth Bale, Pepe y Carvajal\u00a0siguen con sus respectivos procesos de recuperaci\u00f3n, a los que esta ma\u00f1ana tambi\u00e9n se han unido los dos \u00faltimos lesionados\u00a0Marcelo y Modric.Zidane,\u00a0ante tanta ausencia, ha llamado a Tejero, que tuvo un incidente con el Castilla, y Enzo para reforzar este entrenamiento de preparaci\u00f3n del partido de vuelta de la eliminatoria de los cuartos de final de la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017,\u00a0en la que el Real Madrid tiene que remontar el 1-2 conseguido por el Celta de Vigo en el Santiago Bernab\u00e9u.\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/2/3/1485173602932.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/cristiano-ronaldo-no-entrena-con-real-madrid-5760081", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.689267"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T18:49:25+01:00", "id": "75192017-01-23T16:27:03.960070", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Cristiano Ronaldo,M\u00e1laga CF,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Cristiano Ronaldo perdon\u00f3 hasta tres goles ante Kameni", "articleBody": "Cristiano Ronaldo se march\u00f3 contrariado a vestuarios tras perdonar hasta tres ocasiones de gol ante Kameni. En la primera parte no estuvo acertado en un mano a mano en el que se qued\u00f3 s\u00f3lo ante el camerun\u00e9s y en la segunda tampoco tuvo mejor suerte en un disparo alto tras un clamoroso error del portero del M\u00e1laga.La m\u00e1s clara de todas, que no entr\u00f3 por cent\u00edmetros y en la que s\u00ed super\u00f3 a Kameni, fue el remate al poste que se sac\u00f3 con su pierna derecha tras un gran control de pecho a centro de Isco..", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uqfk1n1t/width/660/cache_st/20170121192731/type/2/bgcolor/000000/0_uqfk1n1t.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850209297956.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121192731/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839f1746163f4d428b45ce.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:03.960070"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T12:41:55+01:00", "id": "54372017-01-23T16:30:05.736700", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Cristiano Ronaldo, desesperado", "articleBody": "Cristiano no es el de siempre. Y eso es noticia, sobre todo porque \u00e9l y el Bernab\u00e9u entran en un terreno sin explorar. Zidane insiste que no le inquieta su sequ\u00eda -tampoco la de Benzema- pero para medir el estado an\u00edmico de CR7 basta con seguirle de cerca en el partido de ayer. El luso tuvo dos ocasiones clar\u00edsimas, que no perdona, como el mano a mano ante Kameni en el primer tiempo o el tiro al palo en el segundo. Sus gestos lo dec\u00edan todo. Mirada perdida, brazos al cielo, otra mirada al infinito mientras se quedaba parado, pensativo, ante su escaso acierto. Tampoco estuvo certero tras el fallo clamoroso de Kameni y su disparo posterior se estrell\u00f3 en el portero.Un Cristiano desesperado se qued\u00f3 sin marcar un partido m\u00e1s. Si frente al Celta en la Copa el experimento de delantero centro, escoltado por Asensio y Lucas V\u00e1zquez no funcion\u00f3, tampoco en su posici\u00f3n habitual, m\u00e1s tirado a la izquierda, le sirvi\u00f3 ayer para reencontrarse con el gol.A CR7 le penalizaron sobre todos sus dos ocasiones claras, pero a nivel de juego tampoco es el jugador incansable, insaciable, que se mueve y se desmarca, y que desborda. El Bernab\u00e9u le espera.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uqfk1n1t/width/660/cache_st/20170122124752/type/2/bgcolor/000000/0_uqfk1n1t.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/58847054e5fdea26208b458c.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:30:05.736700"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-22T17:39:49+01:00", "id": "36822017-01-23T16:27:40.063448", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Cristiano Ronaldo, en observaci\u00f3n", "articleBody": "Cristiano Ronaldo, estrella portuguesa del Real Madrid,\u00a0preocupa a los servicios m\u00e9dicos del club madridista, que en las \u00faltimas horas est\u00e1n teniendo muchos trabajo por el gran n\u00famero de jugadores lesionados.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Tras confirmarse las bajas seguras de Marcelo y Modric,\u00a0a quienes este lunes se les har\u00e1n m\u00e1s pruebas m\u00e9dicas, los servicios m\u00e9dicos del Real Madrid tambi\u00e9n tienen en observaci\u00f2n a\u00a0Cristiano Ronaldo,\u00a0quien acab\u00f3 renqueante los 90 minutos de juego que dur\u00f3 el partido\u00a0Real Madrid - M\u00e1laga\u00a0de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.Y no se trata de los problemas que\u00a0Cristiano Ronaldo\u00a0tiene en la mano izquierda, donde luce una aparatoso vendaje, sino por las molestias que sufri\u00f3 en el pie derecho\u00a0despu\u00e9s de fallar una clara ocasi\u00f3n ante Kameni, portero del M\u00e1laga.NOTICIAS RELACIONADASCristiano Ronaldo,\u00a0pese a dirigirse al banquillo, continu\u00f3 sobre el terreno de juego hasta el final del encuentro. Pese a ello, en los servicios m\u00e9dicos del Real Madrid van a tener en obsrevaci\u00f3n a\u00a0Cristiano Ronaldo\u00a0para ver si est\u00e1 en condiciones de jugar ante el Celta de Vigo en Bala\u00eddos, donde hay que remontar un 1-2 de la eliminatoria de la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/6/1485102455160.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/cristiano-ronaldo-observacion-5758623", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.063448"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T18:49:25+01:00", "id": "96682017-01-21T18:51:16.060038", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Cristiano Ronaldo,M\u00e1laga CF,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Cristiano se fue de vac\u00edo pese a disponer de tres claras ocasiones", "articleBody": "Cristiano Ronaldo se march\u00f3 contrariado a vestuarios tras perdonar hasta tres ocasiones de gol ante Kameni. En la primera parte no estuvo acertado en un mano a mano en el que se qued\u00f3 s\u00f3lo ante el camerun\u00e9s y en la segunda tampoco tuvo mejor suerte en un disparo alto tras un clamoroso error del portero del M\u00e1laga.La m\u00e1s clara de todas, que no entr\u00f3 por cent\u00edmetros y en la que s\u00ed super\u00f3 a Kameni, fue el remate al poste que se sac\u00f3 con su pierna derecha tras un gran control de pecho a centro de Isco.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uqfk1n1t/width/660/cache_st/20170121184926/type/2/bgcolor/000000/0_uqfk1n1t.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850209297956.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839f1746163f4d428b45ce.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:16.060038"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-22T18:40:14+01:00", "id": "49782017-01-23T16:26:58.030553", "polarity": 1, "keywords": "Cristiano Ronaldo,Real Madrid,M\u00e1laga CF", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Cristiano suma 250 partidos en Liga", "articleBody": "Cristiano Ronaldo jug\u00f3 ante el M\u00e1laga su partido n\u00famero 250 de Liga con el Real Madrid. El jugador portugu\u00e9s suma 273 tantos: 153 dianas en el Bernab\u00e9u y 120 como visitante. Cristiano Ronaldo debut\u00f3 en Liga el 29 de agosto de 2009 ante el Deportivo en un partido que acab\u00f3 3-2 y en el que marc\u00f3 su primer gol con el Real Madrid.El balance de Cristiano Ronaldo en esos 250 partidos de Liga es de 190 victorias, 34 empates y 26 derrotas. La Liga en la que disput\u00f3 m\u00e1s partidos fue la 2011/12, en la que jug\u00f3 los 38 encuentros del campeonato.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/U33000_025_20170121203221-171-kiiE-U4136020304213lF-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413602030421/cristiano-250-partidos-liga.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.030553"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T21:52:36+01:00", "id": "71652017-01-21T18:51:13.722561", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Cristiano tiene molestias en una mano", "articleBody": "Cristiano Ronaldo tiene problemas en una mano. A la hora de subirse al autob\u00fas, fue el \u00faltimo en hacerlo, para la concentraci\u00f3n. del equipo luc\u00eda un aparatoso vendaje como consecuencia de un golpe en el entrenamiento de este viernes.El jueves mismo fue tratado por los m\u00e9dicos del club, que le aplicaron un fuerte vendaje en la zona. En principio se espera que pueda jugar, pero lo cierto es que tiene molestias en la mano.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5882788f468aeb4c4a8b4678.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.722561"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T13:23:07+01:00", "id": "70182017-01-23T16:27:27.493679", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Cristiano Ronaldo,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Cristiano, James y Danilo se entrenan al margen del grupo", "articleBody": "El Real Madrid empez\u00f3 a preparar el partido ante el Celta del mi\u00e9rcoles sin Cristiano Ronaldo, Danilo y James, que se quedaron entrenando en el gimnasio, al margen del grupo. Los tres siguen siendo duda a poco m\u00e1s de 48 horas de jugar en Bala\u00eddos. Tampoco estuvieron los lesionados Marcelo, Modric, Bale, Pepe y Carvajal, con sus diferentes procesos de recuperaci\u00f3n. La principal novedad de la sesi\u00f3n estuvo en la presencia de Tejero, lateral izquierdo, que tiene muchas opciones de entrar en la convocatoria de ma\u00f1ana para viajar a Vigo. Tambi\u00e9n estuvo trabajando con el primer equipo Enzo Zidane. El entrenamiento estuvo marcado por el trabajo de posesi\u00f3n de bal\u00f3n y presi\u00f3n, armas con las que el Madrid espera lograr la remontada en Bala\u00eddos.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851741257098.jpg", "emotion": "sadness", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/5885f5a4468aeb09328b45b6.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:27.493679"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T13:16:05+01:00", "id": "58572017-01-23T16:27:48.965392", "polarity": 1, "keywords": "Cristiano Ronaldo,Luka Modric,Liga Santander,Copa Rey F\u00fatbol,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Cristiano, James y Danilo se entrenaron al margen del grupo", "articleBody": "El Real Madrid se ha ejercitado en la ma\u00f1ana de este lunes para comenzar con la preparaci\u00f3n del choque que el mi\u00e9rcoles les enfrentar\u00e1 al Celta en la vuelta de los cuartos de final de la Copa del Rey, en el que buscar\u00e1n remontar la ventaja lograda por el Celta en el Bernab\u00e9u.En la sesi\u00f3n de hoy no se entrenaron con el resto de sus compa\u00f1eros Cristiano Ronaldo, James Rodr\u00edguez ni Danilo. Los tres jugadores se quedaron en el interior de las instalaciones de Valdebebas. El resto de futbolistas, Tejero y Enzo del Castilla incluidos, realizaron ejercicios de control y pase antes de dividirse en dos equipos para practicar la posesi\u00f3n del bal\u00f3n. Bale, Pepe y Carvajal siguen con sus respectivos procesos de recuperaci\u00f3n, mientras que Marcelo y Modric lo iniciaron.L\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485173553_220943_1485173648_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485173553_220943.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:48.965392"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T12:52:30+01:00", "id": "80562017-01-23T16:27:04.330306", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Cuatro refuerzos del Juvenil en el entrenamiento del Barcelona", "articleBody": "Luis Enrique, entrenador del FC Barcelona,\u00a0ha tenido que echar mano al Juvenil A del FC Barcelona para completar el entrenamiento de este lunes, el primer de la semana en la que hay partido de Copa del Rey y de la\u00a0Liga Santander.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Luis Enrique, ante las bajas por lesi\u00f3n que tiene, ha llamado a cuatro jugadores del Juvenil A del Barcelona para reforzar esta sesi\u00f3n de trabajo en la que se ha empezado a preparar el partido de\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017\u00a0ante la Real Sociedad.\u00a0Sergio Busquets, Rafinha e Iniesta\u00a0est\u00e1n lesionados y siguen con su recuperaci\u00f3n. El capit\u00e1n, no obstante, se ha ausentado del entrenamiento para viajar a Madrid, donde recibe el Premio Reina Sof\u00eda.Los cuatro jugadores del Juvenil A que han tenido este lunes el premio de poder entrenar con el primer equipo del Bracelona son\u00a0Tur, Mboula, Alasana y\u00a0Rey,\u00a0quienes han tenido el privilegio de compartir unas horas con sus \u00eddolos del primer equipo.Recordemos que el primer equipo del Barcelona descansar\u00e1 este martes antes de empezar a preparar\u00a0los dos pr\u00f3ximos compromisos oficiales\u00a0que tiene ante la Real Sociedad, el jueves, y frente al Betis, el domingo.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/0/1485171884506.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/cuatro-refuerzos-del-juvenil-entrenamiento-del-barcelona-5759992", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.330306"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T09:51:30+01:00", "id": "61742017-01-21T18:51:14.330392", "polarity": -1, "keywords": "Primera Divisi\u00f3n,Real Madrid,M\u00e1laga CF", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Cuidado con el M\u00e1laga", "articleBody": "Ojito con el M\u00e1laga. El conjunto blanquiazul visita el Bernab\u00e9u en un momento delicado del Real Madrid y no ser\u00eda la primera vez que le mete un susto a los blancos. De hecho, la Liga pasada fue el segundo rival que m\u00e1s puntos rest\u00f3 a los madridistas gracias a los dos empates que cosech\u00f3 en sus enfrentamientos: 0-0 en el Bernab\u00e9u y 1-1 en La Rosaleda. Cuatro puntos le birlaron a los blancos, m\u00e1s que Barcelona (3), Sevilla (3) o Villarreal (3). S\u00f3lo el Atl\u00e9tico le quit\u00f3 m\u00e1s al Real Madrid: 5 puntos.Ni Ben\u00edtez, primero, ni Zidane, despu\u00e9s, fueron capaces de ganar al M\u00e1laga la pasada temporada. No era la primera vez que los andaluces le hac\u00edan un roto a los blancos, ya que en las siete \u00faltimos temporadas a los blancos le han volado 11 puntos ante el rival de esta tarde. Cuidado con el M\u00e1laga.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849323529125.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5882452722601da3688b4690.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:14.330392"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T17:04:42+01:00", "id": "77062017-01-23T16:27:03.777359", "polarity": -1, "keywords": "Zinedine Zidane,Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Danilo no jug\u00f3 por molestias en la rodilla", "articleBody": "Los problemas se acumulan a Zinedine Zidane. Con Carvajal roto para un mes, Marcelo ha sido el siguiente en caer. En una acci\u00f3n en ataque ante un jugador del M\u00e1laga, el brasile\u00f1o forz\u00f3 y se lesion\u00f3 en su pierna izquierda. El franc\u00e9s ten\u00eda a Danilo en el banquillo, pero seg\u00fan desvel\u00f3 en rueda de prensam no jug\u00f3 por molestias.\"Danilo no pod\u00eda jugar, pero no iba a tirar de \u00e9l pese a que ha habido bajas en el partido. \u00c9l quer\u00eda jugar, pero no es bueno hacer esto. No estaba el Castilla para tirar del filial, entonces hay que buscar en el juvenil A... Hemos estado con un jugador menos. Despu\u00e9s del entrenamiento se ha resentido de algo, hoy por la ma\u00f1ana no estaba bien del todo y no arriesgamos porque no debes hacerlo con un jugador que no est\u00e1 al cien por cien\", explic\u00f3 Zidane.Ante este panorama, Lucas V\u00e1zquez fue el que tuvo que retrasar la posici\u00f3n al decidir Zidane que fuera Isco el que ocupara el puesto del lesionado Marcelo. El t\u00e9cnico se inclin\u00f3 por esta opci\u00f3n ante la posibilidad de que el brasile\u00f1o no fuera bien recibido y no pudiera rendir de la mejor manera posible.En esta ocasi\u00f3n, y a diferencia de lo ocurrido ante el Sevilla, Zidane prefiri\u00f3 mantener el esquema con el que inici\u00f3 el partido y no tirar de una defensa de tres centrales. Lucas V\u00e1zquez hizo de Danilo, mientras que Nacho pas\u00f3 al lateral izquierdo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850257290637.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121201033/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883868e268e3e395c8b4628.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:03.777359"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T12:44:22+01:00", "id": "14712017-01-23T16:27:49.008002", "polarity": -1, "keywords": "Danilo,Zinedine Zidane,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Danilo se desploma: juega la mitad que el a\u00f1o pasado", "articleBody": "Zidane asegura que est\u00e1 al mil por cien con Danilo pero la realidad es que el lateral brasile\u00f1o cuenta bastante poco para el t\u00e9cnico franc\u00e9s. El a\u00f1o pasado a estas alturas de la temporada, Danilo hab\u00eda jugado el 63,8% de los minutos que hab\u00eda disputado el Madrid entre Liga, Copa y Champions (1.495 de 2340 minutos). En este curso, solo ha jugado el 31,6 %, y eso que el equipo blanco acumula m\u00e1s partidos que en la temporada pasada hasta enero (cuatro partidos m\u00e1s de Copa, dos del Mundialito y la Supercopa de Europa).Danilo est\u00e1 pasando, probablemente, por su peor momento desde que lleg\u00f3 al Madrid. Abucheado por la grada y se\u00f1alado por el Bernab\u00e9u, Zidane tuvo que defenderlo en rueda de prensa y protegerlo ante las cr\u00edticas tras el partido de Copa del Rey ante el Sevilla, en el que se marc\u00f3 un gol en propia puerta. La lesi\u00f3n de Carvajal, que tiene para un mes, le ha abierto de par en par las puertas de la titularidad, sin embargo, ante el M\u00e1laga no jug\u00f3. Nacho sali\u00f3 en su lugar y tras la lesi\u00f3n de Marcelo, Zidane cambi\u00f3 al canterano de banda y coloc\u00f3 a Lucas V\u00e1zquez, extremo de profesi\u00f3n, en el lateral diestro, mientras el brasile\u00f1o ve\u00eda el encuentro desde el banquillo. Seg\u00fan inform\u00f3 el entrenador del Madrid despu\u00e9s Danilo estaba tocado y no quer\u00eda forzarlo para que llegue al 100% a la vuelta de los cuartos de final de Copa del Rey ante el Celta, un partido que el Madrid tiene que remontar si quiere pasar la eliminatoria.Precisamente, es en la Copa donde Danilo est\u00e1 teniendo m\u00e1s oportunidades. Mientras que en Liga solo ha disputado el 29% de los minutos (531 de 1710), en Copa ha participado en el 53% de ellos. En Champions sus n\u00fameros son todav\u00eda peores. Solo ha jugado en dos de los seis partidos de la liguilla: en el empate a dos frente al Dortmund en Alemania y en la victoria por 5-1 ante el Legia en el Bernab\u00e9u. Tampoco cont\u00f3 para Zidane en el Mundial de Clubes ni en la Supercopa de Europa, en las que no disput\u00f3 un solo minuto.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485023910_888146.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.008002"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T18:49:32+01:00", "id": "16392017-01-21T18:51:13.257788", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Danilo, ahora o nunca", "articleBody": "Los pitos del Bernab\u00e9u a Danilo no son problema para Zidane. Cree que le sucede a todos. Le parece m\u00e1s injusto lo que se escribe de Danilo sobre su aportaci\u00f3n al juego del Real Madrid, pero tampoco le van a condicionar sobre la elecci\u00f3n del sustituto del lesionado Carvajal en el pr\u00f3ximo mes. ha sido tajante. \"Es un placer ver como trabaja. Quiero su mejor versi\u00f3n porque es un jugador que me encanta, con el que no estoy al 100%, sino al 1.000%\", ha dicho. Las palabras de Zidane suenan a titularidad, a mimos, a darle confianza para lo que le viene. De primeras el M\u00e1laga este s\u00e1bado, tras dos partidos consecutivos sin ganar y con las miradas puestas en \u00e9l. Luego, Vigo, donde el Madrid se juega el primer match ball de la temporada. Y m\u00e1s tarde, Real Sociedad, visita de nuevo a Vigo, \u00e9sta en Liga, y tambi\u00e9n a Pamplona, m\u00e1s all\u00e1 de unas hipot\u00e9ticas semifinales coperas, previstas para el 1 y 8 de febrero. Es un ahora o nunca para el internacional brasile\u00f1o. El lateral de Bicas no est\u00e1 teniendo un periplo f\u00e1cil en el Real Madrid. M\u00e1s all\u00e1 de que Carvajal sea considerado \"irremplazable\" por el entrenador blanco, la incertidumbre nace del propio rendimiento ofrecido hasta ahora por el ex del Oporto. De momento, su desempe\u00f1o est\u00e1 muy lejos de las expectativas depositadas en un jugador que aterriz\u00f3 hace a\u00f1o y medio en el club previo pago de 30 millones de euros. M\u00e1s all\u00e1 de que haya perdido la batalla por la titularidad con Carvajal, se trata de las sensaciones que Danilo transmite cuando juega, como en estos \u00faltimos partidos.Si a Danilo le falta consistencia, hay un jugador en la plantilla que la ofrece siempre y bajo cualquier circunstancia. Se trata de Nacho, que ha brillado esta temporada cuando le ha tocado jugar de central izquierdo. Puntualmente, lo ha hecho tambi\u00e9n de lateral zurdo, aunque el canterano es diestro. De ah\u00ed que Zidane est\u00e9 meditando probar con Nacho de carrilero derecho, posici\u00f3n en la que el madrile\u00f1o apenas ha jugado dos partidos en el primer equipo: un amistoso ante River (2012) y, el 8 de noviembre de 2014, con Ancelotti como primer entrenador (y Zizou de segundo), frente el Rayo ante la baja de Carvajal y por delante de Arbeloa. No estaba a\u00fan Danilo en la plantilla. Ahora, los dos pelean por un puesto a la espera del retorno de Dani Carvajal, el due\u00f1o indiscutible de una posici\u00f3n que hace dudar a Zidane.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849292779940.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zk0h1kmk/width/660/cache_st/20170120194546/type/2/bgcolor/000000/0_zk0h1kmk.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849294091655.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5882364646163f42458b4619.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.257788"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T21:28:54+01:00", "id": "97552017-01-23T16:27:14.819306", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Denis Su\u00e1rez se estrena como goleador con el Bar\u00e7a", "articleBody": "Denis Su\u00e1rez siempre recordar\u00e1 la noche del 22 de enero de 2017, cuando marc\u00f3 en Ipurua su primer gol con el Barcelona. El gallego, que entr\u00f3 a los 10 minutos de partido para sustituir al lesionado Busquets, tuvo un papel protagonista en la contienda, al ser el autor del primer gol de la noche. Recibi\u00f3 un rechace en la frontal. y sorprendi\u00f3 a Yoel con un disparo raso y cruzado que entr\u00f3 ajustado al poste. La reacci\u00f3n del gallego fue abrazarse a Leo Messi, que estaba a su lado en el momento del disparo.El canterano del Celta de Vigo inaugura su cuenta anotadora tras haber disputado 1.121 minutos como jugador del Barcelona. De este modo, se convierte en el tercer fichaje azulgrana que marca gol este a\u00f1o, tras Alc\u00e1cer y Digne. Andr\u00e9 Gomes y Umtiti, son los \u00fanicos jugadores de campo llegados el pasado verano que a\u00fan no han visto porter\u00eda.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851169162119.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58851600ca47416e638b45ff.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:14.819306"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T22:40:18+01:00", "id": "47752017-01-23T16:27:43.324606", "polarity": -1, "keywords": "Denis Su\u00e1rez,Res\u00famenes Liga Santander,Liga Santander,Res\u00famenes deportivos,FC Barcelona,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Equipos,F\u00fatbol,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Denis Su\u00e1rez se estren\u00f3 con el Bar\u00e7a: \u00a1derechazo inapelable!", "articleBody": "No iba a necesitar m\u00e1s de 20 minutos el joven jugador del Barcelona para acabar con los sue\u00f1os de Ipur\u00faa y poner por delante al conjunto cul\u00e9. Denis enganch\u00f3 un rechace de un tiro de Messi en la medialuna del \u00e1rea y la cruz\u00f3 a la perfecci\u00f3n para pon\u00e9rsela imposible a Yoel.El Barcelona se llev\u00f3 los 3 puntos del campo del Eibar con los goles de Denis, Messi, Luis Su\u00e1rez y Neymar\u00a0y se mantiene en la tercera posici\u00f3n de la tabla tras Real Madrid y Sevilla.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485120305_325882.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.324606"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T14:16:42+01:00", "id": "16332017-01-23T16:27:04.759075", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Denuncian trato de favor de TVE con el Real Madrid", "articleBody": "Seis redactores de deportes de informativos del centro de producci\u00f3n de Catalunya\u00a0han presentado una queja formal por el trato de favor que est\u00e1 recibiendo el Real Madrid en TVE.\u00a0Juli\u00e1n Reyes, director de deportes de informativos de TVE, estar\u00eda en el punto de mira, seg\u00fan informa el portal Vozpopuli.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Seg\u00fan 'Vozpopuli',\u00a0el\u00a0Consejo de Informativos de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola ha recibido una queja firmada por estos redactores\u00a0en que se denuncia una trato de favor no justificado por parte de la direcci\u00f3n de deportes de informativos hacia el Real Madrid y el Atl\u00e9tico respecto al FC Barcelona. Seg\u00fan la queja, la getsi\u00f3n del actual director de deportes de informativos en Madrid, Juli\u00e1n Reyes,\u00a0\"busca congratularse con Florentino P\u00e9rez y Enrique Cerezo a trav\u00e9s de este trato de favor a sus clubes\".En la misma informaci\u00f3n se denuncia que, seg\u00fan la queja de los redactores de deportes de Catalunya, \"la relaci\u00f3n con Reyes es inexistente. Tampoco es buena la que mantiene con los miembros de deportes de informativos a los que dirige y mucho menos con el equipo de deportes que no trabaja en informativos.\u00a0En la queja se se\u00f1ala que el tratamiento de los tres equipos es desigual.\u00a0Las informaciones de Real Madrid y Atletico siempre tienen un sesgo positivo,\u00a0mientras que las del Barcelona tratan de desacreditarle\".NOTICIAS RELACIONADASJuli\u00e1n Reyes recuper\u00f3 el cargo en 2015,\u00a0despu\u00e9s de ser relevado en 2009 al no emitir la pitada al himno espa\u00f1ol durante la final de la Copa del Rey entre el Athletic y el FC Barcelona.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/2/8/1485175471682.jpg", "emotion": "anger", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/denuncian-trato-favor-tve-con-real-madrid-5760141", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.759075"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T17:23:59+01:00", "id": "11312017-01-21T18:51:21.049413", "polarity": -1, "keywords": "Eibar CF,F\u00fatbol Club Barcelona,Luis Enrique", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Descubra a qu\u00e9 temperatura se jugar\u00e1 el Eibar-Bar\u00e7a", "articleBody": "La ola de fr\u00edo primero polar y luego siberiano que se ha instalado en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica durante toda la semana no se habr\u00e1 ido del todo este domingo y a\u00fan se notar\u00e1 cuando se dispute el partido de Liga entre Eibar y FC Barcelona en Ipurua, aunque en menor medida que en d\u00edas anteriores, A la hora en que empiece a rodar la pelota, las 20,45, la previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica estima una temperatura en torno a los 5\u00ba positivos, pero no se espera que se vea el sol durante toda la jornada y eso puede aumentar la sensaci\u00f3n de fr\u00edo. De hecho, durante la madrugada del s\u00e1bado al domingo el term\u00f3metro rondar\u00e1 los 0\u00ba y habr\u00e1 que ver c\u00f3mo afecta ese ambiente g\u00e9lido al terreno de juego, que puede estar m\u00e1s duro de lo habitual. El t\u00e9cnico del Bar\u00e7a, Luis Enrique, aludi\u00f3 a este asunto en la rueda de prensa de este s\u00e1bado. \u201cMe preocupa, por las previsiones que hay. Normalmente, Ipurua siempre est\u00e1 en perfectas condiciones, pero vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 ahora\u201d, coment\u00f3.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_aaguilar_20161229-175532_imagenes_md_otras_fuentes_662x372a_29174717atxabalpe-29-dic-kpnC-U413573952450FiD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413573952450/descubra-a-que-temperatura-se-jugara-el-eibar-barca.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.049413"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T18:18:23+01:00", "id": "96492017-01-21T18:51:15.174618", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Sergio Ramos", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Diez gestos y celebraciones de Ramos en su doblete al M\u00e1laga", "articleBody": "Sergio Ramos es el defensa m\u00e1s goleador de la temporada y al igual que ensaya las jugadas a bal\u00f3n parado en las que llegan la mayor\u00eda de sus tantos, tambi\u00e9n parece que se toma su tiempo en preparar las posibles celebraciones. En su doblete ante el M\u00e1laga el central sevillano realiz\u00f3 hasta diez gestos diferentes con compa\u00f1eros, hacia la grada o para las c\u00e1maras de televisi\u00f3n.Tras su primer cabezazo a las redes, Ramos corri\u00f3 hacia el c\u00f3rner levantando el dedo \u00edndice (1) para, a continuaci\u00f3n, sacudir la mano repetidamente (2). Nacho busc\u00f3 un choque de hombros (3) algo forzado antes de que el '4' se lanzase de rodillas haciendo como que sosten\u00eda un micr\u00f3fono (4) en la mano mirando hacia el palco VIP donde se sit\u00faan los familiares y amigos de los jugadores.Tras el abrazo de sus compa\u00f1eros, Sergio busc\u00f3 una c\u00e1mara de televisi\u00f3n a la que ense\u00f1\u00f3 un tatuaje de su brazo que procedi\u00f3 a besar (5), antes de agarrarse con fuerza el escudo (6). De ah\u00ed acudi\u00f3 al encuentro de Lucas V\u00e1zquez con quien choc\u00f3 la mano (7) en un curiosa coreograf\u00eda que acab\u00f3 en una especie de 'dab' (8), el gesto que ha popularizado Pogba.Ya en el segundo gol, y de forma algo menos efusiva, Ramos se se\u00f1al\u00f3 la espalda con ambos pulgares (9) como ya hiciera en el Pizju\u00e1n ante el Sevilla y se\u00f1al\u00f3 con su \u00edndice a la grada (10) dedicando la diana a su c\u00edrculo m\u00e1s cercano.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850193187206.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ppk6zz1o/width/660/cache_st/20170121183432/type/2/bgcolor/000000/0_ppk6zz1o.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_a2bj20ul/width/660/cache_st/20170121183432/type/2/bgcolor/000000/0_a2bj20ul.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850190153733.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588397d446163fca558b45cc.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:15.174618"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-22T18:47:12+01:00", "id": "52362017-01-23T16:26:58.559236", "polarity": -1, "keywords": "Antoine Griezmann,Diego Simeone", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El \u2018zasca\u2019 del hermano de Griezmann a un aficionado", "articleBody": "Theo Griezmann, hermano de Antoine Griezmann, delantero del Atl\u00e9tico de Madrid, es un tipo muy acostumbrado a lidiar con las redes sociales. El franc\u00e9s tuvo una respuesta ocurrente a un aficionado del Atl\u00e9tico de Madrid, que durante el partido ante el Athletic de Bilbao hab\u00eda tenido un comentario en el que le mencionaba, se\u00f1alando que Antoine \u2018no se hab\u00eda bajado a\u00fan del avi\u00f3n\u2019, en referencia a que estaba haciendo poco en el encuentro.Minutos despu\u00e9s, dicho aficionado, tuvo que comerse sus palabras porque el delantero del Atl\u00e9tico de Madrid marc\u00f3 el golazo que rescat\u00f3 el empate para los de Diego Simeone. Entonces, Theo \nGriezmann respondi\u00f3 en las redes sociales a dicho mensaje con un \u201c\u00bfQu\u00e9 pasa hermano? GOLAZOOO\u201d. Que pasa hermanoooooo ?????? GOLAZOOOO pic.twitter.com/6ozzHARjBy", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/img_jmgfuente_20170122-181410_imagenes_md_terceros_zasca-kdxB-U413601593243FyD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170122/413601593243/zasca-hermano-griezmann-aficionado-criticaba-antoine.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.559236"},,
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:37:08+01:00", "id": "89952017-01-21T18:51:12.290021", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El 1x1 del Real Madrid ante el M\u00e1laga", "articleBody": "El Real Madrid venci\u00f3 al M\u00e1laga, 2-1, en el Santiago Bernab\u00e9u\u00a0con m\u00e1s apuros de los previsrtos\u00a0en un partido que tuvo a Marcelo como protagonista inesperado\u00a0al lesionarse y tener que ser sustituido en el minuto 20.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        KEYLOR NAVAS (6) SolventeEl costarricense realiz\u00f3 varias paradas de m\u00e9rito, aunque en el gol encajado pudo hacer algo m\u00e1s. En cualquier caso, se reconcili\u00f3 con su afici\u00f3n tras unas \u00faltimas actuaciones un tanto irregulares.NACHO (6) SerioEmpez\u00f3 jugando en la banda derecha y tras la lesi\u00f3n de Marcelo ocup\u00f3 la banda izquierda. Eso quiere decir que Danilo est\u00e1 muerto para Zidane porque prefiri\u00f3 retocar al equipo antes que darle la alternativa al brasile\u00f1o. En cualquier caso el canterano jug\u00f3 un partido m\u00e1s que correcto.SERGIO RAMOS (7) GoleadorQue un defensa central sea el 'matador' del equipo dice muy poco de los hombres de arriba. El de Ca\u00f1as estuvo muy acertado de cara a gol, aunque en el segundo podr\u00eda estar en fuera de juego. Lo celebr\u00f3 efusivamente con Lucas V\u00e1zquez, con coreograf\u00eda incluida.VARANE (6) DescendenteEl central franc\u00e9s estuvo muy bien los primeros sesenta minutos. En el gol del M\u00e1laga Juankar le rob\u00f3 la cartera y a partir de ah\u00ed su juego baj\u00f3 en confianza y fue mucho m\u00e1s predecible.MARCELO (-) LesionadoUna muy mala noticia para el Real Madrid de Zidane ya que estamos hablando del jugador m\u00e1s en forma de los blancos en esta temporada. Se lesion\u00f3 solo en un acci\u00f3n desafortunada y por susgestos dedolor todo pinta a una rotura fibrilar en los isquios de la pierna izquierda. Puede que est\u00e9 varias semanas fuera de los terrenos de juego.CASEMIRO (5) DiscretoPartido muy discreto el suyo. Se dedic\u00f3 a hacer de 'stopper', que de hecho es lo que mejor sabe hacer. Evidentemente no falt\u00f3 la tarjeta amarilla para el brasile\u00f1o.KROOS (6) Desv\u00e1lidoPese a ser con diferencia el mejor en el mediocampo, su juego tampoco fue nada del otro mundo. Intent\u00f3 aportar fluidez y circulaci\u00f3n de bal\u00f3n, pero a cuentagotas.MODRIC (5) DesaparecidoUno de los peores partidos que se le recuerdan al croata. Si el bar\u00f3metro del equipo anda destemplado ya pueden agarrarse bien al tim\u00f3n porque se avecinan curvas.\u00a0LUCAS V\u00c1ZQUEZ (7) PolivalentePese a salir en la fotograf\u00eda del gol del M\u00e1laga, su partido fue notable, sobre todo en los primeros veinte minutos cuando jug\u00f3 como extremo derecho. Cuando Zidane decidi\u00f3 reubicarlo como lateral derecho para ocuoar la plaza de Nacho, su rendimiento baj\u00f3 de forma espectacular. Danilo estaba en el banquillo sin entender nada.BENZEMA (4) SilbadoLa apat\u00eda que a veces transmite en su juego el delantero franc\u00e9s desquicia a buena parte de la afici\u00f3n del Bernab\u00e9u, sobre todo si el juego y los resultados no acaban de acompa\u00f1ar.\u00a0CRISTIANO RONALDO (4) Fall\u00f3nQue un jugador autoproclamado 'The Best' falle m\u00e1s que una escopeta de feria deber\u00eda decirmucho sobre quienes le dieron este premio. Su partido fue tan lamentable que hasta escuch\u00f3 m\u00e1s de un pitido desde las gradas. Kameni se lo par\u00f3 todo y el \u00fanico remate que no pudo parar acab\u00f3 en la cepa del poste. Se fue del partido cojeando. No sabemos si ya tiene excusa para su mal juego.ISCO (4) DesconocidoDeb\u00eda ser porque eso de jugar contra tu ex equipo da un poco de 'coraje' porque el partido que se sac\u00f3 de la manga el malacitano fue penoso.No se fue de nadie y no aport\u00f3 pr\u00e1cticamente nada.KOVACIC (5) DefensivoFue la opci\u00f3n por la que apost\u00f3 Zidane para defender el 2-1 con u\u00f1as y dientes.MORATA (5) BruscoSu lucha con el gol le ha acabado por convertir en un delantero excesivamente duro en sus acciones.NOTICIAS RELACIONADASNOTA FINAL:5,7M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/5/1485016537253.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/1x1-del-real-madrid-ante-malaga-5757285", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.290021"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T18:34:12+01:00", "id": "81972017-01-21T18:51:21.623929", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Atleti B quiere volver a ganar para recuperar el liderato en solitario", "articleBody": "Volver a ganar. Eso es lo que pretende el Atl\u00e9tico de Madrid B en su visita al Trival Valderas. La semana pasada los colchoneros rompieron su buena racha de cuatro victorias seguidas cayendo ante el Alcobendas Sport en casa y dejaron el liderato en solitario para volver a compartirlo con el URJC M\u00f3stoles. As\u00ed que esta semana est\u00e1n obligados a volver a ganar y como m\u00ednimo mantener esa primera posici\u00f3n compartida. El partido ser\u00e1 este domingo a las 11:30 horas en la Canaleja. Nuevo examen para un Atl\u00e9tico de Madrid B que tiene su asignatura pendiente en los partidos de fuera del Cerro del Espino esta temporada. Aunque lo cierto es que ha mejorado mucho y ha ganado en sus \u00faltimas dos visitas. Venci\u00f3 al SR Villaverde Boetticher y al Alcobendas CF. Ahora quiere hacer lo mismo ante el Trival, y olvidar la mala racha fuera de casa en la primera vuelta, s\u00f3lo ganaron cuatro partidos. Los colchoneros buscar\u00e1n el triunfo para dedic\u00e1rselo a un Bernab\u00e9 que no podr\u00e1 estar en el once inicial este domingo. El portero sevillano sufri\u00f3 una luxaci\u00f3n en su hombro derecho y fue operado el pasado viernes. As\u00ed que otro que tendr\u00e1 un examen importante este domingo ser\u00e1 San Rom\u00e1n, sobrino nieto del difunto ex-portero de los a\u00f1os 60 \u2018Pechuga\u2019 San Rom\u00e1n. La de Bernab\u00e9 no ser\u00e1 la \u00fanica baja que tendr\u00e1 \u00d3scar Fern\u00e1ndez en el Atl\u00e9tico de Madrid B. Tampoco podr\u00e1 contar con dos de sus jugadores con m\u00e1s potencial como son Caio Henrique y Nico Schiappacasse que est\u00e1n disputando el Sudamericano Sub-20 con Brasil y Uruguay, respectivamente. Enfrente tendr\u00e1n a un Trival Valderas que actualmente est\u00e1 en la zona media de la clasificaci\u00f3n. Los alfareros no est\u00e1n atravesando su mejor momento porque han ganado un partido de los \u00faltimos cinco y llevan sin ganar en su casa, La Canaleja, desde el 13 de noviembre del a\u00f1o pasado cuando vencieron por 1-0 al Villanueva del Pardillo. \n    TRIVAL VALDERAS-AT. MADRID B \nTRIVAL VALDERAS: \u00c1ngel; Juanan, Mario, Galiano, Dani Prada; Cruz, Nogueira; Ra\u00fal, \u00c1lex, M\u00ednguez; y Losada. Suplentes: Javi (port.), Manuel, Vallejo, Jorge y Palacios. AT. MADRID B: San Rom\u00e1n; Rafa, Tachi, Montoro, Sergi; Arona, Keidi, Olabe, Rub\u00e9n Fern\u00e1ndez; Zaka y Nacho Heras. Suplentes: Carlos Mar\u00edn (port.), Juanra, Cristian Perales, Toni Moya y Juan Moreno. \n    \u00c1RBITRO: Rubio Pino (Colegio Madrile\u00f1o). \n    CAMPO: La Canaleja.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_jmgfuente_20160918-151157_imagenes_md_terceros_rayob8-kPCF-U4135751705900kE-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/cantera/20170121/413575170590/atletico-b-quiere-volver-ganar-recuperar-liderato-tercera.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.623929"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T17:23:58+01:00", "id": "72502017-01-21T18:51:21.799664", "polarity": 1, "keywords": "F\u00fatbol Club Barcelona,Manchester United,Liverpool FC", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Atl\u00e9tico cerr\u00f3 ayer a Sanabria y se lo arrebata al Bar\u00e7a", "articleBody": "No fue f\u00e1cil la tarea pero el Atl\u00e9tico logr\u00f3 sacar adelante un duelo dur\u00edsimo. No se trat\u00f3 de un partido, en este caso, sino de una negociaci\u00f3n por uno de los j\u00f3venes con mayor proyecci\u00f3n del f\u00fatbol sudamericano, y el rival vencido result\u00f3 nada menos que el FC Barcelona. Juan Manuel Sanabria es una joya de la cantera uruguaya y el mejor de su categor\u00eda (2000) en todo el continente, seg\u00fan coinciden analistas y ojeadores. Por eso no resultaba extra\u00f1o que poderosos equipos europeos le siguieran los pasos, y uno de ellos era el Bar\u00e7a, que en el pasado verano intensific\u00f3 las tratativas hasta el punto de que dos de sus m\u00e1ximos directivos se desplazaron a Montevideo para acelerar el tema, algo que en su d\u00eda fue primicia de MD.\nCuando parec\u00eda que todo estaba listo para que este centrocampista ofensivo zurdo se sumara a las juveniles azulgrana, desde el Manzanares movieron ficha m\u00e1s r\u00e1pido y se aseguraron a la perla \u2018charr\u00faa\u2019. Llegar\u00e1 a Madrid en 2018 Lo que hace unos d\u00edas hab\u00eda quedado acordado de palabra, en las \u00faltimas horas se cerr\u00f3 formalmente. El chico seguir\u00e1 en su club \u2013Nacional- durante este a\u00f1o y en 2018 viajar\u00e1 a Madrid para ya formar parte oficialmente de los equipos juveniles del Atl\u00e9tico, donde coincidir\u00e1 con otro gran talento de su tierra, Nicol\u00e1s Schiappacasse \u2013actualmente en el B- y donde le podr\u00e1n arropar sus compatriotas God\u00edn y Gim\u00e9nez. No s\u00f3lo el Bar\u00e7a fue una dura competencia para el Atl\u00e9tico: en Espa\u00f1a tambi\u00e9n el Villarreal pugn\u00f3 por quedarse con el \u2018Maguito\u2019, como le llaman en su patria, en tanto que de Inglaterra le segu\u00edan Chelsea, Manchester United y Liverpool, club \u00e9ste \u00faltimo en el que se entren\u00f3 como invitado durante dos semanas en octubre de 2015. Desde su entorno aseguraron en todo momento que el joven se inclinar\u00eda por la instituci\u00f3n que le brindase las herramientas m\u00e1s apropiadas para completar un buen desarrollo y alcanzar la m\u00e1xima proyecci\u00f3n posible. Evidentemente, queda claro ahora, ese club es el Atl\u00e9tico.\n\n    Buen pie, ida y vuelta y car\u00e1cter \nTalentoso, din\u00e1mico y con buena cuota de gol, Sanabria, de 1,72 metros y 60 kilos, es, a sus 16 a\u00f1os (naci\u00f3 el 29 de marzo de 2000 en Florida), el mayor proyecto de Nacional y un habitual en las selecciones juveniles de su pa\u00eds. \u201cVolante zurdo, excelente manejo con gran capacidad para generar f\u00fatbol asociado, excelente pasador y con gran compromiso a la hora de defender. Gran ejecutante de jugadas a bal\u00f3n parado\u201d, describe en su p\u00e1gina web GBG, la empresa que le asesora, a este zurdo que tambi\u00e9n destaca por su car\u00e1cter: capitane\u00f3 a la sub 15 uruguaya en el pasado certamen Sudamericano, luce el brazalete en el equipo de su divisi\u00f3n en Nacional y har\u00e1 lo propio en la sub 17 \u2018Celeste\u2019, que disputar\u00e1 el Torneo Sudamericano de la categor\u00eda a partir del pr\u00f3ximo 23 de febrero, en Chile.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_jmgfuente_20170120-110449_imagenes_md_terceros_juan-sanabria_e901571cdce27a1e63a34e6ef9f5c9dc-kpNH-U413558290099FcF-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170121/413558290099/atletico-madrid-ficho-sanabria.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.799664"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T13:21:03+01:00", "id": "79312017-01-21T18:51:21.558002", "polarity": 1, "keywords": "Champions League,Diego Simeone,God\u00edn,Filipe Luis", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Atl\u00e9tico como herramienta para captar usuarios", "articleBody": "El consejero delegado de la compa\u00f1\u00eda israel\u00ed de inversiones Plus500, Asaf Elimelec, asegur\u00f3 en una entrevista a EFE que su patrocinio del Atl\u00e9tico de Madrid durante las \u00faltimas dos temporadas y renovado hace una semana por otra m\u00e1s, es \u201cuna de las mejores herramientas para llegar a m\u00e1s usuarios\u201d. \u201cEl deporte es una de las mejores herramientas para que una compa\u00f1\u00eda como la nuestra llegue a m\u00e1s usuarios y consiga un mayor reconocimiento de la marca. A partir de la experiencia con el Atl\u00e9tico hemos visto los beneficios del patrocinio deportivo\u201d, explic\u00f3 Elimelec en una conversaci\u00f3n con EFE. Esta compa\u00f1\u00eda israel\u00ed fundada en 2008, que ofrece a sus usuarios la posibilidad de invertir en acciones, fondos y materias primas a trav\u00e9s de internet, lleg\u00f3 al club rojiblanco en junio de 2015 para figurar en el frontal de la camiseta del equipo, al que ha acompa\u00f1ado las \u00faltimas dos temporadas. El pasado 9 de enero anunciaron que continuar\u00edan una campa\u00f1a m\u00e1s. \u201cEl \u00e9xito del Atl\u00e9tico durante las \u00faltimas dos temporadas en LaLiga y la Liga de Campeones ha contribuido a la decisi\u00f3n de firmar una tercera. Hay una gran atm\u00f3sfera con el equipo, la pasi\u00f3n... Eso nos ha hecho decidirnos\u201d, declar\u00f3 Elimelec. Este acuerdo har\u00e1 que la compa\u00f1\u00eda de inversi\u00f3n \u2018online\u2019 figure en la camiseta del conjunto madrile\u00f1o en su primera temporada en el estadio Wanda Metropolitano, un momento clave para la historia del club que el anunciante quiere aprovechar. \u201cEl nuevo estadio va a ser una gran noticia en Espa\u00f1a, despu\u00e9s de 50 a\u00f1os en el anterior. Creo que es un gran progreso para el club y me parece que es importante que el patrocinador principal pueda unirse a los beneficios del nuevo estadio\u201d, agreg\u00f3. Plus500 conf\u00eda en tener una mejor exposici\u00f3n de su marca en el nuevo campo del Atl\u00e9tico, donde ya tienen acordados los lugares donde aparecer\u00e1 su marca aunque a\u00fan est\u00e1n cerrando algunos detalles, seg\u00fan el consejero delegado de la marca israel\u00ed. Elimelec afirm\u00f3 que durante los dos a\u00f1os que han patrocinado al Atl\u00e9tico han tenido un \u201cincremento significativo\u201d de usuarios espa\u00f1oles as\u00ed como de otros clubes europeos o latinoamericanos en los que el club rojiblanco es reconocido. La empresa tiene unos 100.000 usuarios activos en 61 pa\u00edses de todo el mundo, y un 75 por ciento de sus ganancias vienen de los clientes europeos. \u201cEl Atl\u00e9tico es un club conocido, que juega en la Liga de Campeones. En nuestra web notamos la diferencia antes y despu\u00e9s de un partido europeo importante, por ejemplo la temporada pasada despu\u00e9s de los partidos contra el Bayern M\u00fanich (semifinales) o el PSV Eindhoven (octavos de final) ve\u00edamos m\u00e1s visitas en la web y una mayor adquisici\u00f3n de nuevos usuarios\u201d, explic\u00f3. Este impacto tambi\u00e9n se produce por jugadores concretos, como en Uruguay por el defensor uruguayo Diego God\u00edn, en Brasil por el brasile\u00f1o Filipe Luis, o en Argentina por varios jugadores y el entrenador Diego Simeone. No obstante, el consejero delegado de la compa\u00f1\u00eda israel\u00ed advirti\u00f3 que su primer objetivo en este patrocinio era mejorar el reconocimiento de su marca por los usuarios, y no tanto obtener nuevos clientes. \u201cLo primero para nosotros es que nuestra marca fuera reconocida. No somos como Fly Emirates, la gente no sabe qu\u00e9 hacemos. Por eso la primera etapa era establecer la marca, en una segunda etapa queremos incrementar los usuarios, que comenzar\u00e1 a partir de este nuevo contrato\u201d, dijo. \u201cEl objetivo era llegar a una audiencia m\u00e1s amplia que conociera Plus500 y que cuando pensara en invertir a trav\u00e9s de internet nos tuviera en mente, con una buena reputaci\u00f3n y unida a un gran club como el Atl\u00e9tico\u201d, a\u00f1adi\u00f3 Asaf Elimelec. El nuevo contrato con el Atl\u00e9tico, aunque es confidencial, supone un nuevo acuerdo multimillonario pero que la compa\u00f1\u00eda calcula pensando en los beneficios futuros y con cl\u00e1usulas variables en funci\u00f3n de los objetivos deportivos que consiga el equipo. \u00bfC\u00f3mo explicar\u00eda el consejero delegado de Plus500 la actividad de su compa\u00f1\u00eda a un seguidor del Atl\u00e9tico? Elimelec resalt\u00f3 que son \u201cuna plataforma de inversi\u00f3n para peque\u00f1os clientes\u201d. \u201cAyudamos a los clientes a invertir y negociar con peque\u00f1as cantidades en funci\u00f3n de los mercados de acciones, fondos o materias primas. Cuando un usuario abre una cuenta tiene que pasar un cuestionario en el que se le advierte en el caso de que no tenga la cualificaci\u00f3n necesaria para manejar nuestro sistema\u201d, a\u00f1adi\u00f3. La compa\u00f1\u00eda israel\u00ed est\u00e1 supervisada por las autoridades de Chipre y Reino Unido, licencias que le permiten actuar en toda la Uni\u00f3n Europea, seg\u00fan dijo Elimelec.Su experiencia en el patrocinio deportivo con el Atl\u00e9tico ha sido tan exitosa que han decidido emplear esta herramienta para atacar el mercado australiano con el patrocinio del club de rugby de los Brumbies de Camberra. \u201cEstar vinculados al Atl\u00e9tico o a los Brumbies hace m\u00e1s sencillo a un consumidor abrir una cuenta de Plus500 en lugar de una de otra compa\u00f1\u00eda con la que no est\u00e1 familiarizado\u201d, finaliz\u00f3 el consejero delegado de la compa\u00f1\u00eda israel\u00ed.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_jmgfuente_20161217-184739_imagenes_md_otras_fuentes_cz5td8uxcaaxwra-k9S-U413568166589YOH-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/club/20170121/413568166589/atletico-como-herramienta-captar-usuarios-patrocinio-deportivo.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.558002"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T12:34:07+01:00", "id": "63422017-01-21T18:51:24.270534", "polarity": 1, "keywords": "Nacional de Montevideo,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Atl\u00e9tico firmar\u00e1 un convenio de colaboraci\u00f3n con Nacional", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoEl Atl\u00e9tico de Madrid suscribir\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas un convenio de colaboraci\u00f3n con el Club Nacional de Uruguay que otorgar\u00e1 al equipo rojiblanco una opci\u00f3n preferencial sobre las futuras promesas de la entidad charr\u00faa. El acuerdo lo avanz\u00f3 el delegado del club sudamericado, Guillermo Pena, en una entrevista concedida a la emisoria de radio 1010 AM.\"Nacional y Atl\u00e9tico de Madrid van a hacer una cooperaci\u00f3n, sobre todo en juveniles. En ciertos casos tendr\u00e1n prioridad cuando cumplan 18 a\u00f1os\", explic\u00f3 Pena en el programa Tirando Paredes. El directivo de Nacional asegur\u00f3 que el Atl\u00e9tico \"va a entregar una cantidad muy importante de dinero para tener derecho de preferencia\". Pena espera que los rectores del club uruguayo ratifiquen el acuerdo el pr\u00f3ximo lunes.El primer fruto de dicho convenio ser\u00eda la llegada al Manzanares de Juan Manuel Sanabria, un joven interior izquierdo de 16 a\u00f1os internacional con Uruguay en categor\u00edas inferiores.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484911572_295190_1484912026_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484911572_295190.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.270534"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T14:37:58+01:00", "id": "47702017-01-23T16:27:02.379726", "polarity": 1, "keywords": "Inter MoviStar,Futbol sala,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Atl\u00e9tico podr\u00eda unirse al Inter Movistar la pr\u00f3xima temporada", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoEl Atl\u00e9tico de Madrid\u00a0podr\u00eda tener equipo de f\u00fatbol sala en la temporada 2017/18. El club rojiblanco se encuentra en negociaciones con el Inter Movistar\u00a0para participar en la Liga Nacional de F\u00fatbol Sala.El Inter tiene un gran inter\u00e9s en que se produzca la uni\u00f3n con los colchoneros. Desde el Atl\u00e9tico de Madrid no se descarta la fusi\u00f3n para la pr\u00f3xima temporada.El equipo de f\u00fatbol sala es uno de los m\u00e1s laureados del mundo con cinco intercontinentales (2005,2006,2007,2008,2011), 11 ligas, una Copa del Rey, nueve copas de Espa\u00f1a y 11 supercopas en su palmar\u00e9s. En Liga, el Inter es segundo con 42 puntos a uno del FC Barcelona.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485005314_460476_1485005736_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485005314_460476.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.379726"},,
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T20:07:48+01:00", "id": "38042017-01-21T18:51:04.757625", "polarity": -1, "keywords": "SD Eibar,Copa Rey F\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Atl\u00e9tico se quej\u00f3 del gol anulado y de un penalti no pitado", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoEl Atl\u00e9tico de Madrid - Eibar ha dejado varias pol\u00e9micas arbitrales. El equipo colchonero se quej\u00f3 de un penalti no pitado por mano dentro del \u00e1rea del Eibar. Los jugadores rojiblancos tambi\u00e9n mostraron su disconformidad por el gol anulado a Savic en el minuto 25 por fuera de juego. Mateu Lahoz acert\u00f3. \u00a0Tres minutos despu\u00e9s en la jugada del gol, Antoine Griezmann est\u00e1 en posici\u00f3n legal al tener por delante a Yoel y a tres jugadores del Eibar. Gol legal.Los jugadores del Eibar se quejaron del tercer gol del Atl\u00e9tico de Madrid. Los de Mendilibar ped\u00edan fuera de juego por la posici\u00f3n de Griezmann en el momento de la asistencia de cabeza a\u00a0Gameiro. Pero, el delantero estaba en posici\u00f3n correcta.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/19/copa_del_rey/1484852241_264811_1484852670_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484852241_264811.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:04.757625"},,
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T12:38:49+01:00", "id": "21662017-01-23T16:27:02.254816", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Atl\u00e9tico vuelve al trabajo sin Griezmann", "articleBody": "La ausencia de Antoine Griezmann fue la nota m\u00e1s destacada del entrenamiento matinal del Atl\u00e9tico, que comenz\u00f3 con una sesi\u00f3n de media hora de gimnasio. Precisamente all\u00ed se sigui\u00f3 ejercitando el franc\u00e9s cuando el resto to de componentes de la plantilla saltaron al c\u00e9sped. Sin embargo, el goleador rojiblanco no figura en el parte m\u00e9dico y su decisi\u00f3n simplemente responde a su proceso de recuperaci\u00f3n tras el esfuerzo de San Mam\u00e1s. Los titulares frente al Athletic se ejercitaron al margen de los suplentes, que tras someterse a un trabajo f\u00edsico con series de velocidad, disputaron un partidillo en espacio reducido frente a varios futbolistas de la cantera.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851714059776.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/23/5885eb3fca47415e228b458d.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.254816"},,
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T18:27:52+01:00", "id": "21942017-01-21T18:51:21.426546", "polarity": 1, "keywords": "Inter Movistar,F\u00fatbol sala", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Atl\u00e9tico, a punto de fusionarse con el Inter Movistar", "articleBody": "Los rumores vienen de lejos. Desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o, se viene hablando de la posibilidad de que el Atl\u00e9tico de Madrid desembarque en el f\u00fatbol sala de la mano del equipo m\u00e1s laureado de Espa\u00f1a, el Inter Movistar, que lleva tiempo interesado en unirse con el club colchonero. Pues bien, la pr\u00f3xima temporada este deseo podr\u00eda convertirse en realidad.Seg\u00fan inform\u00f3 Radio Marca, las conversaciones entre ambas entidades se encuentran muy avanzadas y la fusi\u00f3n est\u00e1 a un paso de producirse, ya que el Atl\u00e9tico parece decidido a apostar por entrar en este deporte en el que ya tuvo equipo, en Legan\u00e9s, hace muchos a\u00f1os.El Inter Movistar cuenta con un palmar\u00e9s de lujo: Cinco Intercontinentales, 11 Ligas, una Copa del Rey, nueve Copas de Espa\u00f1a y 11 supercopas nacionales, siendo el equipo que m\u00e1s ha ganado en toda la historia del f\u00fatbol sala espa\u00f1ol.Hace unos a\u00f1os, y tras proclamarse campe\u00f3n del mundo, el Inter Movistar realiz\u00f3 el saque de honor en el Vicente Calder\u00f3n en los proleg\u00f3menos de un derbi.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_pmorata_20160618-153839_imagenes_md_propias_pmorata_movistar61a-kg3F-U413575004019PZF-980x554@MundoDeportivo-Web.JPG", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170121/413575004019/atletico-cerca-fusionarse-inter-movistar-futbol-sala.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.426546"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T18:46:05+01:00", "id": "21802017-01-21T18:51:06.185055", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Bar\u00e7a aspira a igualar su mejor serie de triunfos, cuatro", "articleBody": "Luis Enrique, t\u00e9cnico del Bar\u00e7a, desafi\u00f3 a su equipo a firmar una din\u00e1mica ganadora que esta temporada le est\u00e1 costando consolidar, a fin de presionar a los rivales que est\u00e1n por encima en la clasificaci\u00f3n de la Liga. Este domingo (20,45 h.) en Ipurua ante el Eibar, el FC Barcelona buscar\u00e1 su cuarta victoria consecutiva, objetivo que, de conseguirlo,igualar\u00eda su meior serie de la temporada en curso. Desde que empat\u00f3 en La Cer\u00e1mica ante el Villarreal (1-1), el Bar\u00e7a elimin\u00f3 al Athletic de Bilbao en la vuelta de los octavos de final de la Copa del Rey (3-1), gole\u00f3 en la Liga a Las Palmas en el Camp Nou (5-0) y venci\u00f3 (0-1) a la Real Sociedad en Anoeta en el encuentro de ida de los cuartos de final de la Copa del Rey.Solamente en dos ocasiones el FC Barcelona ha conseguido enlazar cuatro triunfos consecutivos en lo que va de temporada. La primera serie exitosa lleg\u00f3 muy pronto, en agosto, cuando el equipo azulgrana se llev\u00f3 la Supercopa de Espa\u00f1a ganando al Sevilla en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n (0-2) y el Camp Nou (3-0), \u00e9xitos que tuvieron contnuidad en la Liga contra el Betis (6-2) y ante el Athletic de Bilbao (0-1).La segunda mejor tanda del curso es bastante reciente, ya que el Bar\u00e7a la protagoniz\u00f3 en diciembre. La racha de cuatro empez\u00f3 en la Champions League, en el Camp Nou ante el Borussia Moenchengladbach (4-0), sigui\u00f3 en la Liga con un 0-3 en El Sadar ante Osasuna y un 4-1 en el Estadi frente al Espanyol, y concluy\u00f3 con un 7-0 contra el H\u00e9rcules.En octubre, hubo otra racha de cuatro partidos seguidos del Bar\u00e7a con victoria (4-0 al Deportivo en la Liga, 4-1 al Manchester City en la Champions League, 2-3 al Valencia y 1-0 al Granada en la Liga. aunque entre \u2018ches\u2019 y nazar\u00edes, el equipo azulgrana perdi\u00f3 por 0-1 la final de la Supercopa de Catalunya ante el Espanyol).", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_pmorata_20170119-232440_imagenes_md_propias_pmorata_aj9z8569-kL1F-U413574499817rdB-980x554@MundoDeportivo-Web.JPG", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413574499817/el-barca-aspira-a-igualar-su-mejor-serie-de-triunfos-cuatro.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:06.185055"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T01:07:55+01:00", "id": "532017-01-23T16:27:05.167638", "polarity": -1, "keywords": "Andr\u00e9s Iniesta,FC Barcelona,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Barcelona no ha perdido todav\u00eda en Liga sin Iniesta", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoEs posible que los n\u00fameros del Bar\u00e7a no digan toda la verdad cuando no est\u00e1 Andr\u00e9s Iniesta. Con los datos en la mano, su ausencia no ha sido tan traum\u00e1tica para los azulgrana. El capit\u00e1n ha faltado en 14 partidos oficiales de esta temporada que se saldaron con un balance de 10-3-1 y un r\u00e9cord de goles demoledor de 39-8 favorables al Bar\u00e7a.Iniesta ya ha tenido tres lesiones esta temporada. El Bar\u00e7a super\u00f3 la primera, que sufri\u00f3 en Sevilla en el debut oficial de la temporada en la Supercopa de Espa\u00f1a, con tres victorias, dos de ellas de relativa dificultad ante los de Sampaoli y el Athletic. Luego lleg\u00f3 la rotura parcial del ligamento lateral externo de la rodilla en Valencia tras una entrada de Enzo P\u00e9rez. Sin Iniesta, el Bar\u00e7a fue capaz de ganar en Liga en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n pero perdi\u00f3 en Manchester y no pudo con el M\u00e1laga en casa ni con la Real en Anoeta. Su recuperaci\u00f3n, coincidiendo con el Cl\u00e1sico, le dio vitaminas al Bar\u00e7a.Es la tercera lesi\u00f3n del centrocampista de Fuentealbilla, un jugador sin recambio como admiti\u00f3 ayer Luis Enrique. Sin Iniesta, el Bar\u00e7a, por m\u00e1s que digan los n\u00fameros, no encuentra rincones en la defensa ni continuidad en su juego. Estar\u00e1 de baja, si no mejora, una semana m\u00e1s.El Bar\u00e7a sin Iniesta14-01-17 Barcelona-Las Palmas (5-0)21-12-16 Barcelona-H\u00e9rcules (7-0)30-11-16 H\u00e9rcules-Barcelona (1-1)27-11-16 Real Sociedad-Barcelona (1-1)23-11-16 Celtic-Barcelona (0-2)19-11-16 Barcelona-M\u00e1laga (0-0)6-11-16 Sevilla-Barcelona (1-2)1-11-16 City-Barcelona (3-1)29-10-16 Barcelona-Granada (1-0)15-10-16 Barcelona-Deportivo (4-0)24-09-16 Sporting-Barcelona (0-5)28-08-16 Athletic-Barcelona (0-1)20-08-16 Barcelona-Betis (6-2)17-08-16 Barcelona-Sevilla 3-0PJ G E P GF GC14 10 3 1 39 8", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485029772_681991_1485029866_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485029772_681991.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:05.167638"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T12:49:33+01:00", "id": "94512017-01-21T18:51:07.657062", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Barcelona sonr\u00ede bajo la lluvia", "articleBody": "El f\u00fatbol es un como un calcet\u00edn, se le puede dar la vuelta con facilidad. El Barcelona ha pasado de una situaci\u00f3n compleja a nivel deportivo a una muy diferente en un par de semanas. No solo porque el equipo ha enderezado el rumbo e, incluso, se ha permitido el lujo de\u00a0ganar en Anoeta, sino tambi\u00e9n porque\u00a0el Real Madrid va en direcci\u00f3n\u00a0contraria cuando ya hab\u00eda sido catalogado de equipo invencible.SPORT.ES\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Los t\u00edtulos, como las notas, se ganan cuando acaba el curso y en Madrid ya hab\u00edan reservado espacio para exponer el triplete. Error. En la Ciutat Esportiva no est\u00e1n dispuestos a tirar la toalla con tanta facilidad y han reaccionado a lo grande, algo que se nota en los entrenamientos.\u00a0El de esta ma\u00f1ana, pese al fr\u00edo y a la lluvia, todo han sido sonrisas y buen rollo.\u00a0NOTICIAS RELACIONADASSolo Andr\u00e9s Iniesta, que estar\u00e1 de baja dos semanas, y Rafinha, que ser\u00e1 tambi\u00e9n baja ante el Eibar, no pudieron trabajar con normalidad sobre el c\u00e9sped del campo 2, al lado del habitual campo Tito Vilanova, donde normalmente se entrena el Barcelona de Luis Enrique. Piqu\u00e9, Su\u00e1rez, Neymar, Mascherano, Alba....\u00a0Todo fueron piques sanos en un rondo en el que el bal\u00f3n estuvo m\u00e1s rato volando que por el suelo.\u00a0El ambiente es inmejorable para encarar un desplazamiento a Eibar antes de la vuelta de los cuartos de final de la Copa ante la Real Sociedad.\u00a0M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/2/1484997458420.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/barcelona-sonrie-bajo-lluvia-5756877", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:07.657062"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T16:27:59+01:00", "id": "21692017-01-23T16:27:41.015138", "polarity": 1, "keywords": "Valencia CF,FC Barcelona,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Barcelona ya sabe el precio de Carlos Soler: 30 M\u20ac", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoLa irrupci\u00f3n de Carlos Soler\u00a0con el Valencia no ha pasado desapercibida para el Barcelona. El club catal\u00e1n sigue desde hace tiempo a uno de los prometedores centrocampistas del Valencia. El precio del jugador subi\u00f3 este viernes de ocho a 30 millones de euros. El jugador ten\u00eda una cl\u00e1usula que aumentaba su valor al llegar a los diez partidos, lleva siete, pero su buena entrada en el equipo han hecho que el Valencia acelere el proceso para no dejar escapar al jugador.El canterano del Valencia pas\u00f3 este viernes a ser jugador de pleno derecho de la primera plantilla che\u00a0con un contrato que le une al club de Mestalla hasta 2018 ampliable hasta 2020.Soler ha dado muestras de su calidad al marcar este s\u00e1bado ante el Villarreal uno de los goles de la temporada. Un primer tanto que ayud\u00f3 al Valencia a dejar por primera vez la porter\u00eda a cero en Liga.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485091818_305647.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:41.015138"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T19:50:28+01:00", "id": "15082017-01-23T16:27:02.193176", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Bernab\u00e9u castiga a Benzema y exige a Cristiano Ronaldo", "articleBody": "La grada del Santiago Bernab\u00e9u centr\u00f3 sus miradas en Karim Benzema y Cristiano Ronaldo\u00a0durante el duelo de la Liga Santander que enfrent\u00f3 al Real Madrid contra el M\u00e1laga y en el que\u00a0los blancos se impusieron por 2-1.\u00a0Benzema, que volv\u00eda a ocupar la posici\u00f3n de delantero centro tras no ser titular en el encuentro de ida de\u00a0los cuartos de final de la Copa del Rey ante el Celta de Vigo, no tuvo su mejor tarde y dispuso de varias ocasiones sin el premio del gol.EFE\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Tras sucesivos fallos en acciones puntuales durante el desarrollo del partido, desde varios sectores del campo comenzaron los pitos hacia el futbolista.\u00a0Estos se acrecentaron al ser sustituido por \u00c1lvaro Morata\u00a0en el minuto ochenta y dos si bien desde otras zonas prefirieron despedirle con aplausos.Tambi\u00e9n el atacante portugu\u00e9s\u00a0Cristiano Ronaldo sufri\u00f3 el descontento espor\u00e1dico de alg\u00fan sector del estadio\u00a0despu\u00e9s de que no estuviera acertado de cara a puerta pese a que dispuso de oportunidades claras como un mano a mano que desbarat\u00f3 Kameni y un disparo que acab\u00f3 estrell\u00e1ndose en el palo.NOTICIAS RELACIONADASEl 'siete' blanco no ha dejado de ver puerta, sigue siendo el m\u00e1ximo goleador del equipo, pero a pesar de sus cifras anotadoras (12 goles en Liga) sigue intentando reencontrarse con su mejor nivel despu\u00e9s de sufrir una lesi\u00f3n que le mantuvo fuera del equipo en el arranque del curso.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/8/1485024567687.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/bernabeu-castiga-benzema-exige-cristiano-ronaldo-5757440", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.193176"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T16:28:06+01:00", "id": "45082017-01-21T18:51:14.894264", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Bernab\u00e9u la paga con Danilo", "articleBody": "Danilo fue finalmente suplente frente al M\u00e1laga. Pese a que Zidane le mostr\u00f3 su apoyo incondicional en la rueda de prensa de este viernes, al final se qued\u00f3 en el banquillo y fue Nacho quien ocup\u00f3 el lateral derecho. Es probable que la mejor manera de proteger al jugador haya sido dej\u00e1ndole en el banquillo en lugar de d\u00e1ndole un sitio en el once, por lo menos a la vista de la dureza de la grada con el lateral cuando por megafon\u00eda se cantaban las alineaciones. El \u00faltimo de los suplentes que se cant\u00f3 por el speaker fue el nombre de Danilo, que no obtuvo respuesta de la grada. S\u00f3lo se escucharon los pitos.Danilo parece ser que ha pagado los platos rotos de la derrota frente al Celta. El jugador ya escuch\u00f3 algunos pitos cuando fue sustituido en el partido de ida de los cuartos. Esta tarde se escucharon m\u00e1s y ni siquiera el jugador estaba en el campo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850123762479.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58837dd3468aebea6d8b4688.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:14.894264"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T13:27:56+01:00", "id": "66012017-01-23T16:26:58.429627", "polarity": 1, "keywords": "Sevilla FC,Real Madrid,RCD Espanyol,Camp Nou", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El calendario que les resta a los aspirantes a la Liga", "articleBody": "Con la primera vuelta de LaLiga Santander ya cumplida, a excepci\u00f3n del partido que deber\u00e1n jugar el Valencia y el Real Madrid, correspondiente a la jornada 16, ya se han perfilado quienes ser\u00e1n los aspirantes a lograr el t\u00edtulo a final de temporada.El Real Madrid encabeza la clasificaci\u00f3n con 43 puntos y con el encuentro pendiente en Mestalla, seguido por el Sevilla con 42 puntos y el Bar\u00e7a con 41, que est\u00e1n metiendo mucha presi\u00f3n a los blancos en las \u00faltimas jornadas. M\u00e1s alejado est\u00e1 el Atl\u00e9tico de Madrid, que suma 35 puntos, pero su calidad de plantilla todav\u00eda le permite so\u00f1ar con pelear por el campeonato.Si bien es cierto que el conjunto de Zinedine Zidane ocupa una posici\u00f3n privilegiada, cabe analizar que el Real Madrid todav\u00eda tiene que hacer desplazamientos muy complicados en las pr\u00f3ximas jornadas (Bala\u00eddos, Estadio de la Cer\u00e1mica, San \nMam\u00e9s), por lo que un leve contratiempo podr\u00eda dejarle sin liderato, siempre que sus perseguidores no fallen.Por su parte, el Sevilla tiene un panorama a\u00fan m\u00e1s complicado, ya que tendr\u00e1 que ir al Vicente Calder\u00f3n, al Camp Nou y al Santiago Bernab\u00e9u de aqu\u00ed hasta que concluya la Liga, por tanto no puede permitirse un paso en falso si quiere lograr el que ser\u00eda su segundo t\u00edtulo liguero en su historia, tras el que alzaron en la temporada 1945-46.El calendario del Bar\u00e7a es m\u00e1s ben\u00e9volo, ya que ha realizado la mayor\u00eda de desplazamientos m\u00e1s dif\u00edciles, pero tambi\u00e9n tiene pendiente ir al Vicente Calder\u00f3n y al Santiago Bernab\u00e9u, dos partidos claves para los azulgrana si quieren reeditar el campeonato. El equipo de Luis Enrique tendr\u00e1 otro compromiso complejo a falta de cuatro jornadas para el final de la Liga: el partido ante el Espanyol en Cornell\u00e1-El Prat.Las previsiones para el Atl\u00e9tico de Madrid son las menos optimistas, ya que, adem\u00e1s de la diferencia de puntos, tiene que ir al Santiago Bernab\u00e9u y recibir\u00e1 en casa al Bar\u00e7a y al Sevilla, por lo que sus opciones de lograr el t\u00edtulo pasan por sumar todos los puntos en dichos encuentros.La lucha por la Liga est\u00e1 servida y todos los equipos implicados intentar\u00e1n dejarse los menos puntos posibles para conseguir el objetivo, empezando por la pr\u00f3xima jornada, cuando el Real Madrid recibe a la Real \nSociedad, el Sevilla visita al Espanyol, el Bar\u00e7a se mide a domicilio al Betis y el Atl\u00e9tico de Madrid tendr\u00e1 que batir al Alav\u00e9s como visitante.\n    CALENDARIO REAL MADRID (1\u00ba - 43 PUNTOS)\n(J-20) RM-R. Sociedad, domingo 29 enero (20.45 h.)(J-21Celta-RM, domingo 5 febrero (20.45 h.)(J-22) Osasuna-RM, s\u00e1bado 11 febrero (20.45 h.)(J-23) RM-Espanyol, s\u00e1bado 18 febrero (16.15 h.)(J-24) Villarreal-RM 25-26 febrero(J-25) RM-Las Palmas 1 marzo(J-26) Eibar-RM 4 marzo(J-27) RM-Betis 11-12 marzo(J-28) Athletic-RM 18-19 marzo(J-29) RM-Alav\u00e9s 1-2 abril(J-30) Legan\u00e9s-RM 5 abril(J-31) RM-At. Madrid 8-9 abril(J-32) Sporting-RM 15-16 abril(J-33) RM-Bar\u00e7a 22-23 abril(J-34) Deportivo-RM 26 abril(J-35) RM-Valencia 29-30 abril(J-36) Granada-RM 6-7 mayo(J-37) RM-Sevilla 13-14 mayo(J-38) M\u00e1laga-RM 20-21 mayo* pendiente el partido ante el Valencia en Mestalla (J-16), el 22 de febrero\n    CALENDARIO SEVILLA (2\u00ba - 42 PUNTOS)\n(J-20) Espanyol-SEV, domingo 29 enero (16.15 h.)(J-21) SEV-Villarreal, domingo 5 febrero (12.00 h.)(J-22) Las Palmas-SEV, domingo 12 febrero (18.30 h.)(J-23) SEV-Eibar, s\u00e1bado 18 febrero (20.45 h.)(J-24) Betis-SEV 25-26 febrero(J-25) SEV-Athletic 1 marzo(J-26) Alav\u00e9s-SEV 4 marzo(J-27) SEV-Legan\u00e9s 11 marzo(J-28) At. Madrid-SEV 18-19 marzo(J-29) SEV-Sporting 1-2 abril(J-30) Bar\u00e7a-SEV 5 abril(J-31) SEV-Deportivo 8-9 abril(J-32) Valencia-SEV 15-16 abril(J-33) SEV-Granada 22-23 abril(J-34) SEV-Celta 26 abril(J-35) M\u00e1laga-SEV 29-30 abril(J-36) SEV-R. Sociedad 6-7 mayo(J-37) R. Madrid-SEV 13-14 mayo(J-38) SEV-Osasuna 20-21 mayo\n    CALENDARIO FC BARCELONA (3\u00ba - 41 PUNTOS) \n(J-20) Betis-FCB, domingo 29 enero (12.00 h.)(J-21) FCB-Athletic, s\u00e1bado 4 febrero (16.15 h.)(J-22) Alav\u00e9s-FCB, s\u00e1bado 11 febrero (16.15 h.)(J-23) FCB-Legan\u00e9s, domingo 19 febrero (20.45 h.)(J-24) At. Madrid-FCB 25-26 febrero(J-25) FCB-Sporting 1 marzo(J-26) FCB-Celta 4 marzo(J-27) Deportivo-FCB 11-12 marzo(J-28) FCB-Valencia 18-19 marzo(J-29) Granada-FCB 1-2 abril(J-30) FCB-Sevilla 5 abril(J-31) M\u00e1laga-FCB 8-9 abril(J-32) FCB-R. Sociedad 15-16 abril(J-33) R. Madrid-FCB 22-23 abril(J-34) FCB-Osasuna 26 abril(J-35) Espanyol-FCB 29-30 abril(J-36) FCB-Villarreal 6-7 mayo(J-37) Las Palmas-FCB 13-14 mayo(J-38) FCB-Eibar 20-21 mayo\n    CALENDARIO ATL\u00c9TICO MADRID (4\u00ba - 35 PUNTOS) \n(J-20) Alav\u00e9s-ATM, s\u00e1bado 28 enero (16.15 h.)(J-21) ATM-Legan\u00e9s, s\u00e1bado 4 febrero (16.15 h.)(J-22) ATM-Celta, domingo 12 febrero (20.45 h.)(J-23) Sporting-ATM, s\u00e1bado 18 febrero (13.00 h.)(J-24) ATM-Bar\u00e7a 25-26 febrero(J-25 Deportivo-ATM 1 marzo(J-26) ATM-Valencia 4 marzo(J-27) Granada-ATM 11 marzo(J-28) ATM-Sevilla 18-19 marzo(J-29) M\u00e1laga-ATM 1-2 abril(J-30) ATM-R. Sociedad 5 abril(J-31) R. Madrid-ATM 8-9 abril(J-32) ATM-Osasuna 15-16 abril(J-33) Espanyol-ATM 22-23 abril(J-34) ATM-Villarreal 26 abril(J-35) Las Palmas-ATM 29-30 abril(J-36) ATM-Eibar 6-7 mayo(J-37) Betis-ATM 13-14 mayo(J-38) ATM-Athletic 20-21 mayo", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jbatalla_20170123-103746_imagenes_md_otras_fuentes_calendario-k4OG-U413622529940zWF-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413622529940/el-calendario-que-les-resta-a-los-aspirantes-a-la-liga.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.429627"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T02:42:13+01:00", "id": "51322017-01-23T16:27:46.271801", "polarity": -1, "keywords": "Liga Santander,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El calvario de Zidane: 26 lesiones de 19 jugadores", "articleBody": "Las lesiones se est\u00e1n convirtiendo en un verdadero quebradero de cabeza para Zinedine Zidane y su cuerpo t\u00e9cnico. En esta primera mitad de temporada la primera plantilla blanca ha sufrido un total de 26 lesiones, repartidas entre 19 jugadores. Tan solo los porteros suplentes Casilla y Y\u00e1\u00f1ez y los jugadores de campo Nacho, Asensio y Mariano han sorteado los problemas f\u00edsicos y no se han perdido ning\u00fan encuentro por estar de baja m\u00e9dica.Los problemas f\u00edsicos de Marcelo, por los que tuvo que ser cambiado en el partido al M\u00e1laga, han hecho que la cifra de lesiones se incremente. Modric, que termin\u00f3 el duelo ante los malacitanos con problemas, podr\u00eda unirse a la larga lista de jugadores lesionados.\u00a0Keylor Navas: el tico fue operado en junio de una tendonipat\u00eda aqu\u00edlea por la que se perdi\u00f3 los seis primeros partidos de Liga del curso y el duelo ante el Sporting de Portugal.Casilla: sin lesi\u00f3n esta temporada. Las veces que no ha jugado ha sido por decisi\u00f3n t\u00e9cnica.Y\u00e1\u00f1ez: sin problemas m\u00e9dicos toda la temporada.Carvajal: sufre una lesi\u00f3n muscular de grado II en el b\u00edceps femoral derecho y no estar\u00e1 disponible durante un periodo cercano a un mes. El objetivo, ahora mismo, es que pueda llegar para la ida de la eliminatoria de octavos de Champions frente al N\u00e1poles.Danilo: Se perdi\u00f3 dos partidos: la vuelta de la primera ronda de Copa del Rey ante la Cultural y el Cl\u00e1sico del Camp Nou por problemas musculares.Sergio Ramos: sufri\u00f3 un esguince de Grado II en el ligamento colateral medial de su rodilla izquierda con la Selecci\u00f3n espa\u00f1ola y lleva sin jugar con su club desde el 27 de septiembre ante el Borussia Dortmund. Jug\u00f3 el derbi del 19 de noviembre y comenz\u00f3 el a\u00f1o con problemas musculares que le hicieron ser baja ante el Sevilla en Copa en el Bernab\u00e9u y ante el Granada en Liga.Pepe: se lesion\u00f3 el 29 de octubre en Mendizorroza y las pruebas mostraron una lesi\u00f3n de grado II en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda. Tras reincorporarse al grupo y jugar ante el Deportivo de La Coru\u00f1a su \u00faltimo partido, una nueva lesi\u00f3n le tiene inactivo desde entonces.Varane: se perdi\u00f3 el partido ante el Sporting de Gij\u00f3n por una irritaci\u00f3n en el menisco que le tuvo seis d\u00edas de baja.Nacho. el \u00fanico integrante de la defensa que no ha tenido problemas f\u00edsicos este curso.Marcelo: se rompi\u00f3 ante el M\u00e1laga. Sufre una lesi\u00f3n en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda y el lunes se le har\u00e1n pruebas para determinar el alcance de su lesi\u00f3n. Ya estuvo parado por el Virus FIFA a principios de curso por un problema en el s\u00f3leo derecho.Coentrao: regres\u00f3 al equipo de su cesi\u00f3n en el M\u00f3naco lesionado. Un arrancamiento del tend\u00f3n del m\u00fasculo isquiotibial durante un entrenamiento con el M\u00f3naco le tuvo parado 198 d\u00edas. Unas nuevas molestias f\u00edsicas le apartaron del equipo desde el 23 de noviembre del a\u00f1o pasado hasta el 12 de diciembre.Casemiro: estuvo fuera del equipo desde el 18 de septiembre, cuando sufri\u00f3 una fisura en el tercio medio del peron\u00e9 izquierdo en el partido contra el Espanyol. Tard\u00f3 67 d\u00edas en reincorporarse al grupo.Modric: una lesi\u00f3n condral en la rodilla izquierda conllev\u00f3 que tuviese que pasar por el quir\u00f3fano. Estuvo m\u00e1s de un mes de baja y se perdi\u00f3 ocho encuentros. Acab\u00f3 el partido ante el M\u00e1laga con problemas f\u00edsicos.Kroos: el 8 de noviembre se le diagnostic\u00f3 una rotura en el quinto metatarsiano del pie derecho. Permaneci\u00f3 un mes fuera del equipo, periodo en el que se perdi\u00f3 cinco encuentros.Kovacic: se perdi\u00f3 tres encuentros por unos problemas en el tobillo. Se lesion\u00f3 el 19 de diciembre y se recuper\u00f3 el 12 de enero de 2017.Isco: un esguince de tobillo le mantuvo 21 d\u00edas parado al inicio de la temporada. Acaba de regresar al equipo despu\u00e9s de superar unos problemas musculares que le han mantenido inactivo este principio de a\u00f1o.James: lleva de baja desde el 10 de enero por problemas en el s\u00f3leo, seg\u00fan dijo Zidane antes del partido ante el M\u00e1laga. El pasado 2 de octubre sufri\u00f3 una lesi\u00f3n en esa misma zona en el calentamiento contra el Eibar que le impidi\u00f3 jugar aquel partido, contra el Betis y ante el Legia en el Bernab\u00e9u.\u00a0Asensio: hasta el momento no ha tenido ning\u00fan problema f\u00edsico.\u00a0Lucas V\u00e1zquez:\u00a0lesionado el pasado mes de diciembre por una rotura de grado II en el s\u00f3leo derecho. Estuvo 24 d\u00edas de baja.Bale: unos problemas en la cadera le hicieron perderse el partido liguero ante el Espanyol. M\u00e1s tarde en el partido ante el Sporting de Portugal una lesi\u00f3n traum\u00e1tica de los tendones peroneos de su tobillo derecho le hicieron pasar por el quir\u00f3fano y a\u00fan est\u00e1 en periodo de recuperaci\u00f3n. Se espera que regrese en abril.Benzema: sufri\u00f3 una sacroile\u00edtis derecha y se perdi\u00f3 los partidos contra la Real Sociedad y el Celta. Tampoco estuvo contra el Legan\u00e9s por problemas f\u00edsicos tras el partido contra el Legia.Cristiano: sufri\u00f3 un esguince de la rodilla izquierda en la final de la Eurocopa y se perdi\u00f3 los partidos ligueros ante la Real Sociedad y el Celta. Posteriormente, una gripe le impidi\u00f3 disputar el partido frente al Espanyol.Morata: una lesi\u00f3n de grado II en el b\u00edceps femoral derecho que le tuvo un mes fuera: se perdi\u00f3 el derbi y el Cl\u00e1sico.Mariano: No se ha lesionado este curso.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485034452_829347.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:46.271801"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T20:46:46+01:00", "id": "75292017-01-23T16:27:46.170933", "polarity": -1, "keywords": "Cristiano Ronaldo,Mariano D\u00edaz,\u00c1lvaro Morata,Karim Benzema,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El campe\u00f3n de invierno echa de menos a sus delanteros", "articleBody": "No es casualidad que el Madrid haya cosechado dos derrotas en lo que va de a\u00f1o, que pidiera la hora ante el M\u00e1laga y que tenga cuesta arriba los cuartos de final de la Copa. Sus delanteros, los que le han dado esta temporada el liderato y el Mundial de Clubes, por ejemplo, y los que suman la mitad de los goles de la plantilla (44 de 88), han dejado de ser decisivos. Menos mal que est\u00e1 Sergio Ramos. Con Bale lesionado, Cristiano, Benzema y Morata arrastrando una mala racha y Mariano casi sin minutos, los delanteros de Zidane han hecho s\u00f3lo 4 de los 11 goles del Madrid en 2017.Cristiano s\u00f3lo ha hecho dos tantos en enero, uno al Sevilla que no vali\u00f3 de nada (derrota 2-1) y otro en la goleada ante el Granada (5-0). Ante el Celta y el M\u00e1laga (palo incluido) no tuvo su d\u00eda y fue uno de los jugadores m\u00e1s criticados. Benzema, que hizo el gol en el Pizju\u00e1n en la Copa que manten\u00eda, por el momento, la racha de imbatibilidad que luego salt\u00f3 por los aires a los cuatro d\u00edas, tambi\u00e9n est\u00e1 en el disparadero. Su pasividad en el gol de Jovetic en Sevilla y sus \u00faltimos fallos a bocajarro en los \u00faltimos partidos tambi\u00e9n han acentuado su baj\u00f3n. Morata, por su parte, hizo su \u00faltimo gol el pasado 10 de diciembre (decisivo ante el Depor) y ya lleva ocho partidos consecutivos sin ver puerta, aunque en dos de ellos no jug\u00f3 ni un solo minuto. Mariano tampoco ha podido sumar \u00faltimamente. Y eso que por fin goz\u00f3 de otra titularidad en la Copa. Lleva cinco goles esta temporada en 222 minutos.Ramos, con tres tantos, ha maquillado esta sequ\u00eda de los delanteros del Madrid. El central lidera la tabla de goleadores en este nuevo a\u00f1o, adelantando ya hasta a Bale y siendo tan decisivo como Cristiano (sus goles valieron siete puntos) y mucho m\u00e1s que Benzema. James e Isco, con dos, le siguen en la tabla de realizadores de 2017. Tambi\u00e9n marcaron Varane, Asensio, Marcelo y hasta Casemiro.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485027260_460160.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:46.170933"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T22:53:23+01:00", "id": "42462017-01-23T16:27:44.133040", "polarity": 1, "keywords": "Res\u00famenes Liga Santander,SD Eibar,Gonzalo Escalante,Liga Santander,Res\u00famenes deportivos,Neymar,La Liga,Primera divisi\u00f3n,FC Barcelona,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El ca\u00f1o de Neymar: una genialidad al alcance de pocos", "articleBody": "El Barcelona pas\u00f3 por encima de un Eibar sin pegamento defensivo. De Denis Su\u00e1rez a Neymar, pasando por Messi y Luis Su\u00e1rez. El conjunto de Luis Enrique gobern\u00f3 sin oposici\u00f3n y decret\u00f3 un triunfo colectivo notable. Neymar fue uno de los hombres m\u00e1s destacados. Dej\u00f3 este ca\u00f1o sobre Escalante en el primer tiempo que se puede catalogar como obra de arte.Neymar ha marcado en sus \u00faltimos tres partidos con el Barcelona, su mejor racha esta temporada. Ante el Athletic en Copa se marc\u00f3 un jugad\u00f3n espectacular que mereci\u00f3 el gol.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485121679_979224.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:44.133040"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T08:54:05+01:00", "id": "88102017-01-23T16:26:57.965059", "polarity": -1, "keywords": "Copa del Rey,Celta de Vigo,Real Madrid,Copa ACB", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Celta calienta motores para la vuelta de Copa", "articleBody": "En Vigo ya calientan motores para el partido de vuelta de cuartos de final de la Copa del Rey que enfrentar\u00e1 a Celta y Real Madrid. Tras un esperanzador 1-2 en la ida en el Bernab\u00e9u, la afici\u00f3n se volcar\u00e1 con el equipo y le brindar\u00e1 un recibimiento de lujo en su llegada a Bala\u00eddos.Las pe\u00f1as del club vigu\u00e9s han convocado una quedada en las inmediaciones del estadio celeste para la previa del partido del pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles. La citaci\u00f3n es a las 19:30 horas en Fragoso y el objetivo consistir\u00e1 en llevar en volandas al equipo hasta el estadio.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/632076188_20170119142403-knsE-U413619305977RR-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/copa-del-rey/20170123/413619305977/celta-copa-real-madrid-aficion-calientan-motores.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.965059"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T13:21:20+01:00", "id": "90792017-01-23T16:27:38.269566", "polarity": 1, "keywords": "f\u00fatbol,Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Cholo viaja con todos los disponibles", "articleBody": "Diego Pablo Simeone ha convocado a los 18 futbolistas de la primera plantilla que tiene disponibles una vez recuperado Lucas. El canterano forma as\u00ed parte de una lista en la que tambi\u00e9n est\u00e1n Moy\u00e1, Moreira, Vrsaljko, Savic, God\u00edn, Gim\u00e9nez, Filipe Luis, Juanfran, Gabi, Sa\u00fal, Koke, Carrasco, Gait\u00e1n, Fernando Torres, Correa, Gameiro y Griezmann, cay\u00e9ndose esta vez el jugador del filial Keidi. Son baja por lesi\u00f3n Oblak, Augusto y Tiago (que este s\u00e1bado ha saltado al c\u00e9sped para ejercitarse junto a uno de los recuperadores), mientras que Thomas se encuentra en la Copa de \u00c1frica y Cerci acaba de ser padre.El Cholo no ha mostrado esta vez sus cartas de cara al once, y es que la visita al nuevo San Mam\u00e9s se antoja fundamental para cerrar la primera vuelta con 35 o 37 puntos, en caso de empate o victoria, manteniendo al Sevilla e incluso al Barcelona a tiro en la pelea por los puestos que dar\u00e1n acceso directo a la siguiente Champions. La opci\u00f3n de fortificarse con Gim\u00e9nez en mediocampo, la de apostar por el talento de Gait\u00e1n y Carrasco, la de jugar con Gameiro como ariete o directamente con Griezmann de referencia arriba... son muchas las posibilidades que maneja el t\u00e9cnico argentino para visitar al Athletic de Valverde. La expedici\u00f3n madrile\u00f1a viaja esta tarde en vuelo ch\u00e1rter.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850012229326.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/58835238e5fdead2048b465f.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:38.269566"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T01:53:25+01:00", "id": "66322017-01-21T18:51:22.932127", "polarity": 1, "keywords": "Lionel Messi,FC Barcelona,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El club ya tiene presupuestada la renovaci\u00f3n de Lionel Messi", "articleBody": "Falta cuadrar agendas, que se re\u00fanan Jorge Messi, padre y agente del jugador, y Josep Mar\u00eda Bartomeu, presidente del club, y comenzar a negociar de manera definitiva para sellar la continuidad del crack argentino en el Barcelona m\u00e1s all\u00e1 del 30 de junio de 2018. Los mensajes p\u00fablicos que se intercambiaron desde los dos bandos siempre fueron positivos y optimistas. Los responsables de gestionar las cuentas del club azulgrana hace tiempo que trabajan en cuadrar los n\u00fameros e imaginar c\u00f3mo quedar\u00eda la tesorer\u00eda de la entidad, una vez mejorados ya los contratos de Luis Su\u00e1rez y Neymar. Tal es el convencimiento en cerrar la renovaci\u00f3n que desde hace tiempo tienen presupuestada el nuevo contrato de Messi, que oscilar\u00eda sobre los 35-40 millones netos por curso (70-80 brutos), seg\u00fan informaron a AS fuentes azulgranas. \u201cEl club tiene m\u00fasculo econ\u00f3mico para ello\u201d, afirman desde el Camp Nou, haciendo s\u00f3lidas las palabras de Susana Monje, exvicepresidenta econ\u00f3mica del club, que el pasado verano ya advirti\u00f3 de ello.L\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1484960005_512967_1484960179_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484960005_512967.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.932127"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:37:18+01:00", "id": "4352017-01-21T18:51:11.832008", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El cuento de Cristiano Ronaldo al fallar una clara ocasi\u00f3n de gol", "articleBody": "Cristiano Ronaldo, estrella del Real Madrid, no pasa por un buen momento. Cristiano Ronaldo ha acabado siendo pitado por un sector de la afici\u00f3n\u00a0del Real Madrid en el encuentro ante el M\u00e1laga,\u00a0correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Cristiano Ronaldo\u00a0ha vuelto a estar negado ante la porter\u00eda del M\u00e1laga. Kameni, el portero camerun\u00e9s del M\u00e1laga, se ha convertido en una aut\u00e9ntica pesadilla para\u00a0Cristiano Ronaldo,\u00a0que no ha sabido c\u00f3mo batirle a lo largo de los 90 minutos de juego.Precisamente, en una de estas jugadas,\u00a0Cristiano Ronaldo, solo ante Kameni no ha sabido batirle.\u00a0Ya hab\u00eda sucedido lo mismo en la primera parte, pero en la segunda a\u00fan se ha visto acrecentado. El portugu\u00e9s, despu\u00e9s de que el M\u00e1laga acortase diferencias, no ha podido sentenciar ante Kameni.NOTICIAS RELACIONADASAntes los pitidos de un sector de la afici\u00f3n,\u00a0Cristiano Ronaldo\u00a0ha empezado a tocarse el pie, como si tuviera molestias e incluso ha parecido como solicitaba el cambio. No ha sido as\u00ed,\u00a0Cristiano Ronaldo\u00a0ha continuado sobre el terreno de juego, mientras segu\u00eda oyendo algunso pitidos de los aficionados madridistas.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/1/1485020189717.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/cuento-cristiano-ronaldo-fallar-una-clara-ocasion-gol-5757327", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.832008"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T13:00:43+01:00", "id": "43842017-01-23T16:26:58.501333", "polarity": 1, "keywords": "F\u00fatbol sala", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El cuerpo t\u00e9cnico de Montenegro visit\u00f3 a Stefan Savic", "articleBody": "Visita para Stefan Savic en el entrenamiento del Atl\u00e9tico de Madrid. El jugador colchonero recibi\u00f3 la inesperada visita de una parte del cuerpo t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n de Montenegro, que habitualmente comparte con \u00e9l las concentraciones con su pa\u00eds. La comitiva forma parte de la selecci\u00f3n de f\u00fatbol sala que jugar\u00e1 este martes en Bohadilla del Monte (Madrid), un amistoso ante la selecci\u00f3n espa\u00f1ola de este deporte. El primer entrenador de la selecci\u00f3n absoluta de Montenegro, Ljubisa Tumbakovic,  no estaba en Madrid, pero s\u00ed que se pudo ver en el Cerro del Espino a Aleksandr Jankovic (asistente), Dragoje Lekovic (entrenador de porteros), Miodrag Dzudovic (asistente) y Novica Mikovic (utillero), entre otros.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jmgfuente_20170123-125058_imagenes_md_propias_jmgfuente_20170123_120603-kUN-U413626185660hHI-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413626185660/cuerpo-tecnico-montenegro-visito-stefan-savic-entrenamiento-atletico.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.501333"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T09:39:16+01:00", "id": "10602017-01-23T16:26:58.609470", "polarity": -1, "keywords": "Sevilla FC,Real Madrid,Real Sociedad,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El cuerpo t\u00e9cnico del Atl\u00e9tico, preocupado por la infalibilidad del Sevilla", "articleBody": "No ha sido la primera vuelta so\u00f1ada por el Atl\u00e9tico de Madrid. Para un cuerpo t\u00e9cnico como el colchonero, que siempre defiende que el objetivo es meterse en Liga de Campeones y no pelear por los t\u00edtulos (al menos no de inicio), la irrupci\u00f3n de rivales como el Sevilla, la Real Sociedad o el  Villarreal, est\u00e1n cuestionando seriamente el discurso rojiblanco.Y es que hasta la temporada anterior, el Atl\u00e9tico no s\u00f3lo era alternativa real al FC Barcelona y el Real Madrid, sino que adem\u00e1s no hab\u00eda rivales que por debajo le hicieran demasiada sombra. Es decir, que el objetivo m\u00ednimo se cumpl\u00eda con creces y a partir de ah\u00ed, si las cosas sal\u00edan bien durante la temporada, se peleaba por un t\u00edtulo o directamente se ganaba como sucedi\u00f3 en la 13/14.Pero ese panorama ha cambiado, especialmente con el rendimiento que est\u00e1 ofreciendo el Sevilla de Jorge Sampaoli. Antes de la visita del Atl\u00e9tico de Madrid al S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, el Cholo ya avis\u00f3 de que para \u00e9l, el cuadro andaluz era candidato a todo.  \u201cCreo que el Sevilla de Sampaoli est\u00e1 en un momento de forma muy grande. Es un equipo muy competitivo. Yo le veo como el Madrid, el Bar\u00e7a y nosotros, en ese cuarteto de la ilusi\u00f3n y el entusiasmo para competir\u201d, explicaba entonces y algunos aventuraron a decir que quiz\u00e1s exageraba porque cierto es que su nivel no era el actual, era un equipo en crecimiento, que apuntaba pero que no estaba en este actual punto de la temporada en el que el cuadro andaluz ha cerrado la primera vuelta segundo, a un punto del Real Madrid (que tiene un partido menos disputado por su participaci\u00f3n en el Mundial de Clubs).\u201cEn esta temporada han cambiaron futbolistas, con perfiles distintos y por su juego son competitivos, con una idea clara y valiente de su entrenador para presionar la pelota y atacar por bandas. Eso lo hace peligroso. En Champions est\u00e1 muy bien, en Liga, fuerte\u201d, avanzaba Simeone en octubre. Y el partido del Pizju\u00e1n le dio la raz\u00f3n porque el Sevilla dobleg\u00f3 al Atl\u00e9tico por primera vez desde que \u00e9l era entrenador rojiblanco.Con el paso de los meses, sus sensaciones no han cambiado en absoluto. A d\u00eda de hoy, el Atl\u00e9tico est\u00e1 separado del Sevilla en nada menos que siete puntos. El equipo rojiblanco est\u00e1 m\u00e1s preocupado de no perder la cuarta plaza que de intentar acercarse a la tercera, que ahora mismo ocupa el Bar\u00e7a, que est\u00e1 a seis. La Real Sociedad es ahora mismo quinta, con los mismos puntos que el Atl\u00e9tico -35-. Si no fuese porque a\u00fan no se computa el \u2018goal-average\u2019 particular, sino que se hace con el general, el equipo de Simeone se habr\u00eda ca\u00eddo de los puestos Champions. \n    MEJOR PRIMERA VUELTA HIST\u00d3RICA DEL SEVILLA\nEs decir, que amenaza es muy real. Lo normal es que el Bar\u00e7a y el Real Madrid peleen los dos primeros puestos y que el Sevilla se quede el tercero, como ha sucedido con el Atl\u00e9tico en estos a\u00f1os. En ese caso, Simeone es consciente de que est\u00e1 muy dif\u00edcil atrapar a los andaluces. En esta primera vuelta, el Sevilla ha cerrado su mejor primera rueda de la historia, s\u00f3lo ha cedido tres empates (Sporting, Eibar y Villarreal, todos fuera) y tres derrotas (Granada, Bar\u00e7a y Athletic, s\u00f3lo el cuadro catal\u00e1n en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n). Los de Sampaoli suman cinco triunfos consecutivos y en el seno del Atl\u00e9tico se asume que quiz\u00e1s no se pueda recortar los puntos. A los andaluces les sonr\u00ede la fortuna cuando lo tienen todo perdido. Partidos en los que parece que se van a dejar puntos, como los de Real Madrid u Osasuna, acaban dados la vuelta sobre la bocina. Tras el choque de San Mam\u00e9s, Simeone lanz\u00f3 un mensaje bastante pesimista, el Atl\u00e9tico quiz\u00e1s tenga que hacerse a la idea de que tendr\u00e1 que pelear por el cuarto puesto y jugar la previa de Champions si quiere repetir en el m\u00e1ximo escenario continental: \u201cNo s\u00e9 los puntos que tienen, pero creo que estamos a siete del tercero en una primera vuelta que ha sido irregular por nuestro lado. Veo muchas opciones al Sevilla de meterse en Champions, la ventaja que tiene es importante\u201d.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jmgfuente_20170123-090151_imagenes_md_terceros_mki-lsveot__34i3957jpg-kEHF-U413620004133HCG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413620004133/simeone-preocupado-infalibilidad-sevilla-laliga-champions.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.609470"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T12:55:45+01:00", "id": "23662017-01-21T18:51:14.513341", "polarity": -1, "keywords": "f\u00fatbol,Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Dortmund se cuela en el fichaje de Isak", "articleBody": "Cuando parec\u00eda que el fichaje de Isak por el Real Madrid estaba pr\u00e1cticamente cerrado, el Borussia ha entrado a \u00faltima hora con fuerza en la pelea por el delantero, que duda ahora con el destino a elegir.Seg\u00fan asegura la prensa sueca (el diario Sportbladet fue el primero en adelantarlo), el jugador estar\u00eda sopesando seriamente la posibilidad de fichar por el equipo alem\u00e1n, que lo incorporar\u00eda de inmediato al primer equipo, sin esperar al mercado del pr\u00f3ximo verano.La oferta de Borussia ascender\u00eda a los 8 millones de euros, que ser\u00edan abonados en un solo pago en este mismo mes de enero, lo que seduce al AIK Solna. El jugador, adem\u00e1s, no tendr\u00eda que jugar los pr\u00f3ximos seis meses en Suecia, sino que viajar\u00eda ya a Alemania y ser\u00eda inscrito en la Liga de Campeones. Aunque sabe que no dispondr\u00eda de muchos minutos en este primer tramo, el jugador de 17 a\u00f1os, siempre seg\u00fan la prensa sueca, ve con buenos ojos tener un periodo de adaptaci\u00f3n en una gran liga antes de empezar la temporada 17-18.El Madrid quer\u00eda haber cerrado el fichaje de Isak esta misma semana. De hecho, se le esperaba el mi\u00e9rcoles en Madrid junto a sus representantes, los hermanos Lemic, pero esta aparici\u00f3n del Borussia parece haber retrasado unas negociaciones con el club blanco que estaban a punto de cerrarse.En la entidad blanca se conf\u00eda en que se respete lo ya acordado y pelear\u00e1 por ello, aseguran que se trata de una cuesti\u00f3n exclusivamente econ\u00f3mica.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14849994502346.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ztlg9a6e/width/660/cache_st/20170121130257/type/2/bgcolor/000000/0_ztlg9a6e.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h80fanc4/width/660/cache_st/20170121130257/type/2/bgcolor/000000/0_h80fanc4.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58834c21e5fdea16588b46b1.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:14.513341"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-18T14:03:13+01:00", "id": "93982017-01-23T16:27:31.627645", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El due\u00f1o de Wanda, sobre el Atl\u00e9tico: \"Los clubes no dan dinero, lo queman", "articleBody": "El presidente y fundador del grupo Wanda, Wang Jianlin, asegur\u00f3 en el Foro Econ\u00f3mico Mundial de Davos que su inversi\u00f3n en el Atl\u00e9tico de Madrid, del que posee un 20 ciento, \"no da dinero, el Atl\u00e9tico quema el dinero\", aunque admiti\u00f3 que el f\u00fatbol le permite acceder a nuevos negocios.Jianlin, considerado el hombre m\u00e1s rico de China, aclar\u00f3 que invertir en un club de f\u00fatbol no es, ni por asomo, rentable, como puede serlo el sector inmobiliario o del entretenimiento. Pero, aunque reconoci\u00f3 que le gusta m\u00e1s \"el dinero que el deporte\", explic\u00f3 que a trav\u00e9s del f\u00fatbol y de otros deportes, como el ciclismo, se puede acceder a eventos y negocios a nivel global, en los que de otro modo es muy dif\u00edcil entrar.Wanda ya es uno de los seis principales patrocinadores de la FIFA: \"Me encanta el f\u00fatbol, y si da dinero, mejor, porque me encanta el dinero\". Jianlin, que fund\u00f3 Dalian Wanda en 1988, es el hombre m\u00e1s rico de China, seg\u00fan la revista Forbes, que estima su fortuna en 32.100 millones de d\u00f3lares.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847445595569.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587f677f468aeba90b8b458f.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:31.627645"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T22:49:36+01:00", "id": "57522017-01-23T16:27:42.722283", "polarity": 1, "keywords": "SD Eibar,Adr\u00edan Gonz\u00e1lez,Estadio Ipur\u00faa,\u00c1rbitros,FC Barcelona,Arbitraje deportivo,Estadios f\u00fatbol,Equipos,F\u00fatbol,Instalaciones deportivas,Gente,Deportes,Sociedad", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Eibar protest\u00f3 el gol anulado a Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez, de cabeza", "articleBody": "El Eibar protest\u00f3 a S\u00e1nchez Mart\u00ednez que anulara por fuera de juego el tanto de Adri\u00e1n Gonz\u00e1lez, que hubiera supuesto el 1-2, en el minuto 53.La jugada tuvo lugar un par de minutos despu\u00e9s de que Messi hiciera el 0-2. Entonces, los de Mendilibar tuvieron la oportunidad de volver a meterse en el partido, pero Adri\u00e1n se encontraba en posici\u00f3n adelantada al recibir el gran env\u00edo de Pedro Le\u00f3n que cabece\u00f3 a gol.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485119120_649449_1485121769_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485119120_649449.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:42.722283"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T15:09:00+01:00", "id": "92402017-01-23T16:26:57.141264", "polarity": 1, "keywords": "Eibar CF,Sergio Busquets,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El error de S\u00e1nchez Mart\u00ednez en el acta del Eibar-Bar\u00e7a", "articleBody": "El partido entre el Eibar y el Bar\u00e7a no tuvo mucha historia en cuanto al resultado se refiere, ya que los azulgrana demostraron su superioridad y se impusieron por un claro 0-4 en Ipur\u00faa, pero si dej\u00f3 una an\u00e9cdota curiosa en el acta del encuentro.El colegiado murciano Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Mart\u00ednez, que no se\u00f1al\u00f3 como infracci\u00f3n un terrible pisot\u00f3n de Escalante sobre Busquets que provoc\u00f3 la lesi\u00f3n del centrocampista de Badia, puso en el acta que los jugadores del Eibar ten\u00edan intenci\u00f3n de disputar el partido contra los cul\u00e9s con unas letras de tipograf\u00eda china, algo que el reglamento impide si el \u00e1rbitro no puede identificar a los futbolistas, pero se da la circunstancia que las letras eran japonesas y no chinas, tal y como se encarg\u00f3 de publicitar el club armero.\ud83d\udc4b\ud83c\uddef\ud83c\uddf5 Hello Japan! #EibarBar\u00e7a #Ipurua1947 pic.twitter.com/c6HdlMwH2Q\n    El motivo de la iniciativa del Eibar es que cuentan con un jugador japon\u00e9s, el centrocampista Takashi Inui, y desde el club vasco quer\u00edan aprovechar el tir\u00f3n medi\u00e1tico del Bar\u00e7a en el pa\u00eds asi\u00e1tico, potenciado con el acuerdo con Rakuten, para darse a conocer al p\u00fablico del lejano oriente.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ppunti_20170122-234012_imagenes_md_propias_ppunti_170122fcb604-kygD-U413624458114xBB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413624458114/el-error-de-sanchez-martinez-en-el-acta-del-eibar-barca.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.141264"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T12:00:09+01:00", "id": "11612017-01-21T18:51:14.263890", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n,M\u00e1laga CF,Cristiano Ronaldo,Karim Benzema", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El examen del '9' ante el M\u00e1laga", "articleBody": "Dos partidos y dos derrotas consecutivas ha firmado el Real Madrid de Zidane en los \u00faltimos siete d\u00edas. Unos resultados que han hecho saltar las alarmas en el Real Madrid y han generado dudas en todas las posiciones del equipo. Tambi\u00e9n en el '9'. El ataque de los blancos no pasa por su mejor momento en la competici\u00f3n dom\u00e9stica. No hay m\u00e1s que mirar los n\u00fameros para darse cuenta que los delanteros del Madrid no est\u00e1n viviendo su mejor temporada en lo que a goles se refiere. Cristiano suma 12 en Liga, frente a los 14 que llevaba la campa\u00f1a anterior a estas alturas. Morata ha firmado cinco en los 12 partidos que ha jugado. Y el caso de Karim es el m\u00e1s complicado. El franc\u00e9s ha marcado cinco tantos, mientras que el curso pasado, en 17 partidos, ya llevaba 11.Adem\u00e1s, Benzema ya fue criticado en el partido de Copa ante el Celta por fallar una ocasi\u00f3n clara en el 83' que pod\u00eda haber empatado el encuentro. Aunque la realidad es que, a pesar de no estar pasando por su mejor racha goleadora, se enfrenta hoy a una de sus v\u00edctimas favoritas. Ante el M\u00e1laga, el galo ha marcado ocho goles en 13 partidos. Cinco de ellos, en el Bernab\u00e9u.Hoy intentar\u00e1 ampliar su registro ante los andaluces, en un choque en el que ser\u00e1 el '9' del Real Madrid. Regresar\u00e1 a su posici\u00f3n. Una posici\u00f3n que ocup\u00f3 en el choque copero Cristiano Ronaldo. El franc\u00e9s comenz\u00f3 entonces el partido desde el banquillo, y el portugu\u00e9s estuvo acompa\u00f1ado por Lucas por la derecha y Asensio por la izquierda.Cristiano, como Karim, volver\u00e1 a su posici\u00f3n natural. Ocupar\u00e1 la banda izquierda, \"su mejor posici\u00f3n\", tal y como aseguraba Zizou ayer. Y lo har\u00e1 tras ser cuestionado en el anterior duelo frente al Celta. El luso no tuvo su d\u00eda, y lo fall\u00f3 todo. Ahora vuelve en Liga, tras haber marcado dos goles en los dos \u00faltimos choques de la competici\u00f3n. El que no entrar\u00e1 en el once esta tarde ser\u00e1 \u00c1lvaro Morata, que lleva dos partidos de Liga sin participar. El internacional espa\u00f1ol suma nueve goles esta campa\u00f1a, cinco de ellos en la competici\u00f3n dom\u00e9stica. Desde su lesi\u00f3n con la selecci\u00f3n en noviembre, ha disputado s\u00f3lo un choque de Liga y ha marcado un gol en los \u00faltimos dos meses. Esta tarde en el Santiago Bernab\u00e9u podr\u00eda ser uno de los recambios de Zidane. Y avivar con su actuaci\u00f3n el debate del '9' del Real Madrid.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849400833009.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_7x4ppnz6/width/660/cache_st/20170121120009/type/2/bgcolor/000000/0_7x4ppnz6.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588263b7268e3e197e8b45d5.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:14.263890"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T22:20:10+01:00", "id": "93142017-01-23T16:27:07.707742", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El extra\u00f1o momento del campe\u00f3n de invierno", "articleBody": "La victoria contra el M\u00e1laga, la primera tras la serie de empate y derrotas ante Sevilla y Celta, devolvi\u00f3 al Madrid a la senda correcta, la de los triunfos, pero no al camino de la FeliZidane, perdido tras la racha de los 40 invictos. El equipo cerr\u00f3 su 35\u00ba campeonato de invierno, pero pocos madridistas se fueron satisfechos del estadio.El momento es extra\u00f1o. El equipo viene de encadenar la mejor racha de su historia y del f\u00fatbol espa\u00f1ol, ha levantado todos los t\u00edtulos que eran posibles cuando Zidane se hizo cargo del equipo hace un a\u00f1o y es l\u00edder de la Liga con un partido menos. Motivos m\u00e1s que suficientes para que la atm\u00f3sfera estuviera menos cargada de lo que se percibi\u00f3 en la tarde del s\u00e1bado.La coyuntura es agridulce. El Bernab\u00e9u ha recuperado el runr\u00fan y hasta los pitos, Zidane pide cari\u00f1o al p\u00fablico, las lesiones vuelven a hacer estragos, Cristiano emite se\u00f1ales de preocupaci\u00f3n y el partido de Copa contra el Celta se antoja clave para que no se disparen las comparaciones con el baj\u00f3n post Mundial de clubes del Madrid de Ancelotti. Es significativo que Zidane, siempre flem\u00e1tico, se saliera de su discurso, con indiscutible estilo, eso s\u00ed, para pedir al p\u00fablico que tenga un poco m\u00e1s de paciencia con sus jugadores. Incluso se meti\u00f3 en el saco, sabedor de que si alguien goza de la predilecci\u00f3n del p\u00fablico, es \u00e9l. Porque la m\u00fasica de viento regres\u00f3 con fuerza a la grada. Pitos a Danilo en las alineaciones, al equipo con el gol del M\u00e1laga, a Benzema, alguno que otro incluso a Cristiano... Demasiado castigo para un equipo que hace un mes fue campe\u00f3n del mundo.El momento de Cristiano tambi\u00e9n intranquiliza en la zona noble. Goles sigue marcando, aunque ya no sale a uno por partido, malcostumbrado como tiene al aficionado madridista. Pero sus actuaciones est\u00e1n lejos de ser exuberantes. Cuesti\u00f3n de forma, punter\u00eda o suerte, contra el M\u00e1laga fall\u00f3 lo que antes siempre iba dentro. En Sevilla tampoco destac\u00f3, despu\u00e9s de haber descansado en la eliminatoria copera. Las lesiones son otro motivo de alta preocupaci\u00f3n para Zidane y su staff. En una semana han ca\u00eddo Carvajal, para un mes, y Marcelo, pendiente de diagn\u00f3stico, aunque todo apunta a que estar\u00e1 fuera varias semanas. Modric y Cristiano acabaron tocados. James corre en la cinta antigravitatoria, Pepe no salta a Valdebebas desde el a\u00f1o pasado y Bale no tiene fecha de vuelta. Y ahora, Bala\u00eddos, con la obligaci\u00f3n de remontar el 1-2 de la ida o decir adi\u00f3s a la primera competici\u00f3n del a\u00f1o, lo que en el Madrid siempre genera se\u00edsmos. El equipo llega sin laterales titulares, y qui\u00e9n sabe si suplentes, con Coentrao en su mundo y Danilo tocado, en el m\u00e1s amplio sentido de la palabra, y con las dudas de los tocados Cristiano y Modric. Ser\u00e1 la hora de los jugadores que muestran mejor momento, encabezados por Ramos, con Kroos, Casemiro y Nacho secundando al capit\u00e1n y esperando turno Asensio, Kovacic, Mariano o Morata. En las malas, el Madrid de Zidane siempre ha respondido. Otro reto para el campe\u00f3n de Europa.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850291976310.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121222011/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgtty46n/width/660/cache_st/20170121222011/type/2/bgcolor/000000/0_pgtty46n.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uqfk1n1t/width/660/cache_st/20170121222011/type/2/bgcolor/000000/0_uqfk1n1t.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883bf5922601d5a108b4632.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:07.707742"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T13:21:04+01:00", "id": "24072017-01-23T16:27:04.736418", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El FC Barcelona de Luis Enrique siempre ha sumado m\u00e1s puntos en las segundas vueltas", "articleBody": "LaLiga 2016 - 2017\u00a0ha llegado al ecuador. A falta del Valencia CF - Real Madrid CF,\u00a0que se jugar\u00e1 el 22 de febrero, el campeonato est\u00e1 dominado por el equipo de\u00a0Zinedine Zidane, que encabeza la\u00a0tabla\u00a0con 43 puntos, seguido por el Sevilla FC con 42 y el\u00a0FC Barcelona con 41. El cuadro de\u00a0Luis Enrique Mart\u00ednez\u00a0deber\u00e1 firmar una segunda vuelta perfecta para revalidar el t\u00edtulo que ha ganado en los dos \u00faltimos ejercicios.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El\u00a0FC Barcelona, con 41 unidades en los primeros 19 partidos, tiene poco margen de error si aspira a recuperar el trono liguero. Fue campe\u00f3n el curso 2014-15 con 94 puntos y el 2015-16 con 91. En otras palabras, necesitar\u00eda un m\u00ednimo de 50 puntos (sobre 57 posibles) para llegar a los 91 del pasado ejercicio. Y necesitar\u00eda 53 para llegar a los 94 que lo llevaron a cantar el primer alir\u00f3n con el estratega asturiano.Se desprende que solo puede dejar escapar entre siete y cuatro puntos para alcanzar las cifras que lo encumbraron en las dos \u00faltimas campa\u00f1as. \u00bfMisi\u00f3n imposible?\u00a0Para el FC Barcelona no hay nada imposible,\u00a0como lo est\u00e1 demostrando desde hace a\u00f1os, pero lo cierto es que de aqu\u00ed a mayo jugar\u00e1 sin red en la Liga y presionado al m\u00e1ximo en la Copa y la Champions, donde un error, solo uno, puede ser fatal. De todas formas, su equipo siempre ha cosechado m\u00e1s puntos en las segundas que en las primeras vueltas.En la segunda vuelta del curso 2014-15 el\u00a0FC Barcelona\u00a0solo pinch\u00f3 en tres partidos (dej\u00f3 escapar siete puntos) y sum\u00f3 50 unidades. En el siguiente, 2015-16, patin\u00f3 en cuatro (un empate y tres derrotas) y se alz\u00f3 con 46 puntos. En el cap\u00edtulo de goles fue regular: 62 y 65 respectivamente.El\u00a0Real Madrid CF, por su parte, acab\u00f3 la Liga 2014-15 con 92 puntos y la siguiente, 2015-16, con 90. Ahora suma 43 puntos, que podr\u00edan ser 46 si gana en Mestalla el partido que le aplazaron por jugar el\u00a0Mundial de Clubes. Es decir, necesitar\u00eda sumar 51 puntos (sobre 60 -jugar\u00e1 un partido m\u00e1s-) para llegar a los 94 que sum\u00f3 el Bar\u00e7a 2014-15 y 48 para alcanzar los 91 que dieron el t\u00edtulo a los azulgrana en 2015-16.El margen de error del equipo de\u00a0Zinedine Zidane\u00a0es mayor que el del FC Barcelona, aunque tampoco puede confiarse en exceso. El Real Madrid pinch\u00f3 en la segunda vuelta del curso 2014-15 al sumar 44 puntos de los 57 posibles. En la de la pasada campa\u00f1a hizo un esfuerzo para superar al cuadro azulgrana, pero los 50 puntos que sum\u00f3 (solo fall\u00f3 en tres partidos)\u00a0fueron insuficientes para arrebatar el t\u00edtulo al Bar\u00e7a.NOTICIAS RELACIONADASAs\u00ed las cosas, con el\u00a0Sevilla FC\u00a0tambi\u00e9n en la pelea, se vislumbra una segunda vuelta apasionante en la que los tres equipos que est\u00e1n en carrera deber\u00e1n afrontar una gran presi\u00f3n en cada partido. El cuadro sevillista es el que peores segundas vueltas ha realizado las dos \u00faltimas temporadas, con 37 y 23 puntos respectivamente. Pero el equipo de Jorge Sampaoli, ahora, est\u00e1 en otra din\u00e1mica.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/3/1485173542636.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/barcelona-debera-firmar-una-segunda-vuelta-perfecta-para-ser-campeon-5759997", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.736418"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T10:44:42+01:00", "id": "25952017-01-21T18:51:06.902186", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El FC Barcelona tendr\u00eda un sustituto para Rakitic en la rec\u00e1mara", "articleBody": "El FC Barcelona se ha fijado en uno de los jugadores m\u00e1s prometedores del f\u00fatbol alem\u00e1n. Seg\u00fan publica la web especializada 'Fichajes.net', la secretar\u00eda t\u00e9cnica del club catal\u00e1n habr\u00eda\u00a0espiado repetidamente en los \u00faltimos meses al centrocampista del Borussia Monchengladbach, Mahmoud Dahoud, de solo 21 a\u00f1os de edad pero que ha llamado poderosamente la atenci\u00f3n de los grandes clubes europeos.\u00a0Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasUna de las caracter\u00edsticas que m\u00e1s gustan de Dahdoud es su\u00a0polivalencia,\u00a0puesto que no solo destaca como interior por su\u00a0visi\u00f3n de juego, asociaci\u00f3n, velocidad y disparo desde la segunda l\u00ednea, sino que adem\u00e1s podr\u00eda incluso desempe\u00f1ar el rol de pivote puesto que\u00a0a nivel defensivo es muy completo y el f\u00edsico le acompa\u00f1a.\u00a0Dahoud, nacido en Siria y con nacionalidad alemana, aparece en todas\u00a0las listas sobre las j\u00f3venes promesas del f\u00fatbol europeo, por lo que no es de extra\u00f1ar que haya llamado la atenci\u00f3n de la secretar\u00eda t\u00e9cnica azulgrana.De hecho, los responsables del \u00e1rea deportiva pudieron ver c\u00f3mo se desempe\u00f1aba en los dos enfrentamientos de la fase de grupos de la Champions. El jugador disput\u00f3 los 90 minutos en Alemania y fue sustituido a los 59' en el partido en el Camp Nou.\u00a0Dahoud es\u00a0junto a\u00a0Maxime L\u00f3pez, a quien el Bar\u00e7a espi\u00f3 el pasado fin de semana, las dos opciones de futuro que m\u00e1s gustan para reforzar el centro del campo.NOTICIAS RELACIONADASHay que recordar que\u00a0el FC Barcelona e Ivan Rakitic se encuentran en v\u00edas de negociaci\u00f3n de la renovaci\u00f3n\u00a0del croata. Tal y como ha podido saber SPORT,\u00a0el club ya ha hecho llegar una oferta formal al futbolista\u00a0y su entorno estar\u00eda estudiando las condiciones del acuerdo antes de dar una respuesta.\u00a0M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/2/1484990616123.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/barcelona-tendria-sustituto-para-rakitic-recamara-5756797", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:06.902186"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T14:04:23+01:00", "id": "51832017-01-23T16:26:57.298973", "polarity": 1, "keywords": "Borussia Dortmund,Camp Nou,Leo Messi,Andr\u00e9s Iniesta", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El fichaje de Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 por el Borussia Dortmund, un esc\u00e1ndalo", "articleBody": "Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 se le escap\u00f3 por poco al Bar\u00e7a y fich\u00f3 por el Borussia Dortmund por cinco temporadas, d\u00f3ne actualmente juega y destaca cuando contaba con 18 a\u00f1os. Esta noche, la emisora de televisi\u00f3n de L\u2019Equipe va a difundir un programa especial de investigaci\u00f3n en la que saldr\u00e1n a relucir todos los puntos oscuros de la operaci\u00f3n del traspaso de la joven estrella del Stade Rennais al club alem\u00e1n, fundamentalmente, todo lo que rode\u00f3 a que la familia del futbolista prescindiera del entonces m\u00e1nager y hombre de confianza Badou Sambagu\u00e9.\n    Robert Fern\u00e1ndez llev\u00f3 personalmente las negociaciones con el jugador que, al final, cuando ya tuvo claro que no iba a fichar por el Bar\u00e7a y que se iba al Borussia Dortmund. Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 le confes\u00f3 al secretario t\u00e9cnico barcelonista que no se preocupara, que \u201calg\u00fan d\u00eda acabar\u00e9 jugando en el Camp Nou, mi ilusi\u00f3n es ser futbolista del Bar\u00e7a m\u00e1s tarde, poder jugar con Leo Messi y Andr\u00e9s Iniesta, mis \u00eddolos\u201d.El Bar\u00e7a llevaba tiempo detr\u00e1s de Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 y, sobre todo, aceler\u00f3 las negociaciones cuando a trav\u00e9s de Ariedo Braida confirm\u00f3 que el jugador ten\u00eda una cl\u00e1usula totalmente asequible de s\u00f3lo cinco millones de euros. Cifra confirmada por Badou Sambagu\u00e9, con el que tanto Robert Fern\u00e1ndez como Ariedo \nBraida, manten\u00edan una relaci\u00f3n insuperable.El Stade Rennais, a su vez, adem\u00e1s de con el club azulgrana, entr\u00f3 en negociaciones con el Bayern de Munich que se interes\u00f3 mucho por el jugador que ya es internacional absoluto con Francia a sus 19 a\u00f1os. Tambi\u00e9n el Leicester de Claudio Rainieri ofert\u00f3 por Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 y el Atl\u00e9tico de Madrid tambi\u00e9n se interes\u00f3 por \u00e9l.\n    Cambio de manager\nEl caso es que la familia y parece ser que tambi\u00e9n el propio club de Rennes presionaron para que Ousmane \nDemb\u00e9l\u00e9 dejara a Badou Sambagu\u00e9 y pasara a manos del agente Marco Kirdemir con intervenci\u00f3n de otro personaje de apellido Sissoko, nacido en Mali. La maniobra era clara, tratar de traspasar al joven talento al Borussia de Dortmund por m\u00e1s dinero del que correspond\u00eda a su cl\u00e1usula de cinco millones que conoc\u00eda el FC Barcelona y tambi\u00e9n el Bayern El jugador, al final, hizo caso a su entorno y dej\u00f3 tirado a Badou Sambagu\u00e9, la persona que, desde el primer momento, gui\u00f3 su carrera y le llev\u00f3 del modesto Evreux al Stade de Rennes d\u00f3nde se dio a conocer. Curiosamente, el Bayern de Munich,a trav\u00e9s de su dirigente Michael \nReschke estuvo negociando hasta el \u00faltimo momento, sin conocer el cambio, con Badou Sambagu\u00e9, meintras que Michael Zorc, el avispado director t\u00e9cnico del Borussia Dortmund, le gan\u00f3 la partida al hacerlo con el nuevo representante, la familia y el Stade Rennais. Ser\u00e1 interesante conocer a fondo el informe de L\u2019Equipe 21 esta noche.Les mantendremos informados. La cosa puede acabar en manos de los juzgados franceses..", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ironda_20170123-130328_imagenes_md_otras_fuentes_maxresdefault-ksh-U413624924676RoB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413624924676/ousmane-dembele-barca-bayern-borussia-dortmund-fichajes.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.298973"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T21:02:32+01:00", "id": "63072017-01-21T18:51:18.471417", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El God\u00edn m\u00e1s solidario", "articleBody": "Diego God\u00edn ha colaborado con Cruz Roja Espa\u00f1ola donde ha visitado en sus instalaciones a los chicos y chicas que participan en el proyecto de '\u00c9xito Escolar'. El zaguero charr\u00faa cumple as\u00ed con esta tradicional visita que viene realizando cada a\u00f1o.Habitualmente el defensa rojiblanco colabora con distintas acciones de car\u00e1cter solidario, como las relacionadas con su ciudad natal en Uruguay, donde envi\u00f3 material escolar y deportivo hace unos meses.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846827452910.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e7656468aeb2f118b4646.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:18.471417"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T09:36:26+01:00", "id": "62742017-01-23T16:26:58.329355", "polarity": 1, "keywords": "Paul Pogba,Antoine Griezmann,Manchester United,PSG", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El gui\u00f1o de Pogba a Griezmann", "articleBody": "De todo el mundo es sabida la buena relaci\u00f3n que mantienen Antoine Griezmann, delantero del Atl\u00e9tico de Madrid, con Paul Pogba, centrocampista del Manchester United. En la selecci\u00f3n francesa son inseparables y durante el pasado verano, incluso, compartieron parte de las vacaciones en Estados Unidos.El centrocampista de los \u2018Red Devils\u2019 es precisamente uno de los factores que se\u00f1alan desde Inglaterra como claves para que el equipo de Mourinho consiga firmar al delantero franc\u00e9s cuando no parece de momento el rojiblanco est\u00e9 por la labor. El propio Antoine ha confesado ya en alguna ocasi\u00f3n que le ha preguntado a Pogba por Mourinho y el Manchester United. \u201cSiempre le pregunto a Paul Pogba sobre el Manchester United . Creo que son un gran club con una muy buena infraestructura. Le pregunto acerca de algunos jugadores, sobre si son tan buenos como parecen o si Mourinho (que le quiere seg\u00fan la prensa inglesa) es tan buen entrenador. Se habla mucho de las cosas, especulaci\u00f3n sobre el Manchester United y el Par\u00eds Saint-Germain, pero ahora mismo no me veo y\u00e9ndome a un nuevo club, aunque ser\u00eda impresionante jugar junto a Paul alg\u00fan d\u00eda\u201d, reconc\u00eda Griezmann no hace mucho.Ahora, Pogba le devuelve el gui\u00f1o en un momento en el que desde Inglaterra se apunta a que el Manchester United estar\u00eda dispuesto a pagar los 100 millones de euros de la cl\u00e1usula del delantero franc\u00e9s. \u201cGriezmann es mi hermano. Siempre estamos juntos, cuando est\u00e1s bien fuera del campo est\u00e1s bien dentro del campo y eso es lo que nos ocurre con la selecci\u00f3n francesa\u201d, le dijo el futbolista del Manchester a \u2018Telefoot\u2019 preguntado por la opci\u00f3n de jugar con \u00e9l.Pogba es como una suerte de hermano mayor, aunque por edad no le corresponder\u00eda. Hace poco se\u00f1al\u00f3 que estaba orgulloso de la temporada que hab\u00eda hecho: \u201cEstoy muy orgulloso de \u00e9l. S\u00e9 por lo que ha pasado. Cuando lleg\u00f3 al Atl\u00e9tico de Madrid, el primer a\u00f1o, me llam\u00f3 y me dijo que estaba frustrado porque no jugaba. Estaba en el banquillo. Pero trabaj\u00f3 fuerte y ahora es uno de los tres candidatos a ganar el premio The Best. Estoy muy feliz por \u00e9l, por ver a un franc\u00e9s haci\u00e9ndolo todo tan bien\u201d.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jmgfuente_20160701-221608_imagenes_md_terceros_grizi_22-kvSH-U413620754309EzD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413620754309/mensaje-pogba-griezmann-manchester-united.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.329355"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T09:33:29+01:00", "id": "6082017-01-21T18:51:13.901376", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,f\u00fatbol,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El hotel, la guinda al nuevo Bernab\u00e9u", "articleBody": "La cuenta atr\u00e1s ya ha empezado. Las obras de reforma del Santiago Bernab\u00e9u se iniciar\u00e1n nada m\u00e1s terminar la temporada. El objetivo no es otro que llegar a 2020 con un nuevo estadio sobre el Paseo de la Castellana, recinto que elevar\u00e1 el pulso econ\u00f3mico del Real Madrid y en el que tendr\u00e1n cabida un hotel y un peque\u00f1a zona comercial, proyecto que estaba en estudio, pero que finalmente ha recibido luz verde.Exist\u00edan dudas sobre la viabilidad del hotel, pero va a suponer la guinda al proyecto, junto a la terraza panor\u00e1mica que tendr\u00e1 sitio en el lateral del paseo de la Castellana, que tendr\u00e1 acceso al tour del Bernab\u00e9u y que contar\u00e1 con una pantalla gigante en la que se emitir\u00e1n im\u00e1genes e informaci\u00f3n del club.  El hotel estar\u00e1 integrado en el estadio y tendr\u00e1 habitaciones con vistas al terreno de juego. El estadio contar\u00e1 con los \u00faltimos adelantos tecnol\u00f3gicos: sistemas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n, pantallas de 360 grados colocadas por encima de las gradas y sistemas de gesti\u00f3n de alta tecnolog\u00eda. Ser\u00e1 m\u00e1s seguro y confortable para los aficionados. El proyecto ha tenido en cuenta la sostenibilidad a la hora de utilizar los usos energ\u00e9ticos.El hotel no contar\u00e1 con un n\u00famero elevado de habitaciones, pero pasar\u00e1 a ser la parte m\u00e1s llamativa de la reforma del estadio. Se integrar\u00e1 en la estructura del recinto blanco. Tanto es as\u00ed que al entrar en el hotel, tambi\u00e9n lo har\u00e1s en el estadio madridista. La temporada 20-21 es la elegida para que el Madrid estrene estadio sin moverse del sitio, por lo que las obras se tendr\u00e1n que compatibilizar con el f\u00fatbol. Para el inicio de las obras es imprescindible que la Junta de Gobierno del Ayuntamiento de Madrid apruebe el nuevo plan especial, circunstancia que se producir\u00e1 en la pr\u00f3xima primavera. Todos los movimientos hechos por el club blanco se ajustan a las directrices mandadas desde el consistorio madrile\u00f1o. El di\u00e1logo entre las dos entidades es permanente. En las conversaciones mantenidas, una de las preocupaciones era el impacto ambiental . La entidad madridista se ha comprometido a reducir emisiones de todo tipo, empezando por la ac\u00fastica, circunstancia que correr\u00e1 por cuenta de la estructura que envolver\u00e1 a todo el estadio. Menos ruido para los vecinos de la zona, que ver\u00e1n como ganan espacio con dos plazas p\u00fablicas, tanto en la Castellana como en Concha Espina.El precio estimado de la reforma est\u00e1 situado en los 400 millones, que ser\u00e1n costeados v\u00eda diferentes acuerdos comerciales, destacando la posibilidad de que el estadio lleve un apellido que acompa\u00f1e o al actual nombre de Santiago Bernab\u00e9u. La iniciativa no tiene por qu\u00e9 pasar por una Asamblea y bastar\u00e1 con la aprobaci\u00f3n de la Junta directiva. El fondo IPIC est\u00e1 en proceso de fusi\u00f3n con el fondo Mubadala de Abu Dhabi y que entre otras empresas es propietario del Manchester City. Una vez constituido el nuevo fondo, ser\u00e1 el momento en el que quede definido el apellido que lucir\u00e1 finalmente el Santiago Bernab\u00e9u. Lo que est\u00e1 descartado es que el nombre en cuesti\u00f3n sea el de IPIC, fondo con el que el Real Madrid cerr\u00f3 el acuerdo de patrocinio.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849387374453.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849391437567.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58826094e5fdea575b8b462d.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.901376"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T16:43:30+01:00", "id": "99442017-01-21T18:51:10.915994", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El invento de Zidane en la alineaci\u00f3n para esconder a Danilo", "articleBody": "El Real Madrid presenta una alineaci\u00f3n revolucionaria en el encuentro\u00a0Real Madrid - M\u00e1laga\u00a0que se disputa esta tarde en el Santiago Bernab\u00e9u, correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Zinedine Zidane, entrenador del Real Madrid, ha presentado un equipo novedoso condicionado, sobre todo, por las dos derrotas consecutivas que el equipo madridista ha cosechado en los dos \u00faltimos partidos tanto en la Liga como en la Copa del Rey y, tambi\u00e9n, por la lesi\u00f3n del defensa Carvajal.Zidane, que defendi\u00f3 a Danilo en la \u00faltima rueda de prensa, ha vuelto a colocar al brasile\u00f1o en el banquillo, cuando ten\u00eda que ser el sustituto natural de Carvajal.\u00a0Danilo, que fall\u00f3 ante el Sevilla en la Copa y no jug\u00f3 ante el Celta debido a las cr\u00edticas que recib\u00eda de los aficionados, sigue escondido en el banquillo.Ante esta situaci\u00f3n, Zidane ha apostado por Nacho, que sirve para todo.\u00a0De esta manera,\u00a0Keylor Navas\u00a0regresa a la porter\u00eda: en defensa estar\u00e1n\u00a0Nacho, Varane, Sergio Ramos y Marcelo,; en el centro del campo\u00a0Casemiro, Modric y Kroos, mientras que en ataque estar\u00e1n Lucas V\u00e1zquez, Benzema, que vuelva a la titularidad, y\u00a0Cristiano Ronaldo,\u00a0que tiene molestias en la mano.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/4/7/1485008128674.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/invento-zidane-alineacion-para-esconder-danilo-5757130", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:10.915994"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T12:19:21+01:00", "id": "30812017-01-23T16:27:49.352920", "polarity": 1, "keywords": "Borussia Dortmund,Real Madrid,Mercado fichajes,Fichajes,F\u00fatbol,Equipos,Deportistas,Gente,Deportes,Sociedad", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Madrid pierde definitivamente a Isak: ya firm\u00f3 con el Dortmund", "articleBody": "Ya es oficial: Alexander Isak es jugador del Dortmund. El club renano ha hecho oficial el fichaje del joven delantero sueco de 17 a\u00f1os. Una contrataci\u00f3n que en las \u00faltimas horas era un secreto a voces despu\u00e9s de que un excompa\u00f1ero de la perla sueca en el AIK Solna, Dickson Etuhu, hubiera publicado una foto en Instagram en el que se ve\u00eda a Isak posando junto al director deportivo del club renano, Michael Zorc, escenificando la firma de su nuevo contrato con el Borussia.\"Estamos encantandos de que haya elegido el Borussia Dortmund\", declar\u00f3 Zorc a la web del club. La entidad y el jugador se han comprometido a no desvelar las condiciones de traspaso, aunque seg\u00fan medios alemanes, Isak habr\u00eda firmado hasta 2022 y el club alem\u00e1n habr\u00eda pagado al AIK Solna 9 millones de euros. El Borussia\u00a0 matiza que, al tratarse de un menor, el traspaso est\u00e1 a la espera del visto bueno de la FIFA.Borussia Dortmund verpflichtet Alexander Isak // Borussia Dortmund sign striker Alexander Isak #welcomeisak #bvb pic.twitter.com/TCBIqGfhOv, hab\u00eda escrito horas antes Dickson Etuhu acompa\u00f1ando a la foto que destapaba el fichaje.Scheinbar alles einget\u00fctet. Alexander #Isak unterschreibt beim #BVB. Dickson Etuhu ver\u00f6ffentlichte bei @instagram dieses Foto. pic.twitter.com/fIeYNprHeuLa foto de la firma del contrato con Isak difundida por el Borussia Dortmund.\nbvb.de\nIsak se decanta as\u00ed definitivamente por el Dortmund, despu\u00e9s de que el Real Madrid tuviera pr\u00e1cticamente hecho su fichaje. La imposibilidad de incorporarse inmediatamente al Castilla \u2014la sanci\u00f3n FIFA permite fichar al Madrid pero no puede inscribir jugadores\u2014 y la puerta que le puede abrir en el Dortmund una hipot\u00e9tica marcha de Aubameyang parecen haber pesado en la decisi\u00f3n del precoz internacional sueco.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/internacional/1485163426_662547.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.352920"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-22T16:30:52+01:00", "id": "70132017-01-23T16:27:40.030835", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Madrid pierde un mes a Marcelo y Modric", "articleBody": "Los problemas se acumulan para el Real Madrid y Zinedine Zidane. M\u00e1s all\u00e1 de la\u00a0cuestionada victoria ante el M\u00e1laga, la \u00faltima jornada de Liga se sald\u00f3 para los blancos con dos importantes lesiones.\u00a0Marcelo y Luka Modric tuvieron que ser sustitu\u00eddos por molestias.Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Este lunes ser\u00e1n sometidos a pruebas m\u00e9dicas que determine el alcance de sus lesiones. No obstante, el diario 'Marca' adelantaba que tras una exploraci\u00f3n inicial los dos futbolistas\u00a0podr\u00edan estar entre tres y cuatro semanas de baja, un grave contratiempo para el t\u00e9cnico franc\u00e9s teniendo en cuenta el momento decisivo en el que entra la temporada y las cr\u00edticas y dudas que se ciernen sobre su equipo.La enfermer\u00eda blanca presenta 'overbooking' puesto que los dos jugadores se suman a las\u00a0bajas ya conocidas de Carvajal, Pepe y Bale.Por su parte,\u00a0Cristiano Ronaldo, que jug\u00f3 ante el M\u00e1laga con la mano vendada, podr\u00eda haber recibido un golpe en la zona afectada durante el encuentro y requerir tambi\u00e9n la opini\u00f3n de los servicios m\u00e9dicos.De confirmarse el tiempo de baja,\u00a0estos son los partidos que se perder\u00edan los dos jugadores. A estos encuentros seguros se a\u00f1adir\u00edan los de las semifinales de Copa del Rey, en caso de remontar la eliminatoria ante el Celta.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/1/1485019590513.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/madrid-pierde-mes-marcelo-modric-5758432", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.030835"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T11:41:25+01:00", "id": "53402017-01-23T16:27:40.532611", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El nuevo concepto de la caverna para salvar a Zidane", "articleBody": "Zinedine Zidane, entrenador del Real Madrid,\u00a0se ha convertido en la figura a la que hay que defender ante los ataques que est\u00e1 recibiendo el equipo madridista por sus actuaciones en los \u00faltimos partidos.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Los silbidos que se han o\u00eddo en el Santiago Bernab\u00e9u en los \u00faltimos partidos,\u00a0los dos pinchazos ante el Celta de Vigo en la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017\u00a0y del Sevilla en la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017\u00a0ha provocado que desde el entorno madridista, desde la caverna medi\u00e1tica, se haya iniciado una campa\u00f1a de apoyo a Zinedine Zidane, el entrenador con la que el Real Madrid conquist\u00f3 la und\u00e9cima.Y para hacerlo, a falta de argumentos, se han inventado conceptos. El \u00faltimo es el de la 'Liga virtual'. Una concepto que utiliza este lunes el diario 'As' en su portada.La defensa de Zidane se basa en que el entrenador franc\u00e9s ya suma sus 38 primeras jornadas como entrenador, desde su debut el 9 de enero de 2016. Unas 38 jornadas en las que ha sumado 96 puntos, sacandole 9 puntos al FC Barcelona, 17 al Atl\u00e9tico de Madrid y 31 al Sevilla.Buenos d\u00edas. Aqu\u00ed ten\u00e9is la portada del Diario As de hoy\u00a0https://t.co/kX7libIO35\u00a0pic.twitter.com/N8bMj6hTEVUna clasificaci\u00f3n y un concepto que en su d\u00eda el diario 'La Raz\u00f3n' ya utiliz\u00f3 la temporada pasada para destacar que Zidane hab\u00eda ganado su particular Liga, aunque el campe\u00f3n fue el FC Barcelona. En el suplemento de este diario se informaba que\u00a0Zidane hab\u00eda ganado 53 puntos desde su llegada\u00a0y el Bar\u00e7a hab\u00eda hecho 49 puntos, por lo tanto Zinedine Zidane era el campe\u00f3n de Liga desde su llegada.\u00a0La Liga de Zidane\u00a0https://t.co/48ehzVi7ny\u00a0pic.twitter.com/u0QBNj8HrNNOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/3/1485167303637.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/nuevo-concepto-caverna-para-salvar-zidane-5759777", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.532611"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T13:22:52+01:00", "id": "92512017-01-21T18:51:07.555324", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El parte m\u00e9dico de Rafinha", "articleBody": "Rafinha es una de las bajas que el FC Barcelona\u00a0tiene para afrontar el partido de este domingo ante el Eibar en Ipur\u00faa, correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasRafinha, que ya se perdi\u00f3 el partido ante la Real Sociedad de la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017, sufre, seg\u00fan el parte m\u00e9dico que ha hecho p\u00fablico el Barcelona este s\u00e1bado, que \"una elongaci\u00f3n en el b\u00edceps femoral de la pierna derecha\".El Barcelona asegura que el centrocampista del primer equipo contin\u00faa con su proceso de recuperaci\u00f3n, pero no avanza el tiempo que Rafinha estar\u00e1 de baja.\u00a0\"Ser\u00e1 baja para el partido de ma\u00f1ana ante el Eibar.\u00a0Su evoluci\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos\", informa el Barcelona en su comunicado m\u00e9dico.Rafinha\u00a0fue titular en el pasado encuentro de la Liga Santander ante la UD Las Palmas en el Camp Nou, pero unas molestias en ese partido ya lo dejaron 'k.o.' para los pr\u00f3ximos encuentros. Una l\u00e1srima ya que esta temporada Rafinha estaba cumpliendo en los encuentros en los que aparec\u00eda, pese a no tener una gran continuidad.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/5/1485001225558.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/parte-medico-rafinha-5756907", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:07.555324"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T23:16:22+01:00", "id": "98612017-01-21T18:51:04.620191", "polarity": 1, "keywords": "Res\u00famenes Liga Santander,Liga Santander,Res\u00famenes deportivos,Real Sociedad,La Liga,Primera divisi\u00f3n,FC Barcelona,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El pelotazo de Yuri a Messi en la chepa que le dej\u00f3 esta cara", "articleBody": "El Barcelona encarril\u00f3 el pase a semifinales de la Copa del Rey frente a la Real Sociedad con una sufrida victoria por la m\u00ednima gracias a un gol de penalti de Neymar. El brasile\u00f1o fue el \u00fanico que cre\u00f3 algo de peligro ya que sus compa\u00f1eros de ataque, Messi y Su\u00e1rez estuvieron desaparecidos.El pr\u00f3ximo compromiso cul\u00e9 ser\u00e1 frente al Eibar en Ipur\u00faa mientras que la vuelta de estos cuartos de final se disputar\u00e1 el jueves en el Camp Nou.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/19/portada/1484863617_361448.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:04.620191"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T12:05:05+01:00", "id": "38432017-01-23T16:26:56.940182", "polarity": 1, "keywords": "Copa del Rey,Real Sociedad,Camp Nou,Real Betis", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El plan del Bar\u00e7a para esta semana", "articleBody": "El Bar\u00e7a afrontar\u00e1 esta semana dos nuevos retos, un partido de Copa del Rey y el otro de Liga. Los azulgrana regresar\u00e1n hoy a la Ciutat Esportiva de Sant Joan Desp\u00ed para iniciar la preparaci\u00f3n para el partido de vuelta de los cuartos de final de la Copa ante la Real Sociedad que se disputar\u00e1 en el Camp Nou, el martes descansar\u00e1n y volver\u00e1n a entrenarse el mi\u00e9rcoles a las 11.00 horas en la Ciudad Deportiva por \u00faltima vez antes del encuentro copero.Con vistas al fin de semana, los azulgranas se entrenar\u00e1n el viernes a las 11.00 horas y el s\u00e1bado a las 16.30 horas. Por la tarde, los jugadores de Luis Enrique viajar\u00e1n a Sevilla para enfrentarse al Betis, el domingo a las 12.00 horas.\n    Lunes 23\n12.00 h: Entrenamiento en la Ciudad Deportiva Joan Gamper.\n    Martes 24\nD\u00eda de descanso.\n    Mi\u00e9rcoles 25\n11.00 h: Entrenamiento en la Ciudad Deportiva Joan Gamper.\n    Jueves 26\n21.15 h: Partido de Copa del Rey. Vuelta de cuartos de final. FC Barcelona - Real Sociedad (Camp Nou).\n    Viernes 27\n11.00 h: Entrenamiento en la Ciudad Deportiva Joan Gamper.\n    S\u00e1bado 28\n16.30 h: Entrenamiento en la Ciudad Deportiva Joan Gamper.18.15 h: Viaje hacia Sevilla.\n    Domingo 29\n12.00 h: Partido de Liga. Jornada 20: Betis - FC Barcelona (Estadio Benito Villamarin).", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_mcorbera_20170117-175957_imagenes_md_terceros_fcb_2017-01-17_entreno_20-knIC-U413624591273eJ-980x554@MundoDeportivo-Web.JPG", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413624591273/barca-plan-semana-entrenamiento-partidos.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:56.940182"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T09:06:31+01:00", "id": "71872017-01-23T16:27:43.464566", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,f\u00fatbol,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El portero", "articleBody": "Toca hablar de Moy\u00e1 despu\u00e9s del empate de San Mam\u00e9s. Sin duda alguna Courtois y Oblak son dos de los mejores porteros del mundo, as\u00ed que sustituir a estos fen\u00f3menos y estar al mismo nivel de ambos est\u00e1 al alcance de muy pocos guardametas en el planeta. Thibaut, en su primera temporada como colchonero, fue clave para la conquista de la Europa League. La temporada posterior, 12-13, no pudo empezar mejor para el Atl\u00e9tico con la victoria sobre el Chelsea por 4-1 en la Supercopa de Europa. Courtois hab\u00eda conquistado dos t\u00edtulos europeos con apenas 19 a\u00f1os. Impresionante.Tampoco pudo acabar mejor aquella campa\u00f1a: el 17 de mayo de 2013 el Atl\u00e9tico gana la final de la Copa del Rey en el Bernab\u00e9u al Real Madrid. Adem\u00e1s, el belga hab\u00eda conquistado su primer Zamora. Su \u00faltimo ejercicio como colchonero, asimismo, result\u00f3 maravilloso: Thibaut fue fundamental para el Atl\u00e9tico ganase la Liga y jugase la final de la Champions en la 13-14. Los tres a\u00f1os en que Courtois defendi\u00f3 la porter\u00eda rojiblanca fueron de matr\u00edcula de honor y para cuando el Chelsea aclar\u00f3 que no le ced\u00eda m\u00e1s, ya era el mejor portero del mundo.Sinceramente, entonces pensaba que ser\u00eda muy dif\u00edcil, por no decir imposible, que otro portero pudiese dar tantas garant\u00edas de \u00e9xito como las que nos hab\u00eda dado el fen\u00f3meno de Courtois. El list\u00f3n en la porter\u00eda rojiblanca qued\u00f3 muy alto, estratosf\u00e9rico, as\u00ed que la presi\u00f3n y responsabilidad que tendr\u00eda por delante el nuevo ser\u00eda tremenda: la huella que hab\u00eda dejado Thibout en toda la afici\u00f3n era gigantesca, y hacer que la gente olvidase el belga era pr\u00e1cticamente una misi\u00f3n milagrosa. Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1, con su car\u00e1cter de hierro, hizo ese milagro.En aquel inicio de temporada 14-15 demostr\u00f3 con creces el gran portero que es, logrando poco a poco que no nos acord\u00e1semos de Thibout. El balear estaba haciendo un curso brillante, pero cay\u00f3 lesionado el 17 de marzo de 2015, frente al Bayer Leverkusen en la Champions. La posici\u00f3n m\u00e1s ingrata en un equipo de f\u00fatbol es la porter\u00eda, porque s\u00f3lo puede jugar uno y las oportunidades son escasas. Aquella noche fue negra para Moy\u00e1 y maravillosa para Oblak. El legado del esloveno no ha parado de crecer desde entonces y hoy, en mi opini\u00f3n, es el mejor portero del mundo.Moy\u00e1 ha tenido una actitud espectacular en todo este tiempo, demostrando el profesional ejemplar que es. Despu\u00e9s de la lesi\u00f3n de Oblak en Villarreal ha vuelto a tener una oportunidad de ser titular en Liga, otra vez con la responsabilidad de sustituir al mejor del planeta, y una vez m\u00e1s est\u00e1 demostrando que es un portero de gran club. En los \u00faltimos tres partidos de Liga hab\u00eda estado perfecto y no hab\u00eda encajado gol alguno.  Courtois y Oblak son dos porteros de matr\u00edcula de honor, pero Moy\u00e1 tambi\u00e9n es muy grande. Ayer el balear afrontaba el reto del nuevo San Mam\u00e9s, un estadio tremendamente dif\u00edcil para todos los porteros, pero lo cierto es que en los dos que encaj\u00f3 poco pudo hacer. Miguel \u00c1ngel merece mucho \u00e1nimo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851586764612.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/opinion/2017/01/23/5885b97eca47411e3b8b4573.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.464566"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T22:40:54+01:00", "id": "89082017-01-23T16:27:28.565194", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El presidente del Grupo Wanda deleit\u00f3 a sus empleados con sus dotes musicales", "articleBody": "Wang Jianlin, presidente del gigante chino Wanda, que dar\u00e1 nombre al nuevo estadio del Atl\u00e9tico de Madrid Wanda-Metropolitano, deleito a sus empleados con varias piezas musicales durante la gala anual de la empresa.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_yc2q0n0z/width/660/cache_st/20170117224055/type/2/bgcolor/000000/0_yc2q0n0z.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e8f32468aeb18048b4663.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:28.565194"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T14:57:18+01:00", "id": "33862017-01-21T18:51:08.152014", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El problema de Luis Enrique con Iniesta", "articleBody": "Andr\u00e9s Iniesta no viajar\u00e1 a Ipur\u00faa y\u00a0estar\u00e1 dos semanas de baja. Se trata de un contratiempo con el que deber\u00e1 lidiar Luis Enrique, que no ha podido dar continuidad al de Fuentealbilla a causa de las lesiones.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El t\u00e9cnico asturiano sabe de \"la importancia que tiene Andr\u00e9s y el m\u00edster le cambia. Intento controlar al m\u00e1ximo los minutos de competici\u00f3n que tiene para disfrutar al m\u00e1ximo de su participaci\u00f3n\". Luis Enrique ha a\u00f1adido que \"es algo que intentamos hacer con todos los jugadores\", aunque es evidente que en el caso de Iniesta se trata de una pr\u00e1ctica m\u00e1s habitual. \"Estar\u00e1 muy poco fuera\", se felicitaba el entrenador.Luis Enrique reconoce que \"en el f\u00fatbol el contacto existe y es legal y a veces... Su primera lesi\u00f3n esta temporada fue un impacto en Sevilla, no ha teniedo mucha suerte en ese aspecto\". Y cuando Iniesta no est\u00e1, el entrenador tiene un \"problema\", como asegura \u00e9l mismo, porque\u00a0no hay nadie como \u00e9l:\u00a0\"Ninguno se parece a Andr\u00e9s Iniesta, ni de la plantilla ni del f\u00fatbol mundial, ese es el problema\".\u00a0De todas formas, elogia las muchas opciones que tiene para esa posici\u00f3n: \"Tengo muy buenos perfiles en esa posici\u00f3n, todos con la posibilidad de aportar muchas cosas ofensivamente y defensivamente\".NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/4/5/1485000924154.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/problema-luis-enrique-con-iniesta-5756911", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:08.152014"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T03:05:28+01:00", "id": "34282017-01-23T16:27:48.555598", "polarity": -1, "keywords": "Liga Santander,Lesiones deportivas,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Real Madrid,Accidentes deportivos,Ligas f\u00fatbol,Accidentes,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Sucesos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Real Madrid acumula esta temporada 954 d\u00edas de bajas", "articleBody": "El tramo de diciembre-enero empieza a hacer mella en el Madrid. Desde la final del Mundial de Clubes, James, Pepe, Lucas V\u00e1zquez, Marcelo, Isco, Carvajal, Modric y Marcelo han sufrido diversas lesiones musculares. A ellos se puede unir Danilo, con molestias. Ramos tambi\u00e9n tuvo que parar tras forzar para poder jugar la final ante el Kashima. Queda en el aire Coentrao, del que no hay parte m\u00e9dico ni declaraci\u00f3n alguna y que alterna trabajo con el grupo o en gimnasio, seg\u00fan se encuentre.El hecho es que la tendencia est\u00e1 cambiando. En el arranque de temporada el \u2018l\u00e1tigo\u2019 de Pintus y la labor de los m\u00e9dicos lograron frenar el tema de las lesiones musculares y se pas\u00f3 a tener mayor\u00eda de lesiones traum\u00e1ticas. Ahora son mayor\u00eda los problemas musculares.El cuerpo t\u00e9cnico sab\u00eda que en enero no habr\u00eda respiros y estableci\u00f3 un plan que no ha terminado de resultar en cuanto a lesiones se refiere. La receta era sencilla: mini-pretemporada a los jugadores en los \u00faltimos d\u00edas de diciembre y mucha rotaci\u00f3n para sobrevivir al empacho de Liga y Copa y llegar bien a febrero. Pero la idea no termina de resultar.El Madrid acumula 33 lesiones repartidas en 19 jugadores que acumulan 954 d\u00edas de baja (y subiendo). S\u00f3lo Casilla, Rub\u00e9n Y\u00e1\u00f1ez (tercer portero), Nacho, Mariano y Marco Asensio han estado disponibles todos los partidos para Zidane. Carvajal se cay\u00f3 de este grupo el pasado martes tras acabar lesionado el entrenamiento. El resumen de todo esto es sencillo: Zidane no ha podido contar con toda la plantilla esta temporada. Siempre hubo alguien de baja.Dentro del problema de las lesiones, el Madrid tiene que respirar aliviado porque, hasta ahora, las bajas m\u00e1s largas empezaron cuando a\u00fan no arranc\u00f3 el curso (Cristiano, Keylor y Marcelo). En plena temporada s\u00f3lo Casemiro y Bale superaron los 50 d\u00edas de baja... Y habr\u00e1 que ver cu\u00e1ndo vuelve el gal\u00e9s.Zidane est\u00e1 sin laterales para Vigo. Con Danilo con molestias y Coentrao, Carvajal y Marcelo lesionados, s\u00f3lo cuenta con Nacho, central multiusos, como hombre con experiencia cualificada en la posici\u00f3n. Con Pepe fuera, situar a Nacho de lateral izquierdo deja a Zizou con Ramos y Varane como \u00fanicos centrales. Para la derecha parece que Lucas V\u00e1zquez, que ya jug\u00f3 de lateral de emergencia, tendr\u00e1 que remangarse y retrasar su posici\u00f3n en Bala\u00eddos.Ante este panorama, Zidane tendr\u00eda que mirar al Castilla. Pero ah\u00ed tambi\u00e9n se encuentra con problemas. \u00c1lvaro Tejero, el hombre de la defensa de m\u00e1s confianza para \u00e9l, se expone a una sanci\u00f3n que podr\u00eda dejarle sin opciones de ir citado.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485135672_384956_1485135821_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485135672_384956.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:48.555598"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T18:43:43+01:00", "id": "42522017-01-21T18:51:20.991993", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Real Madrid gana al M\u00e1laga pidiendo la hora", "articleBody": "El Real Madrid gan\u00f3 al M\u00e1laga y es campe\u00f3n de invierno. Una victoria que, sin embargo, no aleja las dudas que hay en torno a un equipo blanco que sigue sin dejar buenas sensaciones. La derrota ante el Sevilla no s\u00f3lo acab\u00f3 con la racha de partidos sin perder del Madrid, tambi\u00e9n signific\u00f3 que se vino abajo un conjunto que parec\u00eda muy seguro de s\u00ed mismo. Ahora, en el campo, se ve a un equipo blanco lento, muy cansado y que sufre ante cualquier rival se llame como se llame. Eso es lo que pas\u00f3 ante un M\u00e1laga que perdi\u00f3 en el Bernab\u00e9u pero hizo m\u00e9ritos m\u00e1s que suficientes para poder haberse llevado, como m\u00ednimo, un punto. De hecho, hizo sufrir hasta la \u00faltima jugada a una afici\u00f3n blanca que est\u00e1 en constante tensi\u00f3n y que no duda en pitar a sus jugadores, empezando por Cristiano Ronaldo. El portugu\u00e9s sigue sin ver puerta y si bien es cierto que ante el M\u00e1laga se le vio m\u00e1s participativo, no acaba de concretar sus ocasiones. Esta tarde, tuvo dos claras que le sac\u00f3 Kameni y envi\u00f3 un bal\u00f3n al poste para desesperaci\u00f3n del jugador y de la grada blanca.Una afici\u00f3n que celebr\u00f3 por todo lo alto los dos goles de Sergio Ramos, el protagonista del partido para el equipo blanco. Eso s\u00ed, tuvo al \u00e1rbitro de su lado porque en el segundo, el central estaba en fuera de juego, pero ni el \u00e1rbitro asistente ni el principal lo vieron, por lo que el 2-0 subi\u00f3 al marcador. Una acci\u00f3n que, a la postre acab\u00f3 siendo decisiva para que el Real Madrid se acabara llevando el triunfo. Una victoria que no parec\u00eda que iba a ser tan clara y f\u00e1cil para los de Zidane. Un entrenador que, por cierto, ha se\u00f1alado a Danilo al que dej\u00f3 en el banquillo para sacar a Nacho y que tampoco lo sac\u00f3 cuando Marcelo se lesion\u00f3. Prefiri\u00f3 sacar a Isco poner a Lucas de lateral que dar entrada a Danilo, abroncado por la grada en el partido ante el Celta. Todo eso pas\u00f3 en el minuto 25 de un partido que comenz\u00f3 mandando el Madrid hasta que el M\u00e1laga se dio cuenta de que la defensa blanca era de chiste. Ah\u00ed empezaron los problemas para un Madrid que vio como los andaluces gozaban de ocasiones muy claras, como un disparo de Chory Castro al poste. El miedo, los nervios comenzaron a apoderarse de un Bernab\u00e9u en el que comenzaba a fraguarse una bronca. La evit\u00f3 Ramos con el 1-0 en el minuto 35 a la salida de un c\u00f3rner y el central tranquiliz\u00f3 a la parroquia blanca con el 2-0 en el 43\u2019 en otra acci\u00f3n a bal\u00f3n parado. Un gol que no debi\u00f3 subir al marcador por fuera de juego de Ramos.Con ese 2-0 de lleg\u00f3 al descanso de un partido que parec\u00eda controlado por el Madrid, al menos en el resultado. La segunda mitad comenz\u00f3 con un mal f\u00fatbol por parte de los dos equipos, con muchas imprecisiones. El Madrid no pod\u00eda cerrar el partido, aunque tampoco lo intentara mucho, mientras el M\u00e1laga no se decid\u00eda a dar un paso adelante.\n    Pidiendo la hora\nAs\u00ed estaba el partido hasta que en el minuto 63, un rechace de Keylor a disparo de Juan Carlos lo recogi\u00f3 Juanpi para poner el 2-1. El M\u00e1laga se creci\u00f3 buscando el empate ante un Madrid que no pod\u00eda tomar el mando del encuentro. Kroos y Modric lo intentaban, pero no encontraron colaboraci\u00f3n de sus compa\u00f1eros. Aunque s\u00ed de Kameni que salv\u00f3 el gol de Cristiano tras un error monumental que casi le cuesta el gol tonto del campeonato. Esa acci\u00f3n reactiv\u00f3 a los blancos que volvieron a entrar en un choque sin due\u00f1o claro, aunque con las mejores ocasiones para el Madrid. El partido acab\u00f3 con el Bernab\u00e9u pidiendo la hora para no tener que sufrir m\u00e1s", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_jagsirvent_20170121-170407_imagenes_md_propias_jagsirvent_b23-k06C-U4135746728196XG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413574672819/2-1-cronica-real-madrid-malaga-liga.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.991993"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T22:58:06+01:00", "id": "39612017-01-23T16:27:25.166551", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Gareth Bale,Luka Modric,Zinedine Zidane,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Real Madrid habla de la tensi\u00f3n y la exigencia como causa de las lesiones", "articleBody": "\u00bfHay un motivo para las lesiones que sufren de manera repetida los jugadores del Real Madrid? \u00bfAcumulaci\u00f3n de esfuerzos? \u00bfPreparaci\u00f3n err\u00f3nea? \u00bfMala gesti\u00f3n deportiva-m\u00e9dica? \u00bfMala suerte? cualquier argumento es v\u00e1lido, pero desde el club se habla de la tensi\u00f3n, de la gran exigencia que soportan los futbolistas como principal causa de ese desgaste y que lleva a sufrir los problemas musculares que se repiten m\u00e1s que en otros equipos. En estos momentos est\u00e1n fuera de combate por lesiones musculares Pepe, James, Carvajal, Modric y Marcelo, m\u00e1s la duda de Danilo. Y todos ellos han ca\u00eddo lesionados desde que se inici\u00f3 2017. Mucho peaje para un Zidane que debe volver a inventarse un once de garant\u00eda para la final del mi\u00e9rcoles en Vigo. Y lo debe hacer sin sus laterales titulares y con Danilo con problemas f\u00edsicos y dudas an\u00edmicas. Un a\u00f1o m\u00e1s vuelve a repetirse. El maldito mes de enero y las lesiones que castigan a la plantilla del Real Madrid. Cierto es que forman parte del f\u00fatbol y que cuando se multiplican los esfuerzos como viene haciendo el equipo de Zidane es m\u00e1s f\u00e1cil que el jugador tenga problemas y percances f\u00edsicos, pero otra vez vuelve a castigar al once blanco y de manera contundente.Una de las causas del adi\u00f3s de Ancelotti lleg\u00f3 con el argumento del n\u00famero de lesiones que acumularon sus jugadores en esta \u00e9poca del a\u00f1o y que dejaron muy tocado al equipo en le tramo decisivo. El pasado a\u00f1o fue una excepci\u00f3n debido a la ausencia copera del Real Madrid, pero en esta temporada todo se ha repetido: Mundial de clubes, Copa del Rey y m\u00faltiples lesiones.Esta temporada el m\u00e9todo cambi\u00f3 con la llegada de Pintus y todo parec\u00eda transcurrir dentro de la normalidad pese a las muchas lesiones sufridas, muchas de ellas por traumatismos como las de Casemiro o Bale. La realidad es otra y dice que la plaga ha vuelto y en el peor momento. Nadie duda de las pr\u00e1cticas del preparador f\u00edsico y su manera de entender el trabajo. M\u00e1s carga y mucho esfuerzo tras las vacaciones. Lo que se ped\u00eda. Ni m\u00e1s ni menos.En un primer an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n hecho por los dirigentes, el diagn\u00f3stico habla de la tensi\u00f3n y la exigencia que soportan los jugadores como la principal causa de las lesiones. No hay problema medico, ni de preparaci\u00f3n, ni de dejadez f\u00edsica de los jugadores. Ninguna causa justifica las lesiones, m\u00e1s all\u00e1 de la emocional.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851217286376.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/588528ea468aebc6178b45cd.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:25.166551"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2016-09-01T17:07:05+01:00", "id": "95602017-01-21T18:51:09.996660", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Real Madrid se autosanciona: as\u00ed queda la plantilla para la temporada 2016-17", "articleBody": "La\u00a0plantilla del Real Madrid 2016/2017\u00a0esta lista y ni se esperaba, ni lleg\u00f3 en forma de 'last minute' ninguna incoporaci\u00f3n m\u00e1s al equipo blanco. Los merengues\u00a0cerraron\u00a0el verano de 2016 con una \u00fanica inversi\u00f3n econ\u00f3mica, la de\u00a0\u00c1lvaro Morata, recomprado a la Juventus por 30 millones de euros. Adem\u00e1s, el conjunto de Zidane\u00a0recuper\u00f3 a dos cedidos,\u00a0Fabio Coentrao\u00a0y Marco Asensio, e hizo ficha del primer equipo al canterano\u00a0Mariano, mientras que la situaci\u00f3n de\u00a0Lucas Silva\u00a0es una inc\u00f3gnita despu\u00e9s de frustrarse su cesi\u00f3n al Sporting de Lisboa a causa de sus problemas de coraz\u00f3n.SPORT.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        En el cap\u00edtulo de salidas, tambi\u00e9n escasos movimientos en cuanto a jugadores titulares.\u00a0Jes\u00e9\u00a0se ha ido al\u00a0PSG\u00a0por 30 'kilos' y\u00a0Cheryshev, al\u00a0Villarreal\u00a0por siete.\u00a0Arbeloa, que acababa contrato, tambi\u00e9n se ha desvinculado del Real Madrid y ha fichado por el West Ham ingl\u00e9s.Esta es, posici\u00f3n por posici\u00f3n, la\u00a0plantilla 2016-17\u00a0de un\u00a0Real Madrid que seguir\u00e1 manteniendo, casi en su totalidad, el mismo once titular que el curso pasado.Igual que la temporada pasada, el Real Madrid mantiene a\u00a0Keylor Navas\u00a0como meta titular, mientras que Kiko Casilla ser\u00e1 el suplente. Rub\u00e9n Y\u00e1\u00f1ez queda como tercer portero.Dani Carvajal\u00a0y\u00a0Danilo\u00a0luchar\u00e1n, igual que el curso anterior, por un puesto en el once titular.Tambi\u00e9n sin novedades:\u00a0Varane,\u00a0Sergio Ramos, Pepe y Nacho. Es decir, cuatro hombres para dos posiciones.Con\u00a0Marcelo\u00a0como titular indiscutible, Coentrao regresa a la disciplina blanca para ser la alternativa del brasile\u00f1o.En esta posici\u00f3n solo est\u00e1\u00a0Casemiro\u00a0como pivote defensivo puro. El brasile\u00f1o se ha asentado en el once titular y lo cierto es que Zidane no cuenta con otro perfil similar en la plantilla.Tambi\u00e9n son los mismos:\u00a0Isco, Kovacic, Modric y Kroos. El malague\u00f1o fue quien tuvo m\u00e1s n\u00fameros para salir, aunque seguir\u00e1 una temporada m\u00e1s. Todos ellos son de perfil creativo, aunque deber\u00e1n ocupar la posici\u00f3n de pivote defensivo cuando Casemiro no est\u00e9.Ah\u00ed s\u00ed ha habido modificaciones.\u00a0Morata\u00a0y\u00a0Marco Asensio\u00a0han reforzado un ataque que ha perdido a Jes\u00e9 y Cheryshev. El resto, todo igual:\u00a0Cristiano Ronaldo, Bale, Benzema, Lucas V\u00e1zquez y James, que, como Isco, estuvo cerca de irse traspasado. Adem\u00e1s, el club le ha hecho ficha del primer equipo al canterano Mariano.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/2/0/1472742362502.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/asi-queda-plantilla-del-real-madrid-2016-2017-5354732", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:09.996660"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T10:31:52+01:00", "id": "11802017-01-23T16:27:49.584549", "polarity": 1, "keywords": "Sergio Ramos,F\u00e1bio Coentr\u00e3o,Juventus,Marcelo,Danilo,Varane,Nacho,Pepe,Dani Carvajal,Zinedine Zidane,Serie A,Bundesliga,Liga Santander,Premier League,Liga francesa,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El Real Madrid tiene la mejor defensa de Europa", "articleBody": "Pasado el ecuador de la temporada ya podemos empezar a hacernos una idea acerca de los equipos que tendr\u00e1n opciones de luchar por t\u00edtulos de aqu\u00ed al final de la campa\u00f1a. En el caso del Real Madrid, gran parte se debe a la defensa.Teniendo en cuenta los cuatro primeros clubes de las grandes ligas europeas, vemos que la mayor\u00eda se mueven entre los quince y los veinte goles encajados (salvo en el caso del Bayern Munich, que s\u00f3lo ha encajado diez). Al equipo blanco le han marcado 17 goles, aunque a\u00fan tiene un partido pendiente con el Valencia. Sin embargo, el aspecto importante del equipo no es su capacidad defensiva, sino todo lo contrario. Y es que la mejor defensa es un buen ataque. Tanto, que ning\u00fan club europeo se acerca a las cifras goleadoras de los defensas del Real Madrid.El club madrile\u00f1o ya lleva 18 goles entre toda su defensa teniendo en cuenta todas las competiciones oficiales disputadas. Por supuesto, Sergio Ramos es el l\u00edder, con ocho tantos. El capit\u00e1n es el defensa m\u00e1s goleador de Europa y en el \u00faltimo partido ya bati\u00f3 su mejor marca (siete goles en la 2013-2014 y en la 2014-2015). Adem\u00e1s, ha hecho tantos que han valido puntos. Pero si en algo puede confiar Zinedine Zidane es en que todos aportan goles desde atr\u00e1s, ya que de los cuatro centrales (Ramos lleva 8, Varane lleva 4, Pepe lleva 1 y Nacho lleva 1) y cuatro laterales (Marcelo ha marcado 2, Danilo ha marcado 1 y Carvajal ha marcado 1) de la primera plantilla todos (salvo Coentrao) han anotado al menos una diana.Ning\u00fan club de las grandes ligas del continente es capaz de seguir el ritmo goleador de sus zagueros. S\u00f3lo la Juventus se acerca (y a\u00fan as\u00ed est\u00e1 muy lejos). El equipo italiano ha anotado doce tantos entre todas las competiciones, con goles de seis de sus jugadores de la l\u00ednea defensiva. Para la 'Vecchia Signora' han marcado tres tantos Chiellini y Rugani, dos Bonucci y Dani Alves y uno tanto Litchtsteiner como Alex Sandro.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485161906_113601.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.584549"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-22T17:36:22+01:00", "id": "70652017-01-23T16:26:57.593499", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Tottenham,PSG,Gareth Bale", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Real Madrid, con todo a por Dele Alli", "articleBody": "El \u2018Sunday Express\u2019 publica que el Real Madrid va a ir con todo para fichar este pr\u00f3ximo verano a Dele Alli, la estrella del Tottenham. Seg\u00fan el rotativo ingl\u00e9s, el club blanco pagar\u00eda por Dele Alli 60 millones de euros, aunque no es el \u00fanico club interesado en el futbolista. El PSG tambi\u00e9n est\u00e1 muy interesado en su fichaje.El \u2018Sunday Express\u2019 explica que el gran problema que puede tener el Real Madrid es que sus relaciones con el Tottenham no son las mejores tras el fichaje de Gareth Bale y eso podr\u00eda ser decisivo en esta operaci\u00f3n.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/632305886_20170121203405-kL4C-U413600333547oxC-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413600333547/dele-alli-tottenham-real-madrid.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.593499"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T14:02:17+01:00", "id": "59822017-01-23T16:26:58.101597", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Copa del Rey,Pepe,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Supremo desestima una demanda del Real Madrid a TV3", "articleBody": "El Tribunal Supremo ha rechazado una demanda por seis millones de euros que el club de f\u00fatbol Real Madrid present\u00f3 contra la televisi\u00f3n auton\u00f3mica catalana TV3 a causa de un v\u00eddeo que emiti\u00f3 la citada emisora y en el cual se comparaba a los juzgadores madridistas con hienas. El v\u00eddeo intercalaba im\u00e1genes de jugadores madridistas actuales (como el defensa Pepe) o hist\u00f3ricos (como Juanito) con tomas de documentales de National Geographic protagonizadas por hienas o con fotogramas provenientes de pel\u00edculas de ficci\u00f3n como \u201cEl silencio de los corderos\u201d, de manera tal que se comparaba a los futbolistas blancos con su protagonista, el psic\u00f3pata Hannibal Lecter. El v\u00eddeo se emiti\u00f3 en el programa \u201cEsport Club\u201d del canal Esport 3 entre el partido de ida y el de vuelta de las semifinales de la Copa del Rey que enfrent\u00f3 al Real Madrid y al Barcelona en 2013. Para el Supremo no excedi\u00f3 los l\u00edmites admisibles por los usos sociales en este tipo de programas deportivos. TV3 hizo \u201cun tratamiento cr\u00edtico, sarc\u00e1stico y humor\u00edstico de la rivalidad entre los dos equipos y de la pol\u00e9mica sobre la agresividad de los futbolistas\u201d del equipo merengue, todo ello dentro de lo admisible \u201cpese a su car\u00e1cter provocador\u201d, dice el tribunal. En la primera escena del v\u00eddeo se ve\u00eda al jugador del Real Madrid Juanito en un partido jugado en 1987 contra un equipo alem\u00e1n, cuando le daba un pisot\u00f3n a un futbolista del equipo contrario. Acto seguido, se ve\u00edan diversas jugadas violentas del Real Madrid contra el delantero del Barcelona Leo Messi y despu\u00e9s otra del defensa Pepe contra un rival del Getafe. Las im\u00e1genes se alternaban con un documental del National Geographic en el que un grupo de hienas cazaban un \u00f1u. La \u00faltima escena del v\u00eddeo era un fotomontaje en el cual Pepe aparec\u00eda caracterizado como Hannibal Lecter. D\u00edas despu\u00e9s de su emisi\u00f3n el presentador del programa pidi\u00f3 disculpas por si alguien se hab\u00eda ofendido. El Real Madrid interpuso demanda contra los responsables del programa y contra la emisora, Televisi\u00f3 de Catalunya. En ella solicitaba que se condenara a los demandados al pago de forma solidaria de una indemnizaci\u00f3n de seis millones de euros. El Juzgado 77 de Madrid consider\u00f3 que tres escenas del v\u00eddeo eran denigrantes y vejatorias, por lo que constitu\u00edan una intromisi\u00f3n en el honor del Real Madrid al tratarse de una extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n. Conden\u00f3 a los demandados a pagar una indemnizaci\u00f3n de 20.000 euros. La Audiencia de Madrid rechaz\u00f3 su pretensi\u00f3n. Ahora el Supremo confirma aquel fallo y rechaza que existiera extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_femartinez_20170117-143141_imagenes_md_otras_fuentes_messipepe-kGsF-U413627931661KFB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170123/413627931661/el-supremo-desestima-una-demanda-del-real-madrid-a-tv3.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.101597"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T15:12:32+01:00", "id": "29542017-01-23T16:27:01.744277", "polarity": -1, "keywords": "Tribunal Supremo,TV3,Real Madrid,CCMA,Tribunales,F\u00fatbol,Equipos,Poder judicial,Grupo comunicaci\u00f3n,Deportes,Televisi\u00f3n,Medios comunicaci\u00f3n,Justicia,Comunicaci\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Supremo no ve \"excesivo\" que Tv3 comparara a los jugadores del Madrid con hienas", "articleBody": "El Tribunal Supremo ha rechazado una demanda por seis millones de euros que el club de f\u00fatbol Real Madrid present\u00f3 contra la televisi\u00f3n auton\u00f3mica catalana TV-3 a causa de un v\u00eddeo que emiti\u00f3 la citada emisora y en el cual se comparaba a los juzgadores madridistas con hienas.El v\u00eddeo intercalaba im\u00e1genes de jugadores madridistas actuales (como el defensa Pepe) o hist\u00f3ricos (como Juanito) con tomas de documentales de National Geographic protagonizadas por hienas o con fotogramas provenientes de pel\u00edculas de ficci\u00f3n como \"El silencio de los corderos\", de manera tal que se comparaba a los futbolistas blancos con su protagonista, el psic\u00f3pata Hannibal Lecter.El v\u00eddeo se emiti\u00f3 en el programa \"Esport Club\" del canal Esport 3 entre el partido de ida y el de vuelta de las semifinales de la Copa del Rey que enfrent\u00f3 al Real Madrid y al Barcelona en 2013.Para el Supremo no excedi\u00f3 los l\u00edmites admisibles por los usos sociales en este tipo de programas deportivos.Tv3 hizo \"un tratamiento cr\u00edtico, sarc\u00e1stico y humor\u00edstico de la rivalidad entre los dos equipos y de la pol\u00e9mica sobre la agresividad de los futbolistas\" del equipo merengue, todo ello dentro de lo admisible \"pese a su car\u00e1cter provocador\", dice el tribunal.En la primera escena del v\u00eddeo se ve\u00eda al jugador del Real Madrid Juanito en un partido jugado en 1987 contra un equipo alem\u00e1n, cuando le daba un pisot\u00f3n a un futbolista del equipo contrario.Acto seguido, se ve\u00edan diversas jugadas violentas del Real Madrid contra el delantero del Barcelona Leo Messi y despu\u00e9s otra del defensa Pepe contra un rival del Getafe.Las im\u00e1genes se alternaban con un documental del National Geographic en el que un grupo de hienas cazaban un \u00f1u. La \u00faltima escena del v\u00eddeo era un fotomontaje en el cual Pepe aparec\u00eda caracterizado como Hannibal Lecter. D\u00edas despu\u00e9s de su emisi\u00f3n el presentador del programa pidi\u00f3 disculpas por si alguien se hab\u00eda ofendido.El Real Madrid interpuso demanda contra los responsables del programa y contra la emisora, Televisi\u00f3 de Catalunya. En ella solicitaba que se condenara a los demandados al pago de forma solidaria de una indemnizaci\u00f3n de seis millones de euros.El Juzgado 77 de Madrid consider\u00f3 que tres escenas del v\u00eddeo eran denigrantes y vejatorias, por lo que constitu\u00edan una intromisi\u00f3n en el honor del Real Madrid al tratarse de una extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n. Conden\u00f3 a los demandados a pagar una indemnizaci\u00f3n de 20.000 euros.La Audiencia de Madrid rechaz\u00f3 su pretensi\u00f3n. Ahora el Supremo confirma aquel fallo y rechaza que existiera extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485180164_984819.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:01.744277"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T14:29:28+01:00", "id": "88412017-01-23T16:27:40.663534", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El Supremo rechaza la demanda del Real Madrid a TV3 por compararles con hienas", "articleBody": "El Tribunal Supremo ha rechazado una demanda por seis millones de euros\u00a0que el club de f\u00fatbol Real Madrid present\u00f3 contra la televisi\u00f3n auton\u00f3mica catalana TV-3 a causa de un v\u00eddeo que emiti\u00f3 la citada emisora y en el cual se comparaba a los juzgadores madridistas con hienas.EFE\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El v\u00eddeo intercalaba im\u00e1genes de jugadores madridistas actuales (como el defensa Pepe) o hist\u00f3ricos (como Juanito) con tomas de documentales de National Geographic protagonizadas por hienas o con fotogramas provenientes de pel\u00edculas de ficci\u00f3n como \"El silencio de los corderos\", de manera tal que se comparaba a los futbolistas blancos con su protagonista, el psic\u00f3pata Hannibal Lecter.El v\u00eddeo se emiti\u00f3 en el programa \"Esport Club\" del canal Esport 3\u00a0entre el partido de ida y el de vuelta de las semifinales de la Copa del Rey que enfrent\u00f3 al Real Madrid y al Barcelona en 2013.Para el Supremo\u00a0no excedi\u00f3 los l\u00edmites admisibles\u00a0por los usos sociales en este tipo de programas deportivos.Tv-3 hizo \"un tratamiento cr\u00edtico, sarc\u00e1stico y humor\u00edstico de la rivalidad entre los dos equipos\u00a0y de la pol\u00e9mica sobre la agresividad de los futbolistas\" del equipo merengue, todo ello dentro de lo admisible \"pese a su car\u00e1cter provocador\", dice el tribunal.En la primera escena del v\u00eddeo se ve\u00eda al jugador del Real Madrid Juanito en un partido jugado en 1987 contra un equipo alem\u00e1n, cuando le daba un pisot\u00f3n a un futbolista del equipo contrario.Acto seguido, se ve\u00edan diversas jugadas violentas del Real Madrid contra el delantero del Barcelona Leo Messi y despu\u00e9s otra del defensa Pepe contra un rival del Getafe.Las im\u00e1genes se alternaban con un documental del National Geographic\u00a0en el que un grupo de hienas cazaban un \u00f1u. La \u00faltima escena del v\u00eddeo era un fotomontaje en el cual Pepe aparec\u00eda caracterizado como Hannibal Lecter. D\u00edas despu\u00e9s de su emisi\u00f3n el presentador del programa pidi\u00f3 disculpas por si alguien se hab\u00eda ofendido.El Real Madrid interpuso demanda contra los responsables del programa y contra la emisora, Televisi\u00f3 de Catalunya. En ella solicitaba que se condenara a los demandados al pago de forma solidaria de una indemnizaci\u00f3n de seis millones de euros.El Juzgado 77 de Madrid consider\u00f3 que tres escenas del v\u00eddeo eran denigrantes y vejatorias, por lo que constitu\u00edan una intromisi\u00f3n en el honor del Real Madrid al tratarse de una extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n.\u00a0Conden\u00f3 a los demandados a pagar una indemnizaci\u00f3n de 20.000 euros.NOTICIAS RELACIONADASLa Audiencia de Madrid\u00a0rechaz\u00f3 su pretensi\u00f3n. Ahora el Supremo confirma aquel fallo y\u00a0rechaza que existiera extralimitaci\u00f3n del derecho a la libertad de expresi\u00f3n.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/1/1485177893617.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/supremo-rechaza-demanda-del-real-madrid-tv3-por-compararles-con-hienas-5760276", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.663534"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T08:41:43+01:00", "id": "51502017-01-21T18:51:22.017583", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "El triunfo de Anoeta, \u00fanico tema en las portadas de Barcelona", "articleBody": "El Bar\u00e7a gan\u00f3 en Anoeta, algo que se le resist\u00eda desde 2007. Lo hizo en un partido intenso, duro y a ratos, con buen juego. Tuvo que superar varios obst\u00e1culos, incluidos las constantes quejas de los futbolistas de la Real Sociedad, incapaces de tirar a puerta en todo el partido. abre su edici\u00f3n de hoy con un llamativo \u201cCae Anoeta\u201d y afirma que \u201cel equipo tiene un pie en semifinales tras el importante triunfo\u201d. dedica su primera p\u00e1gina a Neymar, al que califica como \u201cexorcista\u201d por haber acabado con el maleficio de Anoeta que duraba desde 2007. Recuerda que ganaron con un gol de penalti provocado por el brasile\u00f1o y que en 13 de las 14 ocasiones que el Bar\u00e7a lleg\u00f3 con 0-1 tras la ida pas\u00f3 de ronda. luce en portada una foto de Illarramendi entrando duramente a Lionel Messi, que lo bail\u00f3 en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n y el titular de portada es \u201cNi as\u00ed\u201d y remarca que \u201clos cul\u00e9s ganan un partido intenso\u201d y que \u201ctienen ventaja para los cuartos de Copa\u201d.L\u00edDERES", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484897392_497320.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.017583"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T09:06:58+01:00", "id": "90442017-01-21T18:51:06.115998", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El \u00faltimo servicio del Calder\u00f3n", "articleBody": "Se acerca el d\u00eda en que el Vicente Calder\u00f3n cierre sus puertas definitivamente y la afici\u00f3n del Atl\u00e9tico coja los b\u00e1rtulos para alentar a los suyos con la misma fuerza pero en otro escenario, en el Wanda Metropolitano. Es cuesti\u00f3n de meses que suceda. Pero a\u00fan no est\u00e1 del todo claro cu\u00e1l ser\u00e1 el \u00faltimo servicio que tendr\u00e1 que brindar al Atl\u00e9tico su m\u00edtico estadio a orillas del Manzanares. El calendario, a d\u00eda de hoy, dice que la \u00faltima vez que los del Cholo se calzar\u00e1n las botas junto a la M-30 ser\u00e1 para poner el punto y final al campeonato liguero con el Athletic enfrente. Esa cita est\u00e1 prevista para el fin de semana del 20 y 21 de mayo y los preparativos para que la fiesta sea por todo lo alto ya est\u00e1n en marcha. Sin embargo, hay varios factores que podr\u00edan influir directamente en que ese no sea el \u00faltimo partido oficial que se dispute en el Vicente Calder\u00f3n.El primero de ellos, por orden cronol\u00f3gico, es la final de la Copa del Rey. El torneo del K.O., en el que todav\u00eda est\u00e1 inmerso el propio Atl\u00e9tico, se dilucidar\u00e1 el 27 de mayo, si bien todav\u00eda no se conoce la sede en la que se disputar\u00e1 el encuentro, aunque el Calder\u00f3n podr\u00eda ser uno de los candidatos a acoger el choque.M\u00e1s all\u00e1 de la Copa, otros dos torneos pueden aplazar el adi\u00f3s definitivo al Manzanares. Se trata de la Supercopa de Espa\u00f1a y la Champions League. En caso de que los rojiblancos ganaran la Liga o la Copa y tuvieran que jugar la Supercopa, lo har\u00edan en el actual estadio.Del mismo modo que si finalizan cuartos en el torneo dom\u00e9stico y deben conseguir la plaza definitiva para la pr\u00f3xima edici\u00f3n de la Liga de Campeones en la previa, tambi\u00e9n lo har\u00edan en el Vicente Calder\u00f3n. As\u00ed las cosas, y como quiera que el conjunto del Cholo ahora mismo ocupa esa cuarta plaza, a\u00fan queda mucha tela que cortar para saber cu\u00e1ndo se echar\u00e1 el cierre definitivo al todav\u00eda feudo del club rojiblanco.Cierto es que no se recibir\u00eda del mismo modo la noticia de tener que jugar un partido m\u00e1s en el Calder\u00f3n si es por haber ganado un t\u00edtulo y tener que pelear por otro que si es por no haber logrado alcanzar una de las tres primeras posiciones en la Liga.En ambos casos, eso s\u00ed, el procedimiento ser\u00eda el mismo, ya que el club a\u00fan no ha puesto a la venta los abonos totales para la pr\u00f3xima temporada -en el que se suelen incluir este tipo de encuentros-, con lo que la entidad tratar\u00eda de forma independiente las entradas para esos choques que los abonos ya adquiridos para el Wanda Metropolitano (son cerca de 40.000 los hinchas que ya tienen su localidad para el nuevo estadio).Otro factor a tener en cuenta es el c\u00e9sped, toda vez que durante el verano tendr\u00e1n lugar varios conciertos en el Calder\u00f3n que obligar\u00e1n a retirar el actual verde. En caso de tener que volver a jugar all\u00ed, el Atl\u00e9tico deber\u00eda reponerlo con tiempo suficiente para que presente el estado id\u00f3neo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/16/14845914262844.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587d117546163fc8448b4646.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:06.115998"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T12:08:57+01:00", "id": "87432017-01-23T16:27:50.462358", "polarity": -1, "keywords": "Gameiro,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "El United, dispuesto a ofrecer 40 millones por Gameiro", "articleBody": "Conocido es el inter\u00e9s del Manchester United de Mourinho de llevarse a Griezmann para la pr\u00f3xima temporada. Incluso utilizan a Pogba para convencerle y no les importar\u00eda pagar los 100 millones que vale su libertad. Sin embargo la sorpresa la publica el Daily Star que aseguraba que los ingleses tambi\u00e9n estar\u00edan dispuestos a pujar por el rojiblanco Gameiro y por el que ofrecer\u00edan hasta 40 millones al conjunto rojiblanco.Es cierto que en la Premier se da como hecha la salida de Rooney para el a\u00f1o pr\u00f3ximo del equipo de toda su vida, se ir\u00eda a China o Estados Unidos, y por eso el delantero rojiblanco ser\u00eda una de sus alternativas. En caso de concretarse la oferta tampoco parece que los dirigentes atl\u00e9ticos pusieran muchos problemas ya que el exsevillista no ha terminado de romper en el Calder\u00f3n y responder a las expectativas que se hab\u00edan formado, aunque habr\u00eda m\u00e1s opciones si al final tambi\u00e9n Griezmann diera el visto bueno, aunque de momento al United siempre le ha dicho que no es el momento en los sondeos que le han realizado.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485169737_867144_1485169799_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485169737_867144.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:50.462358"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T21:50:15+01:00", "id": "46112017-01-23T16:27:02.080656", "polarity": 1, "keywords": "Gerard Piqu\u00e9,FC Barcelona,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Elogio de la UEFA a Piqu\u00e9 en su p\u00e1gina web oficial", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoLa p\u00e1gina web oficial de la UEFA dedica un elogio a Gerard Piqu\u00e9, central del Bar\u00e7a, que arranca con alguna de las frases que han dicho compa\u00f1eros o entrenadores que le han dirigido. \"Piqu\u00e9 es un producto terminado, uno de los mejores centrales del mundo\", dice Guardiola. Ferguson, que le dej\u00f3 ir, admite que qued\u00f3 \"decepcionado\" cuando el ganador de tres Champions con el Bar\u00e7a le comunic\u00f3 que quer\u00eda jugar de azulgrana. Luis Enrique destaca su ADN cul\u00e9: \"Es un gran aficionado del Bar\u00e7a y un chico inteligente\".Piqu\u00e9 valora el inter\u00e9s de Ferguson cuando fue a ficharle: \"Hab\u00eda sido entrenador del United veInte a\u00f1os y habl\u00f3 conmigo y con mi familia, me produjo sorpresa\". La UEFA recuerda que Piqu\u00e9 suma ya 24 t\u00edtulos con el Barcelona y que ya ha hecho 35 goles como azulgrana. S\u00f3lo est\u00e1 por detr\u00e1s de Alexanco (42) y lejos de Koeman (90) en el podio de defensas m\u00e1s goleadores del Bar\u00e7a.UEFA va m\u00e1s all\u00e1 y recuerda que estuvo en coma de ni\u00f1o cuando cay\u00f3 del balc\u00f3n de casa de sus abuelos. Tambi\u00e9n rescata alguna de las an\u00e9cdotas que en su d\u00eda cont\u00f3 al periodista Jordi Bast\u00e9 en una entrevista que concedi\u00f3 a TV-3: c\u00f3mo se las gastaban en el vestuario del United (quemaron los zapatos de Evra), su an\u00e9cdota con Puyol: \"\u00cdbamos 4-0 y me estaba gritando: le ped\u00ed que se relajase y me dijo que no, que ya me conoc\u00eda\" y su relaci\u00f3n con Shakira. La UEFA, como su ex compa\u00f1ero Xavi y Luis Enrique, lo ven como futurible presidente, cargo para el que ya hace sus pinitos como portavoz extraoficial e intermediario en acuerdos tan gigantescos como el que el club firm\u00f3 con Rakuten recientemente.Y selecciona tres frases de la factor\u00eda Piqu\u00e9.\"Soy muy impulsivo. Una persona a la que le va la marcha y que intenta romper un poco con lo establecido. Parece que todos nos tenemos que comportar de una manera que marca la sociedad y que no nos podemos salir de esa l\u00ednea. Y a m\u00ed, a veces, me gusta salirme\".\"Si te paras a pensar en lo que has conseguido, te relajas y es cuando empiezas a perder. No pienso en lo que ya he logrado. Lo har\u00e9 cuando me retire, que entonces tendr\u00e9 mucho tiempo para pensar en ello\".\"Es una responsabilidad muy grande cuando has ganado lo que he ganado yo. Cuando juegas en equipos como en los que he estado, los aficionados siempre esperan m\u00e1s\u201d.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485031416_339580_1485031491_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485031416_339580.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.080656"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2016-08-25T19:42:50+01:00", "id": "8962017-01-21T18:51:09.927806", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Emparejamientos del Real Madrid en la Champions 2016-17: Dortmund, Sporting Lisboa y Legia", "articleBody": "Al\u00a0Real Madrid\u00a0le ha tocado un\u00a0grupo c\u00f3modo\u00a0para comenzar a defender el t\u00edtulo conquistado en Mil\u00e1n,\u00a0la famosa 'Und\u00e9cima'. El equipo de Zinedine Zidane tiene todas las papeletas para acabar como primero del\u00a0Grupo C\u00a0de la Champions 2016-17.Fernando Baquero\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Borussia Dortmund, Sporting de Lisboa\u00a0y\u00a0Legia Varsovia\u00a0no deben crear demasiados problemas al conjunto blanco, que como en los \u00faltimos a\u00f1os no tendr\u00e1 que medirse a rivales demasiado complicados.El \u00fanico con\u00a0cierto pedigr\u00ed\u00a0en Europa es el conjunto alem\u00e1n, que siempre ha sido un hueso duro de roer para los madridistas. En esta ocasi\u00f3n, el\u00a0Borussia Dortmund, dirigido por Thomas Tuchel, cuenta con algunos refuerzos de lujo, como el exblaugrana\u00a0Marc Bartra, traspasado este mismo verano, Mario G\u00f6tze, que ha vuelto de su etapa en el Bayern, adem\u00e1s de\u00a0Nuri Sahin, con pasado blanco, \u00a0y Marco Reus y Aubameyang, que estuvo en la \u00f3rbita merengue como posible sustituto de Benzema.Los otros dos rivales no supondr\u00e1n ning\u00fan dolor de cabeza para los madridistas. El\u00a0Sporting de Lisboa, un club con m\u00e1s fama que t\u00edtulos europeos, apenas tiene nombre destacados, salvo el exguardameta del Sevilla Beto, el exjugador de la Roma Aquilani o el internacional portugu\u00e9s Joao Mario, al que se le est\u00e1 relacionando con el Real Madrid en las \u00faltimas semanas.\u00a0M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/4/1472145506047.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/champions/emparejamientos-del-real-madrid-champions-2016-17-borussia-dortmund-sporting-lisboa-legia-varsovia-5343752", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:09.927806"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T14:20:30+01:00", "id": "91272017-01-23T16:26:59.626347", "polarity": -1, "keywords": "Majadahonda,Germ\u00e1n Adri\u00e1n Burgos \"El Mono\",Provincia Madrid,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Comunidad de Madrid,Deportes,Espa\u00f1a", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "En el rondo manda 'El Mono': el castigo a Savic y broma de Lucas", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directo", "images": "", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485004434_721321.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:59.626347"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-18T10:59:24+01:00", "id": "59612017-01-23T16:27:30.645586", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "En Inglaterra afirman que el United est\u00e1 dispuesto a pagar los 100 millones de la cl\u00e1usula de Griezmann", "articleBody": "En Inglaterra insisten en vincular el futuro de Antoine Griezmann con la Premier League. Y es que 'Independent' publica que el Manchester United est\u00e1 cada vez m\u00e1s seguro de fichar al franc\u00e9s este pr\u00f3ximo verano.El diario brit\u00e1nico afirma que representantes del United llevan hablando con el entorno del delantero desde el final de la Eurocopa de Francia. Adem\u00e1s, asegura que el traspaso del franc\u00e9s se convertir\u00e1 en el m\u00e1s caro de la historia del f\u00fatbol al verse obligado a pagar los 100 millones de euros (m\u00e1s impuestos) de la cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n del galo.Seg\u00fan este diario, las conversaciones estar\u00edan muy avanzadas e incluso el Manchester United y Griezmann ya habr\u00edan acordado el sueldo y el n\u00famero del jugador. Tambi\u00e9n mencionan que la presencia de Pogba en el equipo es una de las razones que podr\u00edan provocar la marcha del franc\u00e9s.Antoine Griezmann, gran estrello del Atl\u00e9tico de Madrid, renov\u00f3 su contrato con el equipo rojiblanco el pasado verano hasta el 30 de junio de 2021 con una cl\u00e1usula de 100 millones de euros.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847334068062.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587f3c01e2704eba3d8b45e0.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:30.645586"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T12:46:03+01:00", "id": "90082017-01-21T18:51:20.613811", "polarity": -1, "keywords": "Eibar CF,Andr\u00e9s Iniesta,Luis Enrique,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Entrenamiento y diversi\u00f3n antes de viajar a Eibar", "articleBody": "El Bar\u00e7a realiz\u00f3 la \u00faltima sesi\u00f3n de trabajo antes de medirse al Eibar en el Campo 2 de la Ciutat Esportiva Joan Gamper y lo hizo con pr\u00e1cticamente la totalidad del primer equipo, a excepci\u00f3n de los lesionados Rafinha y Andr\u00e9s \nIniesta, que est\u00e1n descartados para el duelo en Ipur\u00faa.\n    Luis Enrique dirigi\u00f3 una suave sesi\u00f3n con el resto de los disponibles y profundiz\u00f3 en los aspectos que tiene que mejorar el equipo para no pasar apuros ante un Eibar que es uno de los equipos m\u00e1s s\u00f3lidos de la Liga cuando juega como local.Los jugadores azulgrana, plenamente concentrados en lograr una nueva victoria, escenificaron el buen rollo que se respira en el vestuario e intercambiaron bromas y confidencias antes de que diera comienzo el entrenamiento.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_ppunti_20170121-120002_imagenes_md_propias_ppunti_170121fcb494-k5cB-U413566303822XLH-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413566303822/entrenamiento-y-diversion-antes-de-viajar-a-eibar.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.613811"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2016-09-01T13:26:09+01:00", "id": "24812017-01-21T18:51:08.803608", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Estos son los dorsales del FC Barcelona 2017", "articleBody": "Los\u00a0dorsales del Bar\u00e7a 2016-17\u00a0presentan m\u00faltiples novedades respecto a la pasada campa\u00f1a. Entre los grandes cambios destaca la figura de\u00a0Denis Su\u00e1rez, que hereda el m\u00edtico 6 de\u00a0Xavi Hern\u00e1ndez\u00a0una vez que\u00a0Dani Alves\u00a0ha causado baja en la plantilla.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El primer dato que llama la atenci\u00f3n es que ninguno de los futbolistas de la pasada temporada ha cambiado de dorsal. Todos repiten. As\u00ed pues, el baile de camisetas viene protagonizado por\u00a0los seis refuerzos del Bar\u00e7a incorporados en el mercado de verano.Adem\u00e1s del ya mencionado de\u00a0Denis Su\u00e1rez, que siempre mostr\u00f3 su voluntad de lucir el 6 de\u00a0Xavi,\u00a0Cillessen\u00a0lo ha tenido muy f\u00e1cil, al asumir el cl\u00e1sico 13 de portero que\u00a0Ter Stegen\u00a0y\u00a0Masip\u00a0jam\u00e1s han vestido. El \u00faltimo en llegar,\u00a0Paco Alc\u00e1cer, finalmente se ha decantado por el n\u00famero 17. El franc\u00e9s\u00a0Digne\u00a0se har\u00e1 cargo del 19 mientras que su compatriota Umtiti lucir\u00e1 el 23. El \u00faltimo de la lista, el portugu\u00e9s\u00a0Andr\u00e9 Gomes\u00a0ser\u00e1 el encargado de mostrar el 21.La actual primera plantilla de\u00a0Luis Enrique\u00a0solo ha tramitado 22 fichas, as\u00ed que quedan pendientes de cara a posibles emergencias los dorsales con los n\u00fameros 2, 15 y 16.Estos son tdos los\u00a0dorsales del FC Barcelona 2016/2017M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/5/8/1472726358885.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/estos-son-los-dorsales-del-barcelona-2017-5355053", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:08.803608"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T03:01:39+01:00", "id": "91052017-01-21T18:51:23.169695", "polarity": -1, "keywords": "James Rodr\u00edguez,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Expediente James: lleva 12 d\u00edas de baja y no hay parte m\u00e9dico", "articleBody": "Real Madrid - M\u00e1laga en directoJames volvi\u00f3 a caerse de la lista. El colombiano lleva desde el 10 de enero sin entrenarse con el equipo y Zidane explic\u00f3 una ausencia que ya se alarga 12 d\u00edas: \u201cTiene todav\u00eda molestias en el s\u00f3leo, pero la semana que viene, el lunes, ojal\u00e1 est\u00e9 con nosotros. Est\u00e1 trabajando bien, igual que los otros lesionados. Hemos tenido muchas lesiones pero de golpes, no musculares\u201d.S\u00f3lo Zidane ha dado explicaciones sobre la lesi\u00f3n del colombiano. No hubo parte m\u00e9dico del colombiano. Los hechos son que despu\u00e9s del partido ante el Granada (siete de enero), hubo un d\u00eda de descanso (el ocho de enero) y James se entren\u00f3 el d\u00eda nueve con el equipo sin problemas. Fue el d\u00eda diez cuando, seg\u00fan fuentes del club consultadas por este peri\u00f3dico, se qued\u00f3 en el gimnasio aunque no ten\u00eda mayor problema f\u00edsico. Un d\u00eda despu\u00e9s Zidane ya reconoc\u00eda problemas en el s\u00f3leo que le han tenido fuera hasta ahora.No es la primera vez que James tiene problemas en esta zona. El pasado 2 de octubre sufri\u00f3 una lesi\u00f3n en esta zona en el calentamiento contra el Eibar que le impidi\u00f3 jugar aquel partido, contra el Betis y ante el Legia en el Bernab\u00e9u. Entonces, el Madrid si que public\u00f3 un parte m\u00e9dico que especificaba que el jugador sufr\u00eda \u201cuna lesi\u00f3n muscular de grado 1 en el s\u00f3leo de su pierna izquierda\u201d. La diferencia es que entonces ten\u00eda partidos con Colombia. Pese al parte m\u00e9dico su pa\u00eds le hizo viajar para estar con sus compa\u00f1eros y regres\u00f3 sin tener minutos. Ahora la lesi\u00f3n ha sido m\u00e1s misteriosa, pero, de momento, le ha tenido de baja cuatro partidos (dos ante el Sevilla, el Celta y el de hoy)... De momento.L\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1484958730_816259_1484975677_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484958730_816259.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.169695"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T10:31:10+01:00", "id": "37312017-01-23T16:27:44.261879", "polarity": -1, "keywords": "SD Eibar,Sergio Busquets,Denis Su\u00e1rez,Lionel Messi,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Felicidad por el triunfo en Ipurua; tristeza por la lesi\u00f3n de Busquets", "articleBody": "Tras el trabajado y merecido triunfo de anoche en Ipurua, las portadas de los medios barceloneses amananecen con con mensajes contrariados. Por un lado destacan el importante triunfo conseguido sobre el c\u00e9sped, con un Messi excelso y un tridente demoledor, con Denis de invitado de honor.\"Golpe de efecto\", abre , que remarca que \"Busquets acaba lesionado tras una dura entrada de Escalante, que no fue ni amonestado\" y asegura que \"estar\u00e1 quince d\u00edas de baja\".Mundo Deportivo, por su parte utiliza un expresivo \"Lanzados\", califica al Madrid de \"l\u00edder vulnerable\" y sobre Busquets dice que \"lo lesionaron\".,  y  comparten la misma idea (triunfo y lesi\u00f3n), mientras que  lleva en su primera p\u00e1gina un \"Com si res\" (como si nada), destacando el sensacional partido de Lionel Messi.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485155762_272430.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:44.261879"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T03:01:39+01:00", "id": "9932017-01-21T18:51:23.228292", "polarity": 1, "keywords": "M\u00e1laga CF,Fernando Sanz Dur\u00e1n,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Fernando Sanz: \u201cHoy voy con el M\u00e1laga, necesita m\u00e1s los puntos\u201d", "articleBody": "Real Madrid - M\u00e1laga en directoFernando Sanz cumple ya cuatro a\u00f1os en la oficina de desarrollo internacional de LaLiga en Dubai.Soy el que dirige la oficina de LaLiga en Dubai, tambi\u00e9n llevo todos los proyectos deportivos internacionales, soy el responsable y creador del proyecto de embajadores y tambi\u00e9n del proyecto de leyendas de LaLiga. Nuestro f\u00fatbol es el mejor del mundo y mi trabajo es introducir la marca de LaLiga en otros pa\u00edses del mundo. En 2013 ten\u00edamos cerca de 800 millones de seguidores fuera de nuestras fronteras y a d\u00eda de hoy esa cifra ha crecido por encima de los 2.100 millones.Es de suponer que sigue de cerca a Real Madrid y M\u00e1laga.Lo sigo todo y siempre que puedo veo todos los partidos. Tengo una fuerte vinculaci\u00f3n con ambos clubes. En el Madrid estuve 16 a\u00f1os y en el M\u00e1laga, 11.\u00bfCon qui\u00e9n va Fernando Sanz?Sigo teniendo sentimientos de cari\u00f1o muy fuertes por ambos clubes, pero creo que le tengo m\u00e1s aprecio al M\u00e1laga, sobre todo por la situaci\u00f3n que est\u00e1 atravesando ahora mismo. Voy con el M\u00e1laga. Necesita m\u00e1s los puntos. El Madrid va sobrado a nivel deportivo y econ\u00f3mico, y si se deja alg\u00fan punto con el M\u00e1laga es el d\u00eda que menos triste me pongo.Este partido enfrenta en los banquillos a Romero y Zidane. Usted tambi\u00e9n fue protagonista en 2001, en el primer duelo entre ambos.El a\u00f1o que debut\u00f3 Zidane con el Madrid sacamos un empate a uno del Bernab\u00e9u con gol m\u00edo. El Gato le hizo un marcaje espectacular, sin ninguna patada, y Zidane acab\u00f3 desesperado y haciendo faltas.Ese 1-1 es uno de sus mejores recuerdos con la camiseta del M\u00e1laga.Por supuesto. Me acuerdo que se habl\u00f3 entonces de que si lo celebr\u00e9 y tal. Era mi primer gol en Primera, un defensa no suele meter muchos goles y encima hacerlo en un campo como el Bernab\u00e9u y ante el Madrid, como para no celebrarlo. Lo celebr\u00e9 tan ricamente y tan contento porque era el empate. Hicimos un gran partido y sali\u00f3 todo perfecto ese d\u00eda.\u00bfC\u00f3mo ve a Romero al frente del proyecto del M\u00e1laga?Si logra imprimir al equipo el car\u00e1cter que ten\u00eda como futbolista, el M\u00e1laga habr\u00e1 ganado un muy buen entrenador.\u00bfLe da opciones de \u00e9xito al M\u00e1laga esta tarde?En los \u00faltimos a\u00f1os el M\u00e1laga ha sido el \u00fanico equipo que ha sacado empates e incluso ganado partidos en casa de los grandes. Esa es la mentalidad que hay que tener. Tiene nueve puntos sobre el descenso y va sin presi\u00f3n, as\u00ed que tiene que ir con toda la ilusi\u00f3n del mundo.\u00bfQu\u00e9 le parece el Madrid de Zinedine Zidane?En Sevilla me gust\u00f3. El Sevilla remont\u00f3 el partido a base de intensidad, pero el Madrid hizo un muy buen partido. En Madrid, con dos derrotas seguidas, enseguida se encienden las alarmas. Pero est\u00e1 en una posici\u00f3n de privilegio. Va primero en Liga, puede remontar en Copa y en Champions est\u00e1 en octavos. Est\u00e1 en disposici\u00f3n de aspirar al triplete. Tiene plantilla, historia como club y ha demostrado que puede revertir cualquier situaci\u00f3n.\u00bfSe atreve con un pron\u00f3stico?Cualquiera que acabe con el M\u00e1laga sumando.L\u00edDERESL\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1484958314_386938_1484958418_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484958314_386938.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.228292"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T11:39:23+01:00", "id": "33852017-01-21T18:51:23.053741", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Primera divisi\u00f3n,Fichajes,F\u00fatbol,Equipos,Deportistas,Gente,Deportes,Sociedad", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Frenazo en el fichaje de Isak por el Madrid: se cruza el Dortmund", "articleBody": "Real Madrid - M\u00e1laga en directoFrenazo en el fichaje del llamado \u2018Ibrahimovic negro\u2019 por el Real Madrid. El equipo blanco ya hab\u00eda llegado a un acuerdo con el AIK Solna por 10 millones de euros pero seg\u00fan publica el portal sueco Adtonbladet, Alexander Isak, de 17 a\u00f1os, habr\u00eda considerado que es mejor para su progresi\u00f3n firmar por el Borussia Dortmund, un club que en los \u00faltimos a\u00f1os se ha especializado en el desarrollo de los j\u00f3venes talentos. Adem\u00e1s, la posible salida de Aubameyang podr\u00eda dejarle el espacio que necesita en la zona de ataque.Todo estaba preparado para que esta semana el Real Madrid cerrara el fichaje de Isak, que en un principio ir\u00eda al Castilla pero, seg\u00fan esta informaci\u00f3n, la operaci\u00f3n habr\u00eda dado un giro radical y el Real Madrid se podr\u00eda quedar sin uno de los jugadores m\u00e1s prometedores del viejo continente: \u201cEn Espa\u00f1a ya lo daban por cerrado pero faltaba el acuerdo con el jugador, que prefiere a otro club europeo, el Borussia de Dortmund\u201d, dice la informaci\u00f3n del diario sueco.El Real Madrid contaba con la ventaja de que los representantes de Isak son los hermanos Vlado y Zoran Lemic, que tambi\u00e9n llevan los asuntos de Modric. De hecho estaba previsto que los Lemic viajaran a Madrid este mi\u00e9rcoles para cerrar la operaci\u00f3n, que ahora se habr\u00eda visto frenada, seg\u00fan Adtonbladet. La desventaja con la que ten\u00eda que lidiar el Real Madrid es la sanci\u00f3n FIFA, que no le permite inscribir jugadores hasta el pr\u00f3ximo verano. La idea de la directiva blanca era incorporar al jugador en junio y que formara parte del Castilla, sin embargo si ficha por otro equipo, como el Borussia Dortmund, se podr\u00eda unir al conjunto alem\u00e1n ya en este mismo mercado de invierno.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484994978_832024.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.053741"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:23:02+01:00", "id": "33572017-01-21T18:51:11.514147", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Fuera de juego de Sergio Ramos en el segundo gol", "articleBody": "Sergio Ramos, capit\u00e1n del Real Madrid,\u00a0se ha convertido en el gran protagonista del partido Real Madrid - M\u00e1laga, que se est\u00e1 disputando en el Santiago Bernab\u00e9u, correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Sergio Ramos\u00a0ha sido el autor de los dos primeros goles del Real Madrid. El primero ha sido totalmente legal, pero no se puede decir lo mismo del segundo. Sergio Ramos se encontraba en fuera de juego cuando el alem\u00e1n Kross ha ejecutado una falta desde la banda izquierda. Una posici\u00f3n totalmente ilegal que ha permitido colocarse\u00a0al Real Madrid con dos goles de ventaja y practicamente sentenciar el partido.Sergio Ramos no era el \u00fanico que estaba en fuera de juego en esta jugada. Tambi\u00e9n lo estaban Cristiano Ronaldo y Benzema,\u00a0que volv\u00eda a la titularidad.\u00a0El \u00e1rbitro Gil Manzano, de todas formas, ha dado por buena la jugada y ha permitido que el segundo gol del Real Madrid y de Sergio Ramos subiera al marcador.Con estos dos goles,\u00a0Sergio Ramos 46 goles de cabeza de los 80\u00a0que ha marcado en partidos oficiales tanto con el Real Madrid y el Sevilla como con la selecci\u00f3n espa\u00f1olaNOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/5/3/1485019351435.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/fuera-juego-sergio-ramos-segundo-gol-5757279", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.514147"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T09:19:27+01:00", "id": "56102017-01-23T16:27:35.826031", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Gait\u00e1n, el 'fichaje' que deja el invierno", "articleBody": "No es la primera vez que un fichaje estrella del Atl\u00e9tico en el mercado veraniego necesita varios meses para encontrar su mejor nivel. Suele ser por varios motivos, pero especialmente afecta la adaptaci\u00f3n. Tras superar esa etapa, muchos de ellos acaban por ser los grandes fichajes... del mercado de invierno. Esta temporada tengo esperanza de que puede ocurrir algo as\u00ed con Nico Gait\u00e1n.El argentino dio la victoria al Atl\u00e9tico el pasado s\u00e1bado con su gol, algo que le sirvi\u00f3 para volver a sentirse importante, sensaci\u00f3n que no ten\u00eda desde de su etapa en el Benfica... o con Argentina en la Copa Am\u00e9rica del pasado verano.Gait\u00e1n necesitaba m\u00e1s que nadie un momento as\u00ed. Cuando tu equipo gana con un gol tuyo, la confianza crece una barbaridad y estoy convencido de que a partir de ahora vamos ver al verdadero Nico. Ayer mismo volvi\u00f3 a jugar de inicio y cuaj\u00f3 una buena actuaci\u00f3n desde la banda izquierda. Si hay un jugador con calidad y car\u00e1cter que puede dar la vuelta a la tortilla y repetir lo que hicieron cracks como Radamel Falcao, \u00e9se es \u00e9l. Para el colombiano la adaptaci\u00f3n al pa\u00eds, a la ciudad y al sistema de juego no fue nada f\u00e1cil y s\u00f3lo empezamos a ver al verdadero Tigre cuando lleg\u00f3 el gran Cholo. Radamel fue el gran fichaje del mercado de invierno aquella campa\u00f1a y poco tiempo despu\u00e9s ya era el mejor 9 del mundo.Otro fen\u00f3meno que sufri\u00f3 bastante en los primeros partidos como jugador rojiblanco fue Arda. Su adaptaci\u00f3n a Espa\u00f1a y al f\u00fatbol espa\u00f1ol tampoco fue sencilla y el turco fue una sombra de s\u00ed mismo hasta que lleg\u00f3 El Cholo. Entonces empez\u00f3 a demostrar todo su potencial y talento. Arda, con car\u00e1cter y calidad, dio la vuelta a una situaci\u00f3n dif\u00edcil y se convirti\u00f3 tambi\u00e9n en un gran refuerzo invernal.El \u00faltimo fen\u00f3meno que ha tardado en adaptarse ha sido Griezmann. El franc\u00e9s altern\u00f3 la titularidad y el banquillo hasta que lleg\u00f3 la noche de su confirmaci\u00f3n. El hat-trick que firm\u00f3 en San Mames le dio la confianza que necesitaba como goleador. Despu\u00e9s, tras el par\u00f3n navide\u00f1o, la racha continu\u00f3 con cinco goles m\u00e1s durante el mes de enero que terminaron de llenarle de confianza y de convertirle en referencia del ataque del Atl\u00e9tico, que empez\u00f3 a ser un equipo formado por Grizzi y diez m\u00e1s. Como Falcao y Arda, Antoine tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en una gran incorporaci\u00f3n de invierno para el club rojiblanco.Gait\u00e1n, sin duda alguna, tiene todo para ser el gran fichaje del Atl\u00e9tico de Madrid en este mercado de enero. Ya ha comenzado a demostrar su calidad...\u00a1Vamos, Nico!", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849002332523.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/opinion/2017/01/20/5881c802e2704e71608b4631.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:35.826031"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T17:16:41+01:00", "id": "73142017-01-21T18:51:18.722503", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,f\u00fatbol,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Gait\u00e1n: \"En estos seis meses no he estado al nivel que Simeone esperaba", "articleBody": "Nicol\u00e1s Gait\u00e1n habl\u00f3 de sus comienzos bajo la disciplina de Diego Pablo Simeone: \"En estos seis meses que han pasado no he estado quiz\u00e1s al nivel que el t\u00e9cnico esperaba\". En declaraciones a Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, el jugador argentino dijo que El Cholo fue uno de sus motivos para aterrizar en la capital espa\u00f1ola: \"Ac\u00e1 estoy por eso, porque me han hablado muy bien de \u00e9l y fue una de las cosas que me ayud\u00f3 a decidir para venirme al Atl\u00e9tico\".El jugador se sincer\u00f3 sobre su fichaje por la entidad del Manzanares: \"No s\u00e9 si arrepentirme, pero est\u00e1 claro que cualquier jugador quiere jugar, como ven\u00eda del Benfica que ven\u00eda estando muy bien. Ac\u00e1 es el mismo equipo que ten\u00eda el a\u00f1o pasado, entonces es muy dif\u00edcil hacerme un hueco en el equipo\", afirm\u00f3 Gait\u00e1n.En cuanto a la competencia por un puesto en la banda con Yannick Carrasco, dej\u00f3 clara su posici\u00f3n. \"Es un gran jugador, no es que yo le haya ganado la posici\u00f3n ni mucho menos. Si \u00e9l es mejor que yo y tiene que jugar para que ganemos, que juegue\", sentenci\u00f3 el futbolista argentino.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846696449464.jpg", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e436322601de2358b4611.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:18.722503"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T08:56:33+01:00", "id": "62862017-01-23T16:27:45.820670", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Antoine Griezmann,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Genio Griezmann", "articleBody": "Nosotros siempre queremos ganar, nunca es bueno perder dos puntos, sobre todo despu\u00e9s de c\u00f3mo se nos ha puesto un partido que empezamos ganando. Ten\u00edamos el choque controlado, teniendo ocasiones para marcar otro gol m\u00e1s hemos pero no las hemos aprovechado y nos han remontado. Una genialidad de Antoine nos ha dado el empate\". M\u00e1s claro no pudo expresarlo Koke: Griezmann hab\u00eda vuelto a salir al rescate. Apenas restaban once minutos y al Atl\u00e9tico se le iba al partido. Hasta que el futbolista franc\u00e9s record\u00f3 que a\u00fan ten\u00eda n\u00fameros para obrar en la funci\u00f3n. As\u00ed que se sac\u00f3 de la chistera un trallazo teledirigido a la base interior del palo de Iraizoz con el que asest\u00f3 el golpe maestro. Antes del inapelable disparo, Antoine control\u00f3 el bal\u00f3n, lo condujo unos breves pasos hasta que lo acomod\u00f3 a su gusto y, cuando se encontraba a 25 metros de la porter\u00eda del Athletic, entendi\u00f3 que se encontraba a la distancia perfecta para silenciar San Mam\u00e9s. La siguiente escena era la del bal\u00f3n en las redes, los compa\u00f1eros agradeciendo la salvadora aparici\u00f3n de Grizzi y el atacante galo se\u00f1al\u00e1ndose el fusil de su pierna izquierda con el que se puede sentar a la mesa de cualquiera de los mejores artilleros del panorama futbol\u00edstico.El decimocuarto tanto de Griezmann en la presente temporada -octavo en la Liga, por los tres conseguidos en la Champions y en la Copa- no hac\u00eda m\u00e1s que certificar dos realidades: la entrada del nuevo a\u00f1o ha recuperado la mejor versi\u00f3n goleadora del franc\u00e9s y no hay equipo ante el que se le afile m\u00e1s el colmillo que frente al Athletic.Pese a que Antoine hab\u00eda despedido 2016 con la mayor sequ\u00eda ante el marco rival desde que viste la camiseta del Atl\u00e9tico, el mes de enero le ha devuelto su condici\u00f3n de jugador franquicia. Los cinco goles conseguidos en los seis partidos disputados son una prueba irrefutable.El azote al club vasco viene de m\u00e1s atr\u00e1s, pues tres de los ocho tantos que ha anotado frente al Athletic los celebr\u00f3 como jugador de la Real, marcando incluso en el viejo San Mam\u00e9s. Al nuevo estadio, ya de rojiblanco, lo bautiz\u00f3 con un hat-trick.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851142267750.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_j1l8gfs0/width/660/cache_st/2017012385634/type/2/bgcolor/000000/0_j1l8gfs0.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9jngujq9/width/660/cache_st/2017012385634/type/2/bgcolor/000000/0_9jngujq9.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/23/58850bac46163f3a1c8b464c.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:45.820670"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T21:32:29+01:00", "id": "41122017-01-21T18:51:23.945021", "polarity": 1, "keywords": "SD Eibar,Gim\u00e9nez,Copa Rey F\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Gim\u00e9nez: \"No est\u00e1 cerrado, cualquiera te hace 3 goles", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoObjetivo cumplido: 3-0 y la eliminatoria casi resuelta.\u00a0S\u00ed, en el primer tiempo ellos se defendieron bien, pero nosotros buscamos tener la pelota siempre. En el segundo sab\u00edamos que ellos iban a buscar un gol que les permitiese ir a la vuelta m\u00e1s tranquilos, el partido se abri\u00f3 y conseguimos dos goles que nos dan tranquilidad, pero no hay nada cerrado, tenemos que ir all\u00ed a ganar igualmente.\u00bfPero ve el 3-0 remontable por parte del Eibar?\u00a0Es evidente que es una ventaja muy favorable. Pero lo reitero, no nos relajamos ni un poquito, cualquier equipo en LaLiga te puede hacer tres goles. Ahora a descansar para pensar en el pr\u00f3ximo partido de Liga, que es muy importante y ante un rival complicado.Jug\u00f3 usted de central y luego de mediocentro... \u00bfC\u00f3mo se vio?\u00a0Bien, muy bien. Estoy contento, trato de seguir creciendo d\u00eda a d\u00eda, s\u00e9 que es dif\u00edcil jugar en este equipo, pero quiero aprovechar la oportunidad que tenga, sea donde sea, de central o de volante. Tratar\u00e9 de hacerlo siempre lo mejor posible. Es verdad que es un cambio bastante importante jugar de central que de volante, porque de central ves toda la cancha y de volante los rivales te llegan por todos los lados y es dif\u00edcil. Poco a poco tratar\u00e9 de mejorar eso para seguir mejorando yo. Simeone busca que cuando la pelota caiga en los costados me meta en el \u00e1rea para defender los centros, que le juegue a la espalda de los volantes que juegan por delante de m\u00ed, y despu\u00e9s, cuando juego con la pelota, me pide hacer jugar al equipo tambi\u00e9n. Y me siento capacitado para hacerloAnder Capa coment\u00f3 el encuentro y reconoci\u00f3 que en la segunda parte el Eibar perdi\u00f3 fuelle: \"Las sensaciones han sido buenas, hicimos una buena primera parte, pero en la segunda hemos bajado la intensidad un poco. El resultado es duro, un 3-0 es complicado para la vuelta. Ahora, a pensar en LaLiga\".", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484857548_063938.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.945021"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T14:04:07+01:00", "id": "70172017-01-23T16:27:04.707579", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Golazo de Paik con la selecci\u00f3n coreana sub'20", "articleBody": "Lee, Paik y Jang, los tres futbolistas surcoreanos que militan en las categor\u00edas inferiores del Bar\u00e7a han regresado este lunes a la Ciudad Condal tras unos d\u00edas concentrados con la selecci\u00f3n coreana sub'20 en Portugal.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Los jugadores del combinado asi\u00e1tico hicieron un 'stage' en tierras lusas para preparar el\u00a0pr\u00f3ximo Mundial sub'20, que se disputar\u00e1 del 20 de mayo al 11\u00a0de junio precisamente en Corea del Sur. Una cita para la que el seleccionador cuenta con los tres futbolistas del Bar\u00e7a tal y como se vio en la \u00faltima convocatoria.\u00a0Precisamente fue uno de ellos,\u00a0Paik, quien protagoniz\u00f3 una de las jugadas m\u00e1s destacadas del partido amistoso entre el Estoril y Corea del Sur sub'20. El centrocampista del Juvenil azulgrana conect\u00f3 un fuerte disparo desde fuera del \u00e1rea que entr\u00f3 con potencia en la porter\u00eda del equipo luso. Un tiro que demuestra la calidad de Paik y que su progresi\u00f3n sigue al alza con el paso de los a\u00f1os.\u00a0M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/4/3/1485175401434.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/golazo-paik-korea-sub20-5760145", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.707579"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T17:13:14+01:00", "id": "60582017-01-21T18:51:12.643166", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Goles antol\u00f3gicos de Maradona y Ronaldo", "articleBody": "SPORT arranca el 2017 proponiendo un reto may\u00fasculo a sus lectores e internautas:\u00a0elegir la\u00a0mejor genialidad de la historia del Barcelona. Por lo menos, la acci\u00f3n m\u00e1s genial de su historia contempor\u00e1nea.SPORT.ES\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        La redacci\u00f3n de nuestro diario ha elegido\u00a032 acciones que formar\u00e1n un cuadro de competici\u00f3n agrupadas de dos en dos a modo de eliminatoria\u00a0de dieciseisavos. A trav\u00e9s de los votos emitidos se ir\u00e1n eliminando la mitad, alcanzando las eliminatorias siguientes las que superen la primera criba. As\u00ed hasta la gran final.SPORT ha realizado un trabajo exhaustivo cuyo resultado intenta ser lo m\u00e1s acertado posible, eligiendo 32 acciones geniales que consideramos imprescindibles en cualquier lista de estas caracter\u00edsticas. Eso no significa que puedan existir otras que, perfectamente, habr\u00edan encajado en nuestro reto.La und\u00e9cima eliminatoria mide cara a cara a dos genios del bal\u00f3n. Un joven\u00a0Maradona ridiculiz\u00f3 a la defensa del Real Madrid\u00a0en el Santiago Bernab\u00e9u, en 1983. El argentino se sac\u00f3 de la chistera un golazo en el que super\u00f3 hasta la misma l\u00ednea de gol a todos cuantos se pusieron por delante. Una genialidad digna de un genio como Maradona.No lo fue menos el golazo de\u00a0Ronaldo\u00a0que a\u00fan deja boquiabierto a todo aquel que lo vuelve a visionar. Fue ante el Compostela, arrancando desde el centro del campo y acabando la jugada individual en gol.\u00bfCon cu\u00e1l te quedas? \u00a1Vota en nuestra encuesta!M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/7/1485014970071.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/goles-antologicos-maradona-ronaldo-5720321", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.643166"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T11:43:46+01:00", "id": "83622017-01-21T18:51:12.978120", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,f\u00fatbol,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Golpeados", "articleBody": "Los dos \u00faltimos revolcones ante Sevilla y Celta han dejado al Real Madrid magullado. Demasiado tiempo sin perder como para que no haya una sensaci\u00f3n rara en el equipo blanco tras las dos derrotas consecutivas. Ahora los golpes les vienen por todas partes. Las lesiones tienen machacados a los hombres de Zidane, los \u00faltimos resultados han da\u00f1ado una trayectoria impecable y la forma en que se han producido, sobre todo el del Pizju\u00e1n, han abierto una herida en la confianza que ten\u00eda el equipo. El Real Madrid siente por primera vez en mucho tiempo esa sensaci\u00f3n de vulnerabilidad que ten\u00eda olvidada tras su triunfal marcha durante 40 partidos. El golpe m\u00e1s duro es el de las lesiones. No hay manera de que Zidane pueda disponer de toda la plantilla. El Madrid ha entrado en una din\u00e1mica en la que partido tras partido cae un futbolista. Los impecables resultados cosechados en los \u00faltimos meses hab\u00edan dejado en un segundo plano este aspecto, pero ahora el equipo s\u00ed parece que lo est\u00e1 acusando. El calendario se intensifica y Zizou ve como sus recursos se limitan a la hora de rotar y dosificar esfuerzos entre sus futbolistas para afrontar todos los compromisos con garant\u00edas. No hay manera de encontrar una estabilidad y un equilibrio de forma entre los jugadores que entran y salen por culpa de las lesiones. Demasiado castigo en un momento delicado de la temporada.Mucha competici\u00f3n y batallas muy duras las libradas por el conjunto blanco. La trilog\u00eda con el Sevilla ha sido dur\u00edsima, de mucho desgaste f\u00edsico y emocional. El Madrid estuvo cerca de salir indemne, pero los \u00faltimos cinco minutos del \u00faltimo enfrentamiento han hecho pupa. \"La derrota con el Sevilla nos hizo da\u00f1o\", confes\u00f3 Casemiro. Tambi\u00e9n Marcelo. El Madrid jug\u00f3 bien, pero el resultado fue un palo. Cuatro d\u00edas despu\u00e9s lleg\u00f3 el Celta y hurg\u00f3 en la herida.Los resultados estaban siendo la mejor medicina para el conjunto blanco y ahora ni eso est\u00e1 reforzando a los hombres de Zidane, que reconocen un cierto baj\u00f3n an\u00edmico. Pero la competici\u00f3n no espera y el t\u00e9cnico ya ha dejado claro que no hay dolor, que hay que encajar los \u00faltimos golpes y reaccionar. Ni lesionados, ni malos resultados, ni p\u00e9rdida de confianza... Borr\u00f3n y cuenta nueva. No hay tiempo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849089686553.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881e9d7e2704e7c598b4678.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.978120"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T14:04:34+01:00", "id": "89732017-01-21T18:51:24.764863", "polarity": -1, "keywords": "Majadahonda,Provincia Madrid,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Comunidad de Madrid,Deportes,Espa\u00f1a", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Gran ambiente en la \u00faltima sesi\u00f3n del Atleti antes del Athletic", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directo", "images": "", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485003742_461893.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.764863"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T20:23:37+01:00", "id": "83202017-01-23T16:27:49.862457", "polarity": -1, "keywords": "Antoine Griezmann,I\u00f1igo Lekue,Ra\u00fal Garc\u00eda,Athletic,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Griezmann calla a San Mam\u00e9s", "articleBody": "Fueron Athletic y Atleti dos equipos que ayer intercambiaron golpes para dejar en San Mam\u00e9s un partido de f\u00fatbol vibrante, intenso, que termin\u00f3 en empate. Si Valverde tuvo el criterio de Iturraspe, la garra de Ra\u00fal Garc\u00eda y el maravilloso caos que siempre desata Muniain, Simeone respondi\u00f3 con un futbolista, Griezmann, todo talento. Qu\u00e9 futbolista.Estuvo el franc\u00e9s al principio y al final para el Atleti. Era el minuto tres cuando en San Mam\u00e9s sonaba la red de la porter\u00eda de Iraizoz por primera vez y Griezmann se daba la vuelta para se\u00f1alar a Koke. \u201cEs tuyo: yo no lo he tocado\u201d, dec\u00eda se\u00f1al\u00e1ndole con el dedo, antes de abrazarle. Hab\u00eda sido una jugada confusa. Hab\u00eda parecido que el franc\u00e9s, que corr\u00eda hacia la porter\u00eda perseguido por Balenziaga, met\u00eda al final el pie para despistar a Iraizoz. Hab\u00eda parecido pero no: no hab\u00eda sido necesario. El bal\u00f3n que hab\u00eda salido como un centro chut de la bota de Koke en la frontal hab\u00eda entrado en la red siendo gol, sin que el franc\u00e9s mediara. Simeone ya ten\u00eda el partido agarrado fuerte de las solapas.Hab\u00eda salido fuerte el Atleti. Avasallador. Asfixiante en la presi\u00f3n. Movi\u00e9ndose rapid\u00edsimo, con Filipe en el inicio de todas las jugadas. Tard\u00f3 much\u00edsimos minutos el Athletic en espabilarse, como si hasta el 17 no hubiera sido consciente de que eso que pasaba en San Mam\u00e9s era un partido, de que jugaba en su casa, de que enfrente ten\u00eda al Atl\u00e9tico y de que el Atl\u00e9tico ya le ganaba.Tard\u00f3 pero entr\u00f3. Sin Aduriz, en la grada cumpliendo sanci\u00f3n y con un Williams intrascendente en el papel de , apareci\u00f3 en el 17\u2019 a lomos de Ra\u00fal Garc\u00eda. El aviso fue un disparo suyo desde la frontal que Moy\u00e1 no termin\u00f3 de atrapar y acab\u00f3 en un bal\u00f3n solitario de paseo por la l\u00ednea de gol antes de irse fuera. El le\u00f3n se hab\u00eda despertado y ya no dejar\u00eda de crecer. Crecer sobre un Iturraspe que presionaba, robaba y hacia suyo el centro. Crecer sobre un Muniain multiplicado, incansable entre l\u00edneas. Crecer ante un Atleti muy atr\u00e1s, que hab\u00eda cedido demasiado campo. No sufr\u00eda, sin embargo, Simeone.Aunque el Atleti no tuviera el bal\u00f3n s\u00ed ten\u00eda el partido donde quer\u00eda: esperando una contra que le diera el 0-2, tranquilidad. Pudo lograrla Carrasco pero cruz\u00f3 demasiado el bal\u00f3n y justo despu\u00e9s Lekue le estall\u00f3 el plan a Simeone con un bal\u00f3n que envi\u00f3, fort\u00edsimo, desde la frontal a la porter\u00eda de Moy\u00e1 sin que Gim\u00e9nez primero, despu\u00e9s God\u00edn y en \u00faltima instancia Vrsaljko pudieran impedirlo. La red de la porter\u00eda rojiblanca hab\u00eda sonado. Empate. Tres minutos despu\u00e9s el \u00e1rbitro pitar\u00eda el descanso.Doce sumaba la segunda parte cuando God\u00edn se despist\u00f3 en un bal\u00f3n y qued\u00f3 un vac\u00edo a la espalda de Gim\u00e9nez. Un hueco donde Ra\u00fal Garc\u00eda envi\u00f3 un centro desde la derecha. Es lo que ocurre cuando en el equipo contrario juega alguien que te conoce tanto, que sabe de tus dudas y tus fallos, de tus talones de Aquiles:  s\u00f3lo tuvo que poner el bal\u00f3n sabiendo bien donde lo pon\u00eda. Ah\u00ed, a la espalda de Gim\u00e9nez, para que De Marcos, solo, pusiera la cabeza y batiera a Moy\u00e1. Gol. Remontada culminadaLa respuesta de Simeone fue instant\u00e1nea: Torres, Gait\u00e1n y Correa. La soluci\u00f3n, sin embargo, ya la ten\u00eda sobre el c\u00e9sped, . Capaz como es de hacer brotar agua en desiertos, se ech\u00f3 el equipo a la espalda para eludir las trampas de Valverde y tumbar lo que parec\u00eda escrito, la derrota del Atleti. Dos veces m\u00e1s hizo sonar la red de Iraizoz.La primera, con una vaselina sin \u00e1ngulo, bell\u00edsima, que no vali\u00f3, anulada por fuera de juego. La segunda con un disparo desde 25 metros y ante Laporte, San Jos\u00e9 y B\u00f3veda, que nada pudieron hacer, s\u00f3lo sentir c\u00f3mo el bal\u00f3n les pasaba al lado como un avi\u00f3n para hacer el silencio en San Mam\u00e9s. Este s\u00ed val\u00eda. Este fue el 2-2 final. El Athletic acaba la primera vuelta s\u00e9ptimo, a dos de Europa. El Atleti, cuarto, empatado con la Real. A seis del Bar\u00e7a, tercero. A ocho del Madrid, primero. Lejos, muy lejos.Gabriel Fern\u00e1ndez, 'Gabi', capit\u00e1n del Atl\u00e9tico de Madrid, ser\u00e1 baja por cinco amarillas en el partido de la pr\u00f3xima jornada de la Liga, el s\u00e1bado frente al Alav\u00e9s en Vitoria, despu\u00e9s de ser amonestado este domingo en el empate de su equipo frente al Athletic Club en el nuevo San Mam\u00e9s (2-2).Gabi recibi\u00f3 la tarjeta amarilla en el minuto 46 por \"derribar a un contrario en la disputa del bal\u00f3n\", seg\u00fan escribi\u00f3 en el acta el \u00e1rbitro del encuentro, Ignacio Iglesias Villanueva.Sa\u00fal \u00d1\u00edguez y Koke Resurrecci\u00f3n, los otros dos jugadores apercibidos en el conjunto rojiblanco, no recibieron tarjeta y estar\u00e1n a disposici\u00f3n del argentino Diego Simeone para el partido del pr\u00f3ximo s\u00e1bado frente al Alav\u00e9s.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485094759_218798.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.862457"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T01:13:09+01:00", "id": "98572017-01-23T16:27:50.160446", "polarity": -1, "keywords": "Antoine Griezmann,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Griezmann grit\u00f3 tras su gol: \"\u00a1Esta es mi casa, aqu\u00ed, aqu\u00ed!", "articleBody": "Tras anotar Antoine Griezmann el gol que supuso el definitivo empate en San Mam\u00e9s, las c\u00e1maras captaron c\u00f3mo el delantero franc\u00e9s grit\u00f3 en franc\u00e9s: \"C'est ma maison ici!\" (\"Esta es mi casa, aqu\u00ed\"). Incluso se puede observar como Griezmann repite la frase se\u00f1alando el suelo, en alusi\u00f3n a los rumores que le situaban en la \u00f3rbita del Manchester United.De hecho, los medios brit\u00e1nicos especulan con la posible marcha del franc\u00e9s a Inglaterra, se\u00f1alando incluso que hay conversaciones entre intermediarios del United y el entorno del delantero rojiblanco.La cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n de Griezmann es de 100 millones de euros, una cantidad que Mourinho podr\u00eda estar dispuesto a pagar, ya que el delantero del Atl\u00e9tico es uno de sus objetivos prioritarios.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485129970_507252.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:50.160446"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T12:54:20+01:00", "id": "36812017-01-23T16:27:01.699314", "polarity": 1, "keywords": "Antoine Griezmann,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Griezmann hizo gimnasio y no se entren\u00f3 con el grupo", "articleBody": "El Atl\u00e9tico volvi\u00f3 a los entrenamientos tras el 2-2 cosechado en Bilbao. La noticia estuvo en que Griezmann no salt\u00f3 al terreno de juego junto al resto de sus compa\u00f1eros. El delantero franc\u00e9s hizo ejercicios en el gimnasio. Lo cargado del calendario y el hecho de que Griezmann dispute casi todos los minutos propici\u00f3 que el delantero no saltara al campo. Los jugadores que salieron de inicio ante el Athletic tuvieron menor carga de trabajo. Hicieron carrera continua, pero no participaron en el partidillo que s\u00ed jugaron los suplentes o los que no jugaron en San Mam\u00e9s.Al terreno de juego no saltaron los lesionados Augusto, Oblak y Tiago. Tampoco lo hizo Cerci. Simeone dispuso un partidillo a campo reducido para los no titulares en Bilbao.L\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485172316_976158_1485172394_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485172316_976158.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:01.699314"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T18:39:22+01:00", "id": "38592017-01-21T18:51:24.543855", "polarity": 1, "keywords": "San Mam\u00e9s,Antoine Griezmann,Athletic,Estadios f\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Instalaciones deportivas,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Griezmann visita en plena forma el estadio de su \u00fanico hat-trick", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoAntoine Griezmann ha comenzado el a\u00f1o 2017 a gran nivel despu\u00e9s de acabar el 2016 en un bache anotador con cinco partidos consecutivos sin ver puerta y nueve jornadas de Liga sin marcar. El franc\u00e9s ha superado al guardameta rival en cuatro de los cinco partidos que marchan en el nuevo a\u00f1o, con principal acierto en Copa del Rey, marcando a Las Palmas en la ida y en la vuelta de los octavos de final y al Eibar en el duelo de ayer.\u00a0En ese partido de cuartos de Copa no s\u00f3lo abri\u00f3 el marcador, Griezmann realiz\u00f3 un gran partido mostr\u00e1ndose constantemente como soluci\u00f3n para sus compa\u00f1eros, bajando al centro del campo para crear superioridad, asistiendo a Gameiro en el tercer gol y dejando detalles de su clase y t\u00e9cnica cuando recib\u00eda la pelota.\u00a0Ahora, el franc\u00e9s visita San Mam\u00e9s, un campo especial por su pasado en la Real Sociedad y su hat-trick con el Atl\u00e9tico cuando hab\u00eda tenido un inicio dif\u00edcil en su llegada al equipo rojiblanco. Desde entonces no ha vuelto a marcar tres goles en un partido oficial de rojiblanco.El 21 de diciembre de 2015 el equipo de Simeone visitaba el nuevo San Mam\u00e9s por tercera vez, las dos primeras con victoria en Copa y Liga la temporada anterior, y Mikel Rico adelantaba a los locales en la primera mitad para llegar con ventaja al descanso. Griezmann\u00a0hab\u00eda sido m\u00e1s veces suplente (12) que titular (11), pero ese d\u00eda hab\u00eda tenido la oportunidad en el once ocupando la punta de ataque por la ausencia de Mandzukic.\u00a0El franc\u00e9s marc\u00f3 tres goles en la segunda mitad para la remontada del Atl\u00e9tico, uno con la cabeza tras una gran jugada colectiva, otro a la contra ayudado de un fant\u00e1stico control en carrera y un tercero empujando un remate defectuoso de Ra\u00fal Garc\u00eda, rival el domingo. El navarro hab\u00eda marcado el segundo de los rojiblancos de penalti para el 1-4 final.\u00a0Desde entonces la relevancia de Griezmann en el equipo creci\u00f3 de forma imparable y el galo acab\u00f3 la temporada con 25 goles anotados. El curso pasado tambi\u00e9n es de grato recuerdo para el delantero, ya que lleg\u00f3 a los 100 partidos oficiales con el Atl\u00e9tico y lo hizo con victoria, 0-1 con gol de Fernando Torres asistido por el '7' rojiblanco.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484925127_124716_1484927120_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484925127_124716.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.543855"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T08:41:13+01:00", "id": "92132017-01-21T18:51:21.703387", "polarity": 1, "keywords": "Antoine Griezmann,Eibar CF,Real Betis,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Griezmann,  \u2018de cabeza\u2019 al gol en este 2017", "articleBody": "Antoine Griezmann, delantero del Atl\u00e9tico de Madrid, volvi\u00f3 a ver puerta. Un d\u00eda m\u00e1s. Un partido m\u00e1s. En este 2017, el franc\u00e9s del equipo colchonero s\u00f3lo ha dejado de marcar en uno de los cuatro partidos que ha disputado el equipo rojiblanco desde que comenz\u00f3 el presente a\u00f1o. Acumula ya cuatro goles en cinco partidos, s\u00f3lo dej\u00f3 de hacer gol ante el Real Betis, en Liga. Desde el 1 de enero, sumando todas las competiciones, s\u00f3lo hay un jugador que ha marcado los mismos goles que \u00e9l en este 2017, Messi. Tanto el de Macon como el de Rosario han hecho cuatro tantos. Para Griezmann son ya 13 dianas y siete asistencias de gol en lo que va de temporada. Es el m\u00e1ximo anotador del Atl\u00e9tico (tres por encima de Carrasco, que es el segundo m\u00e1ximo anotador).En total son para \u00e9l 68 los goles que ha marcado con la rojiblanca. Es curioso porque el galo, en este momento en el que con Simeone el Atl\u00e9tico ha marcado ya 501 goles, \u00e9l es el m\u00e1ximo anotador a las \u00f3rdenes del Cholo en estos cinco a\u00f1os. Y es curioso tambi\u00e9n porque ante el Eibar, en Copa, dio una nueva demostraci\u00f3n de sus virtudes. Ante el cuadro armero firm\u00f3 nada menos que un gol y una asistencia, ambas con la cabeza. Sorprendente. Y es que tanto \u00e9l como Diego God\u00edn son los jugadores que m\u00e1s goles han marcado con la cabeza desde que Simeone se hizo cargo del equipo. El charr\u00faa en 16 ocasiones mientras que Griezmann en 14. En la presente temporada ya son cuatro los goles que ha hecho con la testa, de los 13 que lleva. Con todo, a estas alturas de la temporada anterior llevaba 18 goles ya, cinco m\u00e1s que en la actual.\n    ATHLETIC, RIVAL PROPICIO\nEl franc\u00e9s tiene ahora una nueva oportunidad para engordar sus n\u00fameros. El Athletic de Bilbao es un rival que se le da especialmente bien. En San Mam\u00e9s firm\u00f3 su \u00fanico \u2018hat-trick\u2019 como delantero del Atl\u00e9tico de Madrid. Fue hace dos temporadas en el 1-4 que el equipo colchonero logr\u00f3 en el feudo vizca\u00edno. Adem\u00e1s, en 12 partidos que se ha medido a \u2018Los Leones\u2019, el jugador franc\u00e9s le ha hecho siete goles, cuatro de ellos como jugador ya del Atl\u00e9tico de Madrid. En el curso pasado le marc\u00f3 en el Calder\u00f3n, en el 2-1 que vali\u00f3 el triunfo de los de Simeone.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/20/Recortada/20170119-636204524811030290_20170119195712-kqLI-U413526412149fWG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170121/413526412149/griezmann-mejor-goleador-desde-uno-enero.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.703387"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T08:35:32+01:00", "id": "25072017-01-23T16:26:58.239011", "polarity": -1, "keywords": "Antoine Griezmann,Cristiano Ronaldo", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Griezmann, al marcar en San Mam\u00e9s: \u201c\u00a1\u00c9sta es mi casa!\u201d", "articleBody": "No es de extra\u00f1ar que as\u00ed la sienta el delantero del Atl\u00e9tico de Madrid. Si hace un par de temporadas se desat\u00f3 en San Mam\u00e9s haci\u00e9ndole un triplete al Athletic de Bilbao, Antoine Griezmann celebr\u00f3 de una manera especial el golazo que logr\u00f3 este domingo ante el cuadro vasco.Su postrero gol desde 25 metros salv\u00f3 a los de Simeone, rescat\u00f3 un punto. El jugador lo celebr\u00f3 de una forma muy especial. Se dirigi\u00f3 a la c\u00e1mara y grit\u00f3 en franc\u00e9s \u201c\u00a1\u00c9sta es mi casa!\u201d. Al utilizar su idioma materno, el franc\u00e9s, durante la tarde de ayer algunos medios especularon  con que hubiese dicho \u201cEl bicho est\u00e1 aqu\u00ed\u201d, en referencia a Cristiano Ronaldo porque tiene cierta sonoridad parecida con la frase lanzada por el rojiblanco \u201cC\u2019est ma maison, i\u00e7i\u201d.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/20170122-636207000371988516_20170122164405-kwHI-U413619790593wuD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413619790593/griezmann-al-marcar-en-san-mames-es-mi-casa.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.239011"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T09:08:17+01:00", "id": "97652017-01-21T18:51:06.073421", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,Antoine Griezmann,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Griezmann, el cuarto m\u00e1s caro del mundo", "articleBody": "El observatorio de f\u00fatbol CIESha publicado un estudio en el que se revela cu\u00e1les son los futbolistas m\u00e1s caros del mundo seg\u00fan su propio algoritmo, en el que tiene en cuenta la edad y el contrato del futbolista con su club, adem\u00e1s de variables sobre el rendimiento, como los partidos y minutos jugados o los goles. Tambi\u00e9n, por cierto, la capacidad econ\u00f3mica de las entidades que podr\u00edan contratarles.Con todos estos datos, dos son los nombres propios del vestuario del Atl\u00e9tico que destacan. El primero es Griezmann. El franc\u00e9s es el cuarto de la lista, s\u00f3lo por detr\u00e1s de Neymar, Messi y Pogba. El valor de mercado del goleador del Atl\u00e9tico seg\u00fan este estudio llega hasta los 150,4 millones de euros. Su compatriota y amigo, con un valor de 155,3 millones; el argentino, con 170,5 ; y el brasile\u00f1o, con 246,8, son los \u00fanicos que superan al rojiblanco. Por detr\u00e1s aparecen Luis Su\u00e1rez y sus 145,2 millones, Harry Kane con 139,2 y Cristiano y sus 126,5.En el puesto 15\u00ba est\u00e1 el siguiente rojiblanco, Carrasco, con un valor de 83 millones. En el 31\u00ba aparece Koke, con 67,1, y en el 34\u00ba Sa\u00fal, que alcanza los 65 kilos.El otro futbolista del Atl\u00e9tico que aparece en la lista es Oblak. El esloveno es adem\u00e1s el portero que mejor valorado est\u00e1 seg\u00fan el estudio. Su rendimiento en el equipo rojiblanco le ha hecho alzarse hasta la posici\u00f3n n\u00famero 43, con un valor de mercado de 59,8 millones de euros. No hay ning\u00fan otro guardameta de las cinco grandes ligas con una mejor valoraci\u00f3n que el 13 rojiblanco. El segundo que aparece es Courtois, que tiene un valor de 55,2 millones y se coloca en la plaza 45 del estudio.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/16/14845980148137.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587d2b3046163f14218b4586.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:06.073421"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T12:39:32+01:00", "id": "63492017-01-23T16:26:58.377005", "polarity": 1, "keywords": "Antoine Griezmann,Athletic Club de Bilbao,Jan Oblak,Tiago Mendes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Griezmann, en el gimnasio, en la vuelta a los entrenamientos del Atl\u00e9tico", "articleBody": "La primera plantilla del Atl\u00e9tico de Madrid  volvi\u00f3 a los entrenamientos en el Cerro del Espino de Majadahonda. Lo hizo tras el empate de este domingo contra el Athletic de Bilbao en San Mam\u00e9s. El autor del gol decisivo para el cuadro rojiblanco, Antoine Griezmann, protagoniz\u00f3 la noticia de la sesi\u00f3n puesto que fue el \u00fanico de los titulares del choque de LaLiga que no salt\u00f3 al c\u00e9sped de la Ciudad Deportiva.Los lesionados Augusto, Oblak y Tiago, ausentes. Griezmann trabaja en el gimnasio. #Atleti #CopadelRey #EibarAtleti pic.twitter.com/24FoxNhjbxEl franc\u00e9s se qued\u00f3 en el gimnasio, por precauci\u00f3n. M\u00e1s all\u00e1 de eso, los jugadores que fueron titulares ante el Athletic tuvieron que acometer un circuito f\u00edsico, y un test f\u00edsico. Para el resto, trabajo f\u00edsico y partidos a espacios reducidos. En el entrenamiento tampoco estuvieron los lesionados Augusto, Oblak y Tiago. Tampoco Cerci. Tras el empate en de ayer el #Atleti ya entrena en el Cerro preparando la #CopadelRey ante la @SDEibar. pic.twitter.com/TPyKv3gpX0", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/20170121-636205979920433002_20170121122252-kDJG-U413625922863x1B-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413625922863/griezmann-gimnasio-vuelta-entrenamientos-atletico.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.377005"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T17:55:29+01:00", "id": "31412017-01-21T18:51:21.009254", "polarity": 1, "keywords": "Ivan Rakitic,Ter Stegen,Eibar CF,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Gui\u00f1o de Ivan Rakitic a Ter Stegen", "articleBody": "Ivan Rakitic public\u00f3 una instant\u00e1nea en su cuenta personal de Instagram junto a su compa\u00f1ero y amigo Marc Andre Ter Stegen perteneciente al \u00faltimo entrenamiento con vistas al partido liguero frente al Eibar, que tendr\u00e1 lugar el domingo (20.15 h.). En la fotograf\u00eda posan sonrientes con el escudo del Bar\u00e7a en el complejo de la Ciutat Esportiva de fondo.Actualmente, ambos jugadores se encuentran negociando su renovaci\u00f3n con la directiva del conjunto azulgrana. Tanto el croata como el alem\u00e1n, han expresado p\u00fablicamente en repetidas ocasiones que quieren seguir vistiendo la camiseta del Bar\u00e7a. El Club por su parte, les ha transmitido a sus agentes su intenci\u00f3n de aumentar el v\u00ednculo, que actualmente finaliza en ambos casos en 2019, hasta el final de la temporada 2021-22. #Compa\u00f1eros #Amigos #For\u00e7aBar\u00e7a \ud83d\udd35\ud83d\udd34 @mterstegen1 pic.twitter.com/lJpoDtMdVe", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_lbaquero_20170121-163045_imagenes_md_otras_fuentes_rakitic-k3qH-U413573182566nyH-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413573182566/barca-ter-stegen-rakitic-ivan-renovacion.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.009254"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T09:42:34+01:00", "id": "63252017-01-21T18:51:22.506801", "polarity": 1, "keywords": "Liga Santander,Neymar,FC Barcelona,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Equipos,F\u00fatbol,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Halagos de la prensa de Barcelona al mejor Neymar", "articleBody": "Neymar copa las portadas de los principales peri\u00f3dicos de Barcelona este s\u00e1bado. Sport dice que el brasile\u00f1o \"ha vuelto\" mientras que Mundo Deportivo titula que \"crece\". Lo cierto es que desde que empez\u00f3 2017, el brasile\u00f1o ha sido decisivo en casi todos los partidos. En la ida de los octavos de final de Copa en San Mam\u00e9s provoc\u00f3 un penalti ante el Athletic que Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n no vio. En la vuelta se ech\u00f3 al equipo a la espalda y provoc\u00f3 un penalti que \u00e9l mismo marc\u00f3. Tambi\u00e9n result\u00f3 clave este jueves en Anoeta, donde provoc\u00f3 un penalti. Ha regreso de las vacaciones con m\u00e1s ganas que nunca y mejora sus n\u00fameros. L'Esportiu tambi\u00e9n lleva a su portada a Neymar con un titular exactamente igual que Sport: \"Ha vuelto\". Desde que est\u00e1 en Espa\u00f1a, Neymar ya ha provocado 19 penaltis.Los peri\u00f3dicos generalistas dividen m\u00e1s el foco. La lesi\u00f3n de Iniesta ocupa sus p\u00e1ginas y tambi\u00e9n el momento de Ivan Rakitic, satisfecho en el club y tratando de renovar pero sin el mismo protagonismo a nivel deportivo. La charla de Piqu\u00e9 este viernes a trav\u00e9s de Facebook en la que trat\u00f3 de calmar \u00e1nimos con los \u00e1rbitros tambi\u00e9n tiene su espacio.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1484988154_087965_1484988274_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484988154_087965.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.506801"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T17:04:42+01:00", "id": "63372017-01-21T18:51:15.294038", "polarity": -1, "keywords": "Zinedine Zidane,Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Hasta Lucas V\u00e1zquez por delante de Danilo", "articleBody": "Los problemas se acumulan a Zinedine Zidane. Con Carvajal roto para un mes, Marcelo ha sido el siguiente en caer. En una acci\u00f3n en ataque ante un jugador del M\u00e1laga, el brasile\u00f1o forz\u00f3 y se lesion\u00f3 en su pierna izquierda. El franc\u00e9s ten\u00eda a Danilo en el banquillo, pero los pitos recibidos a la hora de dar a conocer las alineaciones, tampoco invitaban a la presencia del lateral sobre el c\u00e9sped.Zidane defendi\u00f3 en la previa del partido a Danilo, por lo que sorprendi\u00f3 su ausencia en el once titular. Decisi\u00f3n que da que pensar que el brasile\u00f1o arrastra alg\u00fan tipo de molestia que le impida rendir a tope.Ante este panorama, Lucas V\u00e1zquez fue el que tuvo que retrasar la posici\u00f3n al decidir Zidane que fuera Isco el que ocupara el puesto del lesionado Marcelo. El t\u00e9cnico se inclin\u00f3 por esta opci\u00f3n ante la posibilidad de que el brasile\u00f1o no fuera bien recibido y no pudiera rendir de la mejor manera posible.En esta ocasi\u00f3n, y a diferencia de lo ocurrido ante el Sevilla, Zidane prefiri\u00f3 mantener el esquema con el que inici\u00f3 el partido y no tirar de una defensa de tres centrales. Lucas V\u00e1zquez hizo de Danilo, mientras que Nacho pas\u00f3 al lateral izquierdo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850146285754.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883868e268e3e395c8b4628.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:15.294038"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T11:51:33+01:00", "id": "25742017-01-21T18:51:24.248563", "polarity": 1, "keywords": "Athletic,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Horario y como ver en TV el Athletic - Atl\u00e9tico de Madrid", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoTodo un cl\u00e1sico del f\u00fatbol espa\u00f1ol. El Atl\u00e9tico de Madrid visitar\u00e1 San Mam\u00e9s tras ganar en Copa a otro equipo vasco, el Eibar. Los rojiblancos buscar\u00e1n aprovechar las sanciones de Aduriz y Be\u00f1at, dos jugadores claves en el Athletic, para tratar de conseguir los tres puntos que se antojan claves en la pelea por la Liga.El partido, que se jugar\u00e1 en San Mam\u00e9s, ser\u00e1 el domingo 22 de enero a las 16:15 de la ma\u00f1ana. Ernesto Valverde parece que apostar\u00e1 por I\u00f1aki Williams en punta, ya que Aduriz se encuentra sancionado. Su movilidad ser\u00e1 importante para que el Athletic pueda derribar el muro de los de Simeone.El Athletic-Atl\u00e9tico se podr\u00e1 ver a trav\u00e9s de Bein Sports La Liga, un canal de pago que se puede disfrutar a trav\u00e9s de las operadoras Movistar Plus, Orange TV, Vodafone TV y Telecable.Para seguir el Athletic-Atl\u00e9tico de Madrid a trav\u00e9s de internet, as.com ofrecer\u00e1 un directo con todo lo que ocurra durante el partido adem\u00e1s de las reacciones, la cr\u00f3nica y el posterior an\u00e1lisis. Si prefieres verlo en televisi\u00f3n online, se podr\u00e1 hacer a trav\u00e9s de las plataformas online de las distintas operadoras.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484908390_881753_1484908705_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484908390_881753.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.248563"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T11:54:46+01:00", "id": "8272017-01-21T18:51:11.555347", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Horario y d\u00f3nde ver el Real Madrid - M\u00e1laga de Liga", "articleBody": "El\u00a0Real Madrid recibe este s\u00e1bado (16:15h, beIN LaLiga) al M\u00e1laga, en el estadio Santiago Bernab\u00e9u, en partido correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta del calendario de Liga.\u00a0Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El equipo de Zinedine Zidane afronta el duelo ante el equipo de Marcelo Romero inmerso en una\u00a0crisis de resultados tras encadenar dos derrotas consecutivas. El propio entrenador ha reconocido que el equipo tiene un problema y que\u00a0Cristiano Ronaldo no ha estado fino en los \u00faltimos partidos.\u00a0Estas son\u00a0todas las televisiones que ofrecer\u00e1n el encuentro\u00a0en todo el planeta:\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/2/1484989109321.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/horario-donde-ver-real-madrid-malaga-liga-5756805", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.555347"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T23:57:24+01:00", "id": "84842017-01-21T18:51:21.675904", "polarity": -1, "keywords": "Illarramendi,Copa Rey F\u00fatbol,Lionel Messi,Real Sociedad,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Illarra: \"Lo de Messi en el saque de falta es amarilla siempre...", "articleBody": "Asier Illarramendi ha hablado tras el partido de Copa del Rey ante el Barcelona en Anoeta y se ha quejado de la actuaci\u00f3n arbitral, sobre todo de la no expulsi\u00f3n de Messi, al que cree que el \u00e1rbitro deb\u00eda haber ense\u00f1ado la segunda amarilla.El partido: \"No ha podido ser pero hemos hecho un partido bueno, con intensidad. No nos han metido muy atr\u00e1s y hemos jugado bien sin bal\u00f3n. Al final se ha decidido por un penalti. Pero no nos rendiremos\".Acciones pol\u00e9micas: \"Lo de Zurutuza no es fuera de jeugo y lo de Messi... desde siempre es amarilla... pero bueno, toca seguir adelante\".Otra vez lo mismo de siempre! Otra vez...Loren Juarros, director deportivo de la Real, se quej\u00f3 tambi\u00e9n del arbitraje de Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez: \u201cNo tenemos suerte con los arbitrajes. En algunas jugadas tuvo influencia. No s\u00e9 si Messi debi\u00f3 acabar el partido. Quiz\u00e1 mereci\u00f3 la segunda tarjeta. Es dif\u00edcil entender que no la viera\u201d.Respecto al penalti se\u00f1alado a favor del Barcelona, dijo: \u201cFue valiente para pitar ese penalti, pero no a la hora de se\u00f1alar un fuera de juego de Zurutuza que no lo era\u201d.El propio Zurutuza tambi\u00e9n fue cr\u00edtico e ir\u00f3nico en las redes sociales al subir una foto de su fuera de juego y un mensaje con emoticonos:Control nefasto \ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9 pero ...........Y LO SABES\ud83d\udc49\ud83c\udffc pic.twitter.com/1FfqBrjLVO", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484864237_701800.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.675904"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T23:25:56+01:00", "id": "44182017-01-21T18:51:16.886919", "polarity": -1, "keywords": "Andr\u00e9s Iniesta,FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Iniesta abandon\u00f3 el partido de Anoeta con molestias en el s\u00f3leo", "articleBody": "Luis Enrique se vio obligado a cambiar a Andr\u00e9s Iniesta por Andr\u00e9 Gomes en Anoeta a causa de unas molestias en el s\u00f3leo de la pierna izquierda. El manchego not\u00f3 unas molestias durante la primera parte contra los donostiarras y pidi\u00f3 el relevo para que no fueran a m\u00e1s. \"Andr\u00e9s no pod\u00eda seguir en el campo. Vamos a ver que valoran los m\u00e9dicos\", explic\u00f3 el entrenador azulgrana tras el pitido inicial.Iniesta lleg\u00f3 al partido frente a la Real Sociedad muy descansado, ya que en el encuentro anterior se qued\u00f3 en el banquillo del Camp Nou contra Las Palmas. En dicha cita, los interiores del Bar\u00e7a fueron Andr\u00e9 Gomes y Rafinha.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848618986760.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170119235104/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/588131ec268e3efa018b47c2.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:16.886919"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T16:27:46+01:00", "id": "88692017-01-23T16:27:02.166373", "polarity": 1, "keywords": "Andr\u00e9s Iniesta,Liga Santander,FC Barcelona,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Equipos,F\u00fatbol,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Iniesta felicita a su madre por su cumplea\u00f1os en Instagram", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoEl jugador azulgrana Andr\u00e9s Inista public\u00f3 en Instagram un cari\u00f1oso mensaje para felicitar a su madre por su cumplea\u00f1os.\u00a0Much\u00edsimas felicidades Mama! Feliz de poder disfrutar contigo tu aniversario y que sea por muchos a\u00f1os m\u00e1s! Gracias por todo, eres un ejemplo para mi! TqA photo posted by Andres Iniesta (@andresiniesta8) on", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485084919_521127_1485084950_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485084919_521127.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.166373"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T14:29:52+01:00", "id": "78272017-01-23T16:27:05.079559", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Iniesta recibe el Premio Nacional del Deporte", "articleBody": "El futbolista del FC Barcelona Andr\u00e9s Iniesta ha sido uno de los galardonados en los Premios Nacionales del Deporte 2015, en un acto en Madrid presidido por los Reyes de Espa\u00f1a y al que el manchego acudi\u00f3 acompa\u00f1ado de Albert Soler, Director de Deportes Profesionales,\u00a0del directivo\u00a0Carles Vilarrub\u00ed, y de su agente, Ramon Sostres. El de Fuentealbilla, jugador emblema del\u00a0club blaugrana y de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola,\u00a0recibi\u00f3 el premio\u00a0Reina Sof\u00eda, que pone en relieve\u00a0a la persona o entidad que m\u00e1s haya destacado durante el a\u00f1o por un gesto especialmente relevante de nobleza o juego limpio en la pr\u00e1ctica deportiva\u00a0o que haya prestado una contribuci\u00f3n especial a la erradicaci\u00f3n de la violencia en el deporte.Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        La propia Reina Sof\u00eda le hizo entrega a Iniesta, quien se desplaz\u00f3 este mismo lunes a Madrid,\u00a0de este galard\u00f3n, que\u00a0mereci\u00f3 un importante reconocimiento de la sala cuando el jugador del Bar\u00e7a sali\u00f3 a recibirlo. \"Estoy muy contento por este premio, y por el lugar y la gente que me ha acompa\u00f1ado lo hace a\u00fan m\u00e1s especial.\u00a0Todo cuenta en la vida y no intento dar ejemplo pero s\u00ed hacer bien las cosas.\u00a0Y si despierto ciertas cosas en la gente y como en este caso son positivas, pues a\u00fan mejor\", afrim\u00f3 el azulgrana.El jurado se reuni\u00f3 el pasado 10 de octubre de 2016 y entre sus miembros se encuentran los directores de los cuatro diarios deportivos espa\u00f1oles:\u00a0Ernest Folch, del diario SPORT; Santiago Nolla, de Mundo Deportivo;\u00a0Alfredo Rela\u00f1o, de AS; y\u00a0Juan Ignacio Gallardo, de MARCA.Cabe recordar que Andr\u00e9s\u00a0est\u00e1 lesionado a causa de una\u00a0peque\u00f1a rotura en el s\u00f3leo de la pierna izquierda\u00a0y no podr\u00e1 jugar los dos compromisos de esta semana:\u00a0la vuelta de la Copa en el Camp Nou ante la Real Sociedad y el desplazamiento al campo del Betis.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/5/1485176496158.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/iniesta-recibe-premio-nacional-del-deporte-5760127", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:05.079559"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T17:44:53+01:00", "id": "94402017-01-23T16:27:02.329810", "polarity": -1, "keywords": "Entrenamientos,Liga Santander,FC Barcelona,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Equipos,F\u00fatbol,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Iniesta y Rafinha, \u00fanicas bajas en el \u00faltimo entreno del Barcelona", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directo", "images": "", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485016944_014779.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.329810"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T13:31:28+01:00", "id": "60802017-01-23T16:27:43.192176", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Iniesta, baja para Ipurua", "articleBody": "Andr\u00e9s Iniesta sufre una peque\u00f1a lesi\u00f3n en el s\u00f3leo de la pierna izquierda. El capit\u00e1n azulgrana ser\u00e1 baja ante el Eibar y la evoluci\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos.Iniesta tuvo que ser sustituido por Andr\u00e9 Gomes en el descanso ante la Real Sociedad. Hasta el momento, el manchego hab\u00eda disputado un total de 17 partido esta temporada, con un gol (contra el Celtic en la Liga de Campeones).", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849154312779.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/588202f9ca4741dc258b45f7.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.192176"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T14:19:40+01:00", "id": "8952017-01-23T16:26:57.063932", "polarity": 1, "keywords": "Andr\u00e9s Iniesta,Ruth Beitia,Garbi\u00f1e Muguruza", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Iniesta, Premio Nacional del Deporte", "articleBody": "Andr\u00e9s \nIniesta \n\nha sido galardonado este mediod\u00eda con uno de los Premios Nacionales del Deporte. El futbolista azulgrana ha recibido el Premio Reina Sof\u00eda, en el que se galardona a la persona que m\u00e1s ha destacado durante el a\u00f1o por un gesto especialmente relevante de nobleza o juego limpio en la pr\u00e1ctica deportiva, o que haya prestado una contribuci\u00f3n especial a la erradicaci\u00f3n de la violencia en el deporte. La Reina Sof\u00eda ha sido la encargada de entregar el premio al capit\u00e1n azulgrana.  Otros premiados en esta edici\u00f3n han sido el patinador Javier \nHern\u00e1ndez, la atleta Ruth \nBeitia, la tenista Garbi\u00f1e \nMuguruza, el entrenador del Sevilla Jorge \nSampaoli y la selecci\u00f3n masculina de baloncesto.El capit\u00e1n azulgrana ha viajado acompa\u00f1ado de Albert \nSoler, director de deportes profesionales del FC Barcelona, del directivo Carles \nVilarrub\u00ed y de su agente Ramon \nSostres. Sus Majestades los Reyes \nde \nEspa\u00f1a han presidido la ceremonia de entrega de los Premios Nacionales del Deporte.. En este acto estar\u00e1n acompa\u00f1ados por el Ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, \u00cd\u00f1igo \nM\u00e9ndez de Vigo, y por el Presidente del Consejo Superior de Deportes, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Lete. En esta tradicional cita de la Familia Real se galardona a las personas y entidades que m\u00e1s se han distinguido en la competici\u00f3n o en la promoci\u00f3n del deporte a lo largo del a\u00f1o.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jagsirvent_20170123-140644_imagenes_md_propias_jagsirvent_a2-kLn-U413625154753qYH-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413625154753/iniesta-premio-nacional-del-deporte.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.063932"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T16:00:18+01:00", "id": "4192017-01-21T18:51:04.964612", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Borussia Dortmund,Zlatan Ibrahimovic,Karim Benzema", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Isak da \u2018calabazas\u2019 al Real Madrid", "articleBody": "El fichaje de Alexander Isak por el Real Madrid ha dado un giro inesperado. A pesar de que el club blanco hab\u00eda llegado a un acuerdo con el AIK Solna -entorno a 10 millones de euros- para fichar al apodado \u2018Ibrahimovic negro\u2019, el futbolista habr\u00eda rechazado la oferta merengue y se habr\u00eda decantado por la del Borussia Dortmund, seg\u00fan apunta el diario sueco Aftonbladet. El jugador de 17 a\u00f1os ver\u00eda con mejores ojos recalar en el club alem\u00e1n al entender de que tendr\u00eda mejores oportunidades para crecer y llegar a la \u00e9lite del f\u00fatbol. La probable salida de Aubameyang en verano, adem\u00e1s, le abrir\u00eda una v\u00eda r\u00e1pida para llegar al primer equipo del conjunto teut\u00f3n, mientras que en el Real Madrid tendr\u00eda siempre por delante a Morata, Benzema e incluso podr\u00eda ver como el club repesca a Mayoral, cerr\u00e1ndole las puertas del primer equipo.Sigue el partido de hoy del Real Madrid contra el M\u00e1laga en directo MD.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_ozarate_20170114-214711_imagenes_md_otras_fuentes_isak-kOdD-U413565224437PSG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fichajes/20170121/413565224437/alexander-isak-calabazas-real-madrid-fichaje.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:04.964612"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T09:36:33+01:00", "id": "25762017-01-23T16:27:40.245825", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Isak deja plantado al Real Madrid", "articleBody": "Alexander Isak ha fichado por el Borussia Dortmund.\u00a0Las informaciones que aseguraban que la perla del f\u00fatbol sueco hab\u00eda rechazado finalmente la oferta del Real Madrid se han confirmado. Isak ha plantado al Real Madrid.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Alexander Isak, conocido como el 'Ibrahimovic negro',\u00a0llega al Borussia Dortmund, despu\u00e9s de que el AIK Solna, su actual club, haya llegado a un acuerdo para su traspaso. Las cifras de la operaci\u00f3n no se conocen pero se apunta que Alexander Isak pasa a ser jugador del Borussia Dortmund hasta el 2022 a cambio de unos 10 millones de euros.A sus 17 a\u00f1os,\u00a0Alexander Isak se ha decidido finalmente por la opci\u00f3n del Borussia Dortmund frente a la oferta del Real Madrid. El joven jugador sueco ha visto que en el club alem\u00e1n tiene m\u00e1s posibilidades de dar el salto al primer equipo y estar en el aparador del mercado europeo que en el Real Madrid, donde la estrellas pueden frenarle su trayectoria.NOTICIAS RELACIONADASEste fin de semana, Isak ya se encontraba en Dortmund junto a su familia y su agente,\u00a0que han acabado firmando su contrato con el club alem\u00e1n para las pr\u00f3ximas temporadas.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/5/1485158924951.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/isak-deja-plantado-real-madrid-5759573", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.245825"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T23:38:55+01:00", "id": "45412017-01-23T16:27:47.530340", "polarity": 1, "keywords": "Borussia Dortmund,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Isak se le escapa al Madrid: su padre y el agente, en Dortmund", "articleBody": "Alexander Isak\u00a0se aleja del Real Madrid. El sueco ha sido cazado en las oficinas del Borussia Dortmund este domingo junto a su representante y familia. El AIK Solna, club en el que juega, hab\u00eda llegado a un acuerdo con el Madrid por 10 millones de euros. Pero, el jugador parece decantarse por la Bundesliga para desarrollar su progresi\u00f3n. El sueco ve con buenos ojos al Borussia Dortmund y m\u00e1s si produce la salida de Aubameyang que dejar\u00eda un hueco en el ataque del equipo de Thomas Tuchel.El delantero, que estaba muy cerca de llegar al Real Madrid para jugar en el Castilla, ha decidido cambiar su destino futbol\u00edstico. Seg\u00fan el diario alem\u00e1n Bild el Dortmund pagar\u00e1 al AIK Solna 9 millones de euros por el joven jugador .El sueco, de 17 a\u00f1os, est\u00e1 considerado como una de las mayores promesas del f\u00fatbol europeo. El jugador, conocido como el 'Ibrahimovic negro', habl\u00f3 en una entrevista de sus \u00eddolos futbol\u00edsticos: \"Me gusta Messi, por supuesto. Neymar me gusta, me gusta Pogba. Hay much\u00edsimos que me gustan, pero esos tres me gustan\".\u00a0\n@MartaMoralesL", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485096824_565527_1485097113_sumario_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485096824_565527.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:47.530340"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T16:54:25+01:00", "id": "78902017-01-23T16:27:06.126371", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Bundesliga", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Isak ya es jugador del Borussia", "articleBody": "Alex Isak ya es nuevo jugador del Borussia Dortmund. El futbolista sueco firm\u00f3 en la ma\u00f1ana de hoy su nuevo contrato y ya posa con la camiseta de su nuevo club. El agente y la familia del jugador visitaron ayer la sede del club alem\u00e1n y tras pasar el pertinente reconocimiento m\u00e9dico, acordaron el traspaso. Se incorpora de manera inmediata a la disciplina del equipo de Thomas Tuchel, que le inscribir\u00e1 en la Liga de Campeones. Tal y como informaba MARCA, el hecho de que el Borussia Dortmund le quisiera para incorporarlo de manera inmediata ha sido determinante, mientras que el Real Madrid ten\u00eda que dejarlo cedido en el AIK Solna hasta el final de la presente temporada, ya que en estos momentos no puede incorporar a jugador alguno ante la sanci\u00f3n de la FIFA.Este hecho ha hecho decantarse por el club amarillo al sueco, que ya posa con su nueva camiseta. Llevar\u00e1 el n\u00famero 14.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851703456462.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ztlg9a6e/width/660/cache_st/20170123122111/type/2/bgcolor/000000/0_ztlg9a6e.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5884d57de2704e2e3d8b4585.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:06.126371"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T10:28:13+01:00", "id": "93812017-01-23T16:27:05.756363", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Isak, un acuerdo, una reserva de hotel y la injerencia del Borussia Dortmund", "articleBody": "El Real Madrid no da por perdido el fichaje de Aleksander Isak. Lo que era un hecho la semana pasada, ha sufrido un frenazo ante la intromisi\u00f3n del Borussia Dortmund y la marcha atr\u00e1s de los agentes del jugador. Pese a ello, por el Santiago Bernab\u00e9u conf\u00edan en que el espigado delantero de 17 a\u00f1os termine vistiendo de blanco y no de amarilloLos dirigentes del club blanco ten\u00edan acordadas las cantidades y las tres partes estaban de acuerdo, tal y como inform\u00f3 MARCA el pasado s\u00e1bado. Tan s\u00f3lo faltaba la firma que se ten\u00eda que haber producido el pasado mi\u00e9rcoles. Incluso, ese d\u00eda estaba previsto que el joven delantero sueco apareciera por Madrid y se dejara ver durante el partido ante el Celta. Ten\u00eda una reserva en un hotel de Madrid que nunca lleg\u00f3 a utilizar.La situaci\u00f3n en estos momentos depende \u00fanica y exclusivamente de que el Real Madrid acepte las nuevas condiciones que se han puesto sobre la mesa. En un principio el acuerdo hablaba de 7,8 millones de euros, cantidad que el Borussia Dortmund est\u00e1 dispuesto a superar.Desde Suecia se habla de un inter\u00e9s del jugador en iniciar su asalto a la elite en un club que cuida y pone en valor a los j\u00f3venes, pero la realidad habla de una injerencia econ\u00f3mica del club alem\u00e1n. Si el Real Madrid supera la propuesta alemana no tendr\u00e1 mayor problema en cerrar la llegada de un delantero que ya es imagen de la marca Adidas en Suecia pese a su juventud.La soluci\u00f3n al enredo en que se ha convertido el fichaje de Isak tendr\u00e1 lugar en pocos d\u00edas, ya que el Borussia Dortmund le quiere para incorporarlo de manera inmediata, mientras que el Real Madrid le dejar\u00eda cedido en el AIK Solna hasta el final de la presente temporada, ya que en estos momentos no puede incorporar a jugador alguno ante la sanci\u00f3n de la FIFA.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850159541640.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h80fanc4/width/660/cache_st/20170122104449/type/2/bgcolor/000000/0_h80fanc4.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/58838bad268e3e52788b465c.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:05.756363"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T23:10:37+01:00", "id": "78692017-01-23T16:27:25.372006", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,F\u00fatbol Am\u00e9rica,Colombia,Selecci\u00f3n de F\u00fatbol de Colombia,James Rodr\u00edguez", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "James arriesgar\u00e1 para ayudar al equipo a lograr la remontada", "articleBody": "James se apunta al intento de remontada en Vigo. El crack blanco est\u00e1 dispuesto a arriesgar para estar el mi\u00e9rcoles a las \u00f3rdenes de Zidane en el compromiso copero frente al Celta. Consciente de la delicada situaci\u00f3n por la que atraviesa el equipo, golpeado por las bajas y ante un reto tan complicado como levantar el 1-2 de la ida en el Bernab\u00e9u, el colombiano quiere dar la cara a pesar de no estar totalmente recuperado de las molestias f\u00edsicas que arrastra.A falta de que se confirme o no su presencia el mi\u00e9rcoles en Bala\u00eddos, Zidane valora mucho el gesto del jugador de pensar m\u00e1s en las necesidades del equipo que en lo que le podr\u00eda suponer una reca\u00edda de los problemas en el s\u00f3leo que sufre. Un paso m\u00e1s de James en busca de normalizar su situaci\u00f3n en el Real Madrid. Primero lo hizo sobre el campo, dando un recital de f\u00fatbol y goles ante el Sevilla en el primer partido del a\u00f1o, y ahora lo demuestra con la voluntad de precipitar su vuelta para dar soluciones a Zidane ante el desolador panorama que le dejan las lesiones.La idea con James era que hoy se reincorporase al trabajo con el equipo, tal y como desvel\u00f3 Zidane el pasado viernes, y cumplir con un plan de trabajo de 10 d\u00edas antes de estar disponible para jugar. Eso significa que no estaba clara su presencia en la lista para el duelo liguero ante la Real del pr\u00f3ximo domingo. Estar ante el Celta supone dejar dicho plan a la mitad y asumir riesgos, algo que a Zidane no le gusta. Pero tampoco el t\u00e9cnico hab\u00eda estado en una situaci\u00f3n tan ajustada de efectivos, con lo que esa pol\u00edtica de riesgo cero con los tocados llevada a rajatabla hasta el momento podr\u00eda ser una excepci\u00f3n con el colombiano. James se lesion\u00f3 tras jugar el 7 de enero ante el Granada. Su vuelta ser\u00eda un plus para ZZ, que contar\u00eda con un jugador con ganas de volver a ser importante.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851227503416.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/58852cd9e2704ee80e8b45a2.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:25.372006"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T11:12:34+01:00", "id": "2132017-01-23T16:27:40.379116", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "James Rodr\u00edguez toma riesgos", "articleBody": "James Rodr\u00edguez, estrella colombiana del Real Madrid,\u00a0ha estado ausente en los \u00faltimos cuatro partidos que ha disputado el Real Madrid. James Rodr\u00edguez se ha quedado en el dique seco y ahora esperar regresar para la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        James Rodr\u00edguez\u00a0se ha estado recuperando estos d\u00edas de unas molestias musculares en el s\u00f3leo que sufri\u00f3 en\u00a0el pasado encuentro ante el Granada.\u00a0Desde ese d\u00eda,\u00a0James Rodr\u00edguez\u00a0ya no ha vuelto a entrar en una convocatoria, aunque Zidane ya avanz\u00f3 hace unos d\u00edas que esperaba contar con la estrella colombiana en el entrenamiento de este luens.El gran n\u00famero de jugadores lesionados que hay en el primer equipo madridista ha hecho que se haya acelerado la recuperaci\u00f3n de James Rodr\u00edguez, quien, seg\u00fan fuentes cercanas al jugador, est\u00e1 dispuesto a arriesgar para poder ayudar al Real Madrid en este partido tan complicado que tienen ante el Celta en Vigo, correspondiente a la vuelta de los cuartos de final de la Copa del Rey 2016 / 2107.El Real Madrid debe remontar un resultado adverso (1-2)\u00a0para poder clasificarse para las semifinales de esta competici\u00f3n, cuyo sorteo se realizar\u00e1 el viernes.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/1/1485165736610.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/james-rodriguez-toma-riesgos-5759711", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.379116"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T17:38:06+01:00", "id": "58622017-01-21T18:51:11.803787", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "James Rodr\u00edguez, un espectador m\u00e1s en el Bernab\u00e9u", "articleBody": "James Rodr\u00edguez, estrella colombiana del Real Madrid,\u00a0ha sido un espectador m\u00e1s en el Real Madrid - M\u00e1laga, que se est\u00e1 disputando en el Santiago Bernab\u00e9u, correspondiente a la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        James Rodr\u00edguez\u00a0arrastra una lesi\u00f3n desde hace varios partidos y, de momento, ya se ha perdido cuatro partidos con el Real Madrid si tenemos en cuenta este \u00faltimo ante el M\u00e1laga.James Rodr\u00edguez,\u00a0mientras, sigue trabajando en la recuperaci\u00f3n de la lesi\u00f3n que arrastra con el fin de estar lo antes posible a disposici\u00f2n de su entrenador, Zinedine Zidane.\u00a0Se espera que James Rodr\u00edguez ya pueda volver a entrenar con sus compa\u00f1eros este lunes,\u00a0aunque la evoluci\u00f3n de su lesi\u00f3n ser\u00e1 la que marcara lo pasos a seguir.Ante la imposibilidad de poder jugar, James Rodr\u00edguez lo que intenta es ayudar a sus compa\u00f1eros, animandoles desde la grada, como ha hecho este s\u00e1bado en el\u00a0encuentro Real Madrid - M\u00e1laga.\u00a0NOTICIAS RELACIONADASJames Rodr\u00edguez ha sido un espectador m\u00e1s,\u00a0un aficionado m\u00e1s que ha animado al Real Madrid desde la grada. El colombiano lo ha hecho desde uno de los palcos que hay en el Santiago Bernab\u00e9u.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/3/1485016175536.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/james-rodriguez-espectador-mas-bernabeu-5757293", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.803787"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T15:36:23+01:00", "id": "67012017-01-21T18:51:13.131498", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Colombia", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "James sigue sin el alta", "articleBody": "El Real Madrid ha ofrecido la lista de convocados para el partido de este s\u00e1bado ante el M\u00e1laga en el Santiago Bernab\u00e9u (16:15 horas), en el que las ausencias m\u00e1s destacables son las de Carvajal, Pepe, Bale y James Rodr\u00edguez, por lesi\u00f3n, y Coentrao por decisi\u00f3n t\u00e9cnica. El equipo inicia su concentraci\u00f3n este viernes a las 20:30 horas en el Santiago Bernab\u00e9u. La lista para el \u00fatlimo partido de la primera vuelta es la siguiente: Porteros: Navas, Casilla y Y\u00e1\u00f1ez.Defensas: Ramos, Varane, Nacho, Marcelo y Danilo.Centrocampistas: Kroos, Casemiro, Kovacic, Modric, Asensio e Isco.Delanteros: Cristiano Ronaldo, Benzema, Lucas V\u00e1zquez, Mariano y Morata.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849229672883.jpg", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5882205b46163fd8438b45f3.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.131498"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T11:56:47+01:00", "id": "3282017-01-21T18:51:13.482803", "polarity": -1, "keywords": "James Rodr\u00edguez,Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "James, otra vez baja ante el M\u00e1laga", "articleBody": "Zidane no podr\u00e1 contar con James tampoco ma\u00f1ana ante el M\u00e1laga. El colombiano lleva dos semanas sin entrenarse junto al resto de sus compa\u00f1eros por una sobrecarga con edema que le ha impedido ayudar al equipo en los \u00faltimos partidos.Este viernes, James tampoco salt\u00f3 al c\u00e9sped junto al resto del equipo. Se qued\u00f3 trabajando en el gimnasio, ultimando una recuperaci\u00f3n que est\u00e1 prevista para el lunes. Se espera que en el entrenamiento de ese d\u00eda, tras la jornada de descanso que Zidane dar\u00e1 a la plantilla el domingo, el internacional colombiano pueda por fin reincorporarse al grupo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849097943723.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881ebcae5fdea45798b45b4.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.482803"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T23:11:19+01:00", "id": "4132017-01-23T16:27:44.560282", "polarity": 1, "keywords": "Eibar,SD Eibar,Liga Santander,Gipuzkoa,La Liga,Primera divisi\u00f3n,FC Barcelona,Ligas f\u00fatbol,Pa\u00eds Vasco,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes,Espa\u00f1a", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Jordi Mestre: \"El pisot\u00f3n a Busquets no ha venido del cielo", "articleBody": "Jordi Mestre, vicepresidente deportivo del Bar\u00e7a, mand\u00f3 un recuerdo emotivo a la familia de Joaqu\u00edn Vald\u00e9s, miembro del cuerpo t\u00e9cnico del Barcelona, en el inicio de la entrevista de M\u00f3nica Marchante en Movistar Plus Partidazo. Luego valor\u00f3 un partido que, en su opini\u00f3n, fue completo del Bar\u00e7a: \u201cEstamos satisfechos. Hemos estado serios, consistentes, concentrados y con goles del tridente y Denis\u201d. Mestre lament\u00f3 la lesi\u00f3n de Busquets: \u201cSergio es un enorme jugador. No es reconocido a nivel de premios, pero sabemos la importancia que tiene. Nos ha costado situarnos en el campo, pero luego el equipo se ha recuperado y Denis y dem\u00e1s han hecho un buen papel\u201d.Tambi\u00e9n hubo alabanzas a Rakitic: \u201cNo vamos a discutir a Rakitic porque sabemos de sobra la calidad que tiene. Hace muchas veces un trabajo sordo pero su calidad est\u00e1 fuera de toda duda. Lo que m\u00e1s me ha gustado es el compromiso\u201d. De las opciones del Bar\u00e7a en la Liga, manifest\u00f3: \u201cSiempre hemos dicho que la Liga es larga y hay que estar fuerte en marzo y abril que es cuando se decidir\u00e1 todo. Tengo la esperanza de que seamos campeones nosotros\u201d. E insisti\u00f3 en su defensa a los \u00e1rbitros: \u201cSiempre los vamos a defender. Se equivocan pero hay que ayudarles y por eso la tecnolog\u00eda llegar\u00e1 alg\u00fan d\u00eda\u201d. Pero de la entrada de Busquets admiti\u00f3 que \u201cel pisot\u00f3n no ha venido del cielo\u201d.L\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485122839_872814_1485122968_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485122839_872814.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:44.560282"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T14:59:01+01:00", "id": "13932017-01-23T16:27:03.909891", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Juanmi no descarta dar la sorpresa en el Camp Nou", "articleBody": "El delantero de la Real Sociedad Juanmi Jim\u00e9nez,\u00a0autor del gol del triunfo ayer ante el Celta de Vigo, est\u00e1 convencido de que su equipo puede eliminar al Bar\u00e7a y pasar a semifinales de la Copa este jueves, porque ve a la plantilla \"capacitada\" para ello.EFE\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        \"El equipo est\u00e1 muy convencido de sus posibilidades\u00a0y vamos a ir seguros de que podemos hacer un gran partido en el Camp Nou y pasar de ronda\", ha se\u00f1alado el futbolista malague\u00f1o tras el entrenamiento de este lunes.Juanmi\u00a0admite que el resultado de la ida, que otorga a los azulgranas\u00a0una importante ventaja (0-1),\u00a0va a complicar mucho la empresa de su eliminaci\u00f3n, pero anima a sus compa\u00f1eros \"a salir a morder desde que el \u00e1rbitro d\u00e9 el pitido inicial\".El exfutbolista de M\u00e1laga y Southampton\u00a0ha aprovechado su comparecencia tambi\u00e9n para hacer un balance que, en su opini\u00f3n, es \"muy positivo\", aunque advierte tambi\u00e9n de que \"todav\u00eda falta mucho camino por recorrer y habr\u00e1 que seguir trabajando los pr\u00f3ximos meses\".Ha dado mucho valor al triunfo ayer ante un Celta que puso en muchos problemas a los donostiarras hasta que su testarazo termin\u00f3 por derribar toda su defensa en pos del empate.NOTICIAS RELACIONADAS\"El equipo supo sufrir y al final obtuvo el premio que creo que merecimos\", ha enfatizado Juanmi, que est\u00e1 muy contento de haber alejado a Villarreal y Athletic con \"un colch\u00f3n\" que deja a los guipuzcoanos en una excelente posici\u00f3n para pelear por Europa en la segunda vuelta.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/9/2/1485179359129.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/juanmi-no-descarta-dar-sorpresa-camp-nou-5760361", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:03.909891"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T18:35:52+01:00", "id": "6252017-01-21T18:51:23.869096", "polarity": -1, "keywords": "Juanpi,M\u00e1laga CF,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Juanpi: \"El gol en fuera de juego fastidia y puntuar es m\u00e1s dif\u00edcil", "articleBody": "Juanpi ha hablado tras la derrota del M\u00e1laga en el Bernab\u00e9u or 2-1. El autor del gol malaguista se ha pronunciado sobre el gol en fuera de juego de Sergio Ramos que supuso el 2-0 y a la postre fue decisivo en el marcador.El partido: \"Creo que empezamos muy bien el primer tiempo con varias ocasiones, disputando el partido. Hemos tenido el palo y luego nos han marcado dos goles a bal\u00f3n parado, uno en fuera de juego y nos ha ganado\".Gol en fuera de juego: \"Sabemos que las posibilidades de puntuar son m\u00ednimas y un gol en fuera de juego fastidia\"Dos goles a bal\u00f3n parado: \"Tenemos que seguir trabajando este aspecto\".Aprovechar el baj\u00f3n del Madrid: \"Estaban en una mala racha y sab\u00edamos que teniamos que aprovechar, no supimos acertar las ocasiones que tuvimos\".", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485020038_326388_1485020139_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485020038_326388.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.869096"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T18:23:34+01:00", "id": "57242017-01-23T16:27:05.912103", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n,M\u00e1laga CF", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Juanpi: \"Nos mat\u00f3 ese gol en fuera de juego", "articleBody": "Los jugadores del M\u00e1laga acabaron satisfechos con la imagen que dieron en el Bernab\u00e9u, pero se fueron molestos con la actuaci\u00f3n del colegiado, que concedi\u00f3 el segundo gol del Real Madrid, de Ramos en fuera de juego. El partido y el segundo gol de Ramos. \"Empezamos muy bien el primer tiempo, con varias ocasiones. Le disputamos el bal\u00f3n al Real Madrid y hasta rematamos al palo. Luego marcaron ellos a bal\u00f3n parado y lleg\u00f3 un gol en fuera de juego... y eso nos mat\u00f3. Jugadas a bal\u00f3n parado: \"Tenemos que mejorar en ese aspecto, en el bal\u00f3n parado. Nos hicieron los dos goles por ah\u00ed y hay que mejorar\". El Madrid: \"No he visto al Madrid nervioso, pero no est\u00e1 en una din\u00e1mica como la de antes", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850193617058.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_eiu8ej60/width/660/cache_st/20170121190252/type/2/bgcolor/000000/0_eiu8ej60.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121190252/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58839910e5fdea07588b472e.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:05.912103"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:39:06+01:00", "id": "3862017-01-21T18:51:12.013508", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Kameni estuvo a punto de encajar el gol tonto del a\u00f1o", "articleBody": "El\u00a0Madrid - M\u00e1laga\u00a0estuvo a punto de ver uno de los goles m\u00e1s tontos de la temporada y de los \u00faltimos a\u00f1os en el f\u00fatbol europeo. Corr\u00eda el minuto 74 de partido, con 2-1 en el marcador a favor del Madrid y el bal\u00f3n en poder del M\u00e1laga cuando el canterano malague\u00f1o Luis Mu\u00f1oz, presionado por Cristiano Ronaldo, cedi\u00f3 un bal\u00f3n atr\u00e1s a Carlos Kameni. Hasta ah\u00ed, una jugada normal y corriente.SPORT.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El problema para el M\u00e1laga lleg\u00f3 cuando el portero camerun\u00e9s, que estaba en la frontal del \u00e1rea, intent\u00f3 controlar el bal\u00f3n con tan mala suerte que puso mal el pie y en lugar de impactar con el esf\u00e9rico, \u00e9ste continu\u00f3 su camino hacia su porter\u00eda.\u00a0Kameni tuvo que reaccionar r\u00e1pidamente\u00a0y, gracias a un esprint providencial,\u00a0lleg\u00f3 a impedir que el bal\u00f3n entrara lanz\u00e1ndose con los pies.\u00a0Aqu\u00ed no acab\u00f3 el peligro, puesto que el rechace lateral le lleg\u00f3 a Cristiano Ronaldo, que hab\u00eda seguido atentamente la jugada. Sin embargo, el portugu\u00e9s no aprovech\u00f3 el regalo de Kameni y dispar\u00f3 contra el cuerpo del portero, que envi\u00f3 el bal\u00f3n a c\u00f3rner con una buena parada. Al final solo fue un\u00a0doble susto\u00a0para Kameni con final feliz.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/4/1485020321848.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/kameni-gol-mas-tonto-madrid-malaga-5757321", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.013508"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:38:32+01:00", "id": "68832017-01-21T18:51:12.075158", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Keylor Navas: \"\u00bfEl debate de la porter\u00eda? Estoy muy tranquilo", "articleBody": "El portero del Real Madrid Keylor Navas analiz\u00f3\u00a0la victoria ante el M\u00e1laga\u00a0y reconoci\u00f3 que \"ha sido un partido complicado.\u00a0No estamos siendo claros como antes.\u00a0Somos conscientes de ello, pero lo que intentamos es sacar el encuentro adelante sea como sea\".SPORT.ES\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El guardameta madridista rest\u00f3 importancia al hecho de que el equipo no est\u00e9 teniendo la fluidez de anteriores encuentro y se agarr\u00f3 al hecho de que\u00a0\"el objetivo es ser campeones, ganar todos los partidos.\u00a0Ganar como se pueda, pero ganar\".En declaraciones a beIN Sports tras el encuentro jugado de Liga frente al M\u00e1laga, Keylor Navas afirm\u00f3 que \"vamos poco a poco, el equipo ha tenido dos derrotas muy seguidas y esto lo ha notado.\u00a0Nosotros intentamos jugar bien siempre, pero no siempre se puede.\u00a0Estoy seguro de que vendr\u00e1n mejores momentos. Estamos tranquilos siendo campeones de invierno, pero el objetivo es ser campeones al final. Vamos a seguir luchando cada partido con humildad y trabajo\".NOTICIAS RELACIONADASRespecto al debate de la porter\u00eda que se abri\u00f3 como consecuencia de las dos \u00faltimas derrotas, Keylor Navas explic\u00f3 que\u00a0\"en mi caso yo tambi\u00e9n estoy muy\u00a0tranquilo.\u00a0Trabajo cada d\u00eda en los entrenamientos y en los partidos intento ayudar lo mejor posible al equipo, como he hecho hoy. Y trato de aprovechar las oportunidades que me dan\".M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/9/7/1485020196379.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/keylor-navas-debate-porteria-estoy-muy-tranquilo-5757384", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.075158"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T18:17:48+01:00", "id": "23622017-01-23T16:27:03.140954", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n,M\u00e1laga CF", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Keylor Navas: \"No estamos siendo tan claros como antes", "articleBody": "Keylor Navas se mostr\u00f3 satisfecho por los tres puntos conseguidos ante el M\u00e1laga y por acabar la primera vuelta en lo m\u00e1s alto de la tabla. Pero el portero, eso s\u00ed, admiti\u00f3 que el equipo no pasa por un buen momento de juego. Sufrimiento: \"Fue un partido complicado, no estamos siendo tan claros como lo \u00e9ramos antes, pero hemos ganado. El objetivo es ser campeones y hay que ganar todos los partidos\". Nivel de juego: \"Queremos ganar jugando bien, pero si no se puede, al menos hay que ganar. No siempre podemos jugar bien, pero van a venir mejores momentos y vamos a jugar mejor\". Campeonato de invierno: \"Nuestro objetivo es ser campeones, as\u00ed que vamos a seguir luchando. Vamos a intentar ganar con humildad y trabajo\".Debate de la porter\u00eda: \"Estoy muy tranquilo. Dios me da mucha paz y tranquilidad. A m\u00ed me toca entrenar, trabajar y ayudar al equipo como hoy\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850190051560.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588397b6e5fdea39658b46dd.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:03.140954"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T18:27:42+01:00", "id": "48532017-01-21T18:51:20.973139", "polarity": 1, "keywords": "Keylor Navas,Real Madrid,M\u00e1laga CF", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Keylor Navas: \u201cNo estamos siendo tan claros como al principio\u201d", "articleBody": "Keylor Navas reconoci\u00f3 tras el partido ante el M\u00e1laga (2-1) que al Real Madrid le est\u00e1 costando m\u00e1s de la cuenta sacar adelante los partidos. El portero costarricense record\u00f3 que el objetivo prioritario es ganar la liga y que por ese motivo el equipo ha de sumar todos los puntos posibles.\u201cHa sido un partido complicado. Ultimamente no estamos siendo tan claros como al principio. El objetivo final es ser campeones y hay que ganar todos los partidos. Estamos intentando jugar bien siempre, pero no siempre se puede\u201d, admiti\u00f3 Navas.\u201cEstamos tranquilos. Queremos ser campeones y vamos a seguir luchando con humildad y trabajo\u201d, a\u00f1adi\u00f3.Sobre las voces contrarias a su persona, Keylor asegur\u00f3 que no le preocupan nada las cr\u00edticas. \u201cEstoy muy tranquilo. Lo que me toca a mi es entrenar, esforzarme y dar lo mejor en cada oportunidad\u201d, indic\u00f3.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_jagsirvent_20170121-180708_imagenes_md_propias_jagsirvent_b41-kfaC-U413574770867t4E-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413574770867/keylor-navas-real-madrid-liga-malaga.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.973139"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-18T08:51:28+01:00", "id": "50882017-01-23T16:27:30.358308", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Koke es el hombre de los mil pases", "articleBody": "El juego del Atl\u00e9tico pasa por su eje y ah\u00ed, en la sala de m\u00e1quinas, est\u00e1 Koke. El canterano rojiblanco lleva la batuta del equipo -m\u00e1s ahora que se ubica en el centro-. Lo hace con mano firme, con visi\u00f3n de juego y con un pase, otro, otro y otro... El equipo de Simeone sabe aprovecharse de ello y desde sus botas el 6 rojiblanco reparte juego a sus compa\u00f1eros. De hecho, los datos revelan la importancia del centrocampista para el equipo. Koke es el hombre del Atl\u00e9tico que m\u00e1s pases ha dado en lo que llevamos de Liga. Las entregas buenas que ha completado el de Vallecas ascienden a 1067, m\u00e1s que ning\u00fan otro pupilo del Cholo y uno de los que m\u00e1s del campeonato.Alcanzar los mil pases en la competici\u00f3n dom\u00e9stica no es una tarea f\u00e1cil. No en vano, tan solo tres jugadores lo hab\u00edan conseguido antes de que lo hiciese Koke. N'Zonzi en el Sevilla, Illarramendi para la Real Sociedad y Roque Mesa en Las Palmas eran los \u00fanicos tres hombres que hab\u00edan realizado mil pases. Hasta que desde el Calder\u00f3n contra el Betis se col\u00f3 Koke. El motor del Atl\u00e9tico ha necesitado 17 duelos de la competici\u00f3n dom\u00e9stica, los 17 como titular, para superar la barrera del millar.Pero adem\u00e1s, Koke es el jugador que m\u00e1s veces ha superado la centena de pases intentados en un partido. El primer duelo en el que trat\u00f3 de aliarse con sus compa\u00f1eros m\u00e1s de 100 veces fue contra el Sporting, en la cuarta jornada liguera. El partido en el que m\u00e1s veces busc\u00f3 a sus compa\u00f1eros fue contra el Deportivo, en la sexta fecha, cuando intent\u00f3 hasta 110 pases y s\u00f3lo fall\u00f3 cinco, su mejor registro en un compromiso de la Liga desde que se inici\u00f3 el presente curso. Despu\u00e9s intent\u00f3 108 contra el Valencia, completando 95. Antes de que acabase el a\u00f1o, Koke volvi\u00f3 a llegar a esa centena de pases intentados. Fue contra el Espanyol en la jornada 14. 90 de ellos llegaron a su destino.La \u00faltima vez que logr\u00f3 superar la centena de pases intentados hacia sus compa\u00f1eros fue el pasado fin de semana, en la visita del Betis al Calder\u00f3n. Koke se coloc\u00f3 en el centro, aunque tambi\u00e9n tuvo minutos en ambas bandas a medida que avanz\u00f3 el encuentro frente a los verdiblancos.El canterano intent\u00f3 un total de 106 pases de los cuales acert\u00f3 86. Fue el jugador de todo el partido que mejor registro tuvo en este aspecto, con un porcentaje de acierto del 81%. Cuando se cumpli\u00f3 el primer cuarto de hora de partido, Koke ya hab\u00eda dado 61 pases y con ellos llegaba a los mil este curso, lo que le llevaba directamente a un club de lo m\u00e1s selecto.Con los datos en la mano, el juego que genera Koke para el Atl\u00e9tico bien puede quedar explicado con el tiempo que tarda el 6 rojiblanco en dar un pase bueno: exactamente 84 segundos. Koke se asocia una vez cada menos de un minuto y medio con un compa\u00f1ero. Sin duda, un socio fiable.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846804086105.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6fdl1rnm/width/660/cache_st/20170118104451/type/2/bgcolor/000000/0_6fdl1rnm.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587e6d1822601db11a8b4657.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:30.358308"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T18:31:57+01:00", "id": "32422017-01-23T16:27:40.508887", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Koke: \"Una genialidad de Griezmann nos dio el empate", "articleBody": "Partido: \"Ha sido un partido bonito e intenso, con goles en los dos lados. Yo creo que ha sido un justo empate el partido de hoy\".Reparto de puntos: \"Nosotros siempre queremos ganar, nunca es bueno perder dos puntos, sobretodo como se nos ha puesto el partido, empezamos ganando, ten\u00edamos el partido controlado, teniendo ocasiones para marcar otro gol m\u00e1s hemos pero no lo hemos aprovechado y nos han remontado. Una genialidad de Antoine nos ha dado el empate\".Copa: \"Hay que cerrar la eliminatoria, llevamos una ventaja amplia pero no debemos fiarnos, tenemos que pensar en la Copa y luego en la Liga\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851062210604.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ao16nl74/width/660/cache_st/20170122190245/type/2/bgcolor/000000/0_ao16nl74.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/5884ec7546163f83548b4601.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.508887"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-22T18:32:21+01:00", "id": "40512017-01-23T16:26:57.669679", "polarity": -1, "keywords": "Sergio Ramos,Toni Kroos,Real Madrid,Real Sociedad", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Kroos y Ramos, la pareja letal del Madrid", "articleBody": "Ante el M\u00e1laga, Sergio Ramos marc\u00f3 dos goles a sendos centros de Toni Kroos. Una imagen que es habitual en el Real Madrid ya que el capit\u00e1n del Real Madrid ha marcado ocho tantos a pase del jugador alem\u00e1n, El primero de ellos fue en la jornada 2 de la Liga 2014/15 ante la Real Sociedad. Es temporada, la conexi\u00f3n se ha vuelto a ver en Copa, contra el Atl\u00e9tico, y en la semifinal y final del Mundial de Clubs.Esta temporada, Sergio Ramos ha marcado la mitad de sus goles a pase de Kroos. Osasuna, Deportivo y M\u00e1laga, este \u00faltimo por partida doble, fueron los rivales que sufrieron esta conexi\u00f3n letal del Real Madrid.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/20170121-636206153905036021_20170121171317-krWD-U4136018969569MB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413601896956/sergio-ramos-kroos-sociedad-real-madrid.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.669679"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2016-09-15T12:30:36+01:00", "id": "69962017-01-21T18:51:09.640617", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "La BBC, un lastre para el nuevo Madrid", "articleBody": "La BBC\u00a0cosech\u00f3 un sonoro fracaso en su primer encuentro juntos como titulares en el\u00a0Real Madrid\u00a0de la presente temporada.\u00a0La presencia\u00a0de Cristiano Ronaldo, Bale y Benzema en el once inicial acab\u00f3 con el equilibrio del equipo y gener\u00f3 enormes desajustes que el\u00a0Sporting Portugal\u00a0a punto estuvo de rentabilizar en la primera jornada de la Champions League.Alejandro Alc\u00e1zar\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Benzema fue un fantasma sin alma, aunque Zidane sali\u00f3 al paso de uno de sus futbolistas favoritos se\u00f1alando que \"le he visto bien\". En el caso de Cristiano, el portugu\u00e9s no se cans\u00f3 de pedir el bal\u00f3n al pie sin demasiado \u00e9xito, salvo a bal\u00f3n parado. Al final del encuentro,\u00a0CR7 se despach\u00f3 acusando al equipo de ser \"blandito\". Y Bale, el que aport\u00f3 m\u00e1s trabajo de todos, acus\u00f3 una importante desconexci\u00f3n con Benzema y Cristiano en la punta de ataque. Su golpe en la cadera merm\u00f3 much\u00edsimo su rendimiento tras el descanso.En esta ocasi\u00f3n, y pese a que\u00a0Zidane\u00a0siempre alardea en sus declaraciones de \"alinear solo a los que est\u00e1n al 100%\", qued\u00f3 evidenciado que Cristiano a\u00fan est\u00e1 lejos de su mejor tono f\u00edsico y Benzema anda muy corto de preparaci\u00f3n.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/4/6/1473933219564.jpg", "emotion": "sadness", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/bbc-lastre-para-nuevo-madrid-5381053", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:09.640617"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T16:49:08+01:00", "id": "20842017-01-21T18:51:20.880394", "polarity": 1, "keywords": "Luis Enrique,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "La clave de Luis Enrique para ganar t\u00edtulos", "articleBody": "Con el equipo en plena recuperaci\u00f3n de juego, Luis Enrique ha explicado cu\u00e1l es una de las claves m\u00e1s importante para lograr t\u00edtulos: se trata de la presi\u00f3n para recuperar balones, uno de los aspectos del juego en que el Bar\u00e7a ha mejorado en este 2017. El t\u00e9cnico asturiano ha explicado que \u201cnosotros sabemos que para ganar t\u00edtulos hay que conseguirlo a trav\u00e9s de lo que haces, con bal\u00f3n y sin bal\u00f3n, y ambos aspectos hay que tenerlos muy equilibrados. Este equipo ha ganado t\u00edtulos gracias a ese equilibrio\u201d.El asturiano no ha querido aventurar, con muchos partidos a\u00fan por delante, si el Cl\u00e1sico del Bernab\u00e9u en la segunda vuelta ser\u00e1 determinante para el t\u00edtulo: \u201c\u00bfSi ganamos ese partido y perdemos todos los dem\u00e1s seremos campeones?\u201d, ha preguntado ret\u00f3ricamente.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/rsc/images/3_1.gif", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413568608479/luis-enrique-titulos.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.880394"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T11:00:39+01:00", "id": "4332017-01-21T18:51:17.496933", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,f\u00fatbol,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "La clave es la presi\u00f3n", "articleBody": "1. \u00bfPor qu\u00e9 el Bar\u00e7a rompi\u00f3 su mala racha en Anoeta?El Barcelona supo competir de manera excelente. Si Anoeta se hab\u00eda convertido en la casa del terror de los azulgranas en los \u00faltimos a\u00f1os, ayer super\u00f3 la prueba con solvencia. La clave del equipo azulgrana, ya hab\u00eda sucedido el fin de semana pasado ante Las Palmas, estuvo en la presi\u00f3n que pusieron en pr\u00e1ctica los de Luis Enrique. No se borr\u00f3 nadie. Neymar y Messi fueron dos grandes ejemplos. Una excelente presi\u00f3n que impidi\u00f3 a la Real de disfrutar el bal\u00f3n en su poder y a partir de ah\u00ed todo fue m\u00e1s f\u00e1cil para los cul\u00e9s.En este 2017 le ha salido bien. Ha dejado dos a Neymar y ambos se han convertido en gol. Messi sabe muy bien lo que hace. \u00c9l es el lanzador oficial, pero reparte con generosidad cuando lo estima oportuno. Es una buena decisi\u00f3n porque el rival nunca sabe qui\u00e9n se lo va a lanzar, aunque cuando lleguen los grandes partidos no habr\u00e1 ninguna duda.No fue para tanto. El partido no dio motivos para tanta tensi\u00f3n entre los jugadores. Incluso Leo Messi estuvo mucho m\u00e1s nervioso de lo normal. En la primera parte tuvo alg\u00fan roce con Yuri, pero en otros partidos ha sufrido cosas mucho peores. Seguramente la impotencia en la Real hizo que estuvieran en muchos minutos demasiado pendientes del \u00e1rbitro.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849063753776.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/5881dfbfe2704e99558b4655.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:17.496933"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-20T15:12:55+01:00", "id": "65372017-01-21T18:51:21.585676", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "La frase de Simeone que motiva a Bernab\u00e9 para recuperarse cuanto antes", "articleBody": "Bernab\u00e9 Barrag\u00e1n ya tiene el alta hospitalaria tras la intervenci\u00f3n a la que fue sometido para operar su hombro derecho. El arquero del Atl\u00e9tico de Madrid B, que entrena con el primer equipo y que ha entrado en varias convocatorias, envi\u00f3 un mensaje de agradecimiento por todas las muestras de cari\u00f1o recibidas. \u201cMuchas gracias a todos por los mensajes en estos d\u00edas; me llena de fuerza e ilusi\u00f3n tener siempre vuestro apoyo en los buenos momentos y m\u00e1s a\u00fan verlo multiplicado en los no tan buenos...\u201d, explic\u00f3 en un mensaje a trav\u00e9s de las redes sociales. \u201cQuiero darle las gracias a Dios por que todo haya salido bien, a todo el equipo m\u00e9dico del club y de Fremap por el trato y el cari\u00f1o recibido, a toda mi familia, a mi ni\u00f1a Lorena Caderllat y tambi\u00e9n a todo el equipo Atl\u00e9tico de Madrid por demostrar una vez m\u00e1s la calidad humana que derrochan estos jugadores y sus t\u00e9cnicos ...\u201d, continu\u00f3.\u201cJam\u00e1s olvidare tantos buenos detalles hacia mi persona.  Ahora en mi d\u00eda a d\u00eda me toca seguir poniendo en pr\u00e1ctica eso que todos los atl\u00e9ticos hacemos y sabemos: \u2018si se cree y se trabaja se puede\u2019\u201d, concluy\u00f3 aludiendo a una frase que Simeone utiliz\u00f3 para celebrar el t\u00edtulo de Liga de la 13-14. \u201cUn d\u00eda menos para poder volver, gracias a todos, sois incre\u00edbles\u201d, sentenci\u00f3 el meta de Los Palacios, que tendr\u00e1 que estar entre uno y tres meses de baja por la lesi\u00f3n a la que se le ha sometido. Un mill\u00f3n de gracias a todos por vuestro apoyo!! pic.twitter.com/QmHs7Ejj4Q", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/20/Recortada/img_jmgfuente_20170120-150215_imagenes_md_terceros_bernabe-kqtG-U413530999791F0-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170120/413530999791/frase-simeone-motiva-bernabe-para-volver-cuanto-antes.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.585676"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T13:50:21+01:00", "id": "88122017-01-21T18:51:22.216380", "polarity": -1, "keywords": "Andr\u00e9s Iniesta,SD Eibar,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "La lesi\u00f3n de Iniesta no es grave: \u201cpeque\u00f1a rotura\u201d en el s\u00f3leo", "articleBody": "Tendr\u00e1 que parar Andr\u00e9s Iniesta. Una peque\u00f1a rotura en el s\u00f3leo de la pierna izquierda lo apartar\u00e1 da la actividad normal y la paciencia ser\u00e1 clave para poder ir formalizando su regreso con el equipo. El futbolista azulgrana sinti\u00f3 un pinchazo durante la primera parte del partido de ayer y ya no jug\u00f3 la segunda. Hoy se le hicieron pruebas que confirman los peores pron\u00f3sticos: hay lesi\u00f3n, por lo tanto, debe frenar.Iniesta estaba siendo uno de los jugadores m\u00e1s importantes en la reacci\u00f3n del equipo a la hora de generar juego. Despu\u00e9s de una brutal entrada sufriera de Enzo P\u00e9rez en el partido ante el Valencia (2-3) el futbolista manchego tuvo que para algo m\u00e1s de mes y medio, baja que not\u00f3 mucho el Bar\u00e7a. Ahora no se espera que sea tanto tiempo, claro, pero Rakitic, Andr\u00e9 Gomes o Denis Su\u00e1rez, sus relevos en la media, deber\u00e1n afinar mucho su juego si quieren los cul\u00e9s seguir, junto con el Sevilla, presionando al Madrid.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484916423_909848_1484916586_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484916423_909848.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.216380"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T08:07:36+01:00", "id": "69362017-01-21T18:51:15.696884", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Real Sociedad,Copa del Rey", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "La maldici\u00f3n cul\u00e9 de Anoeta", "articleBody": "El pasado viernes el azar quiso que el FC Barcelona volviera a su campo m\u00e1s hostil, Anoeta. Aunque parezca mentira, los blaugranas llevan sin cosechar una victoria en el campo de la Real desde 2007, cuando ganaron con goles de Iniesta y Eto'o (0-2), con Frank Rijkaard en el banquillo.Los blanquiazules pueden decir bien alto que llevan 10 a\u00f1os sin perder en casa contra los azulgranas, un campo un tanto complicado para el conjunto cul\u00e9. Del gafe habl\u00f3 Luis Enrique en rueda de prensa tras conocer el emparejamiento: \"No es el campo en el que m\u00e1s suerte hemos tenido, eso es una evidencia, y yo como entrenador todav\u00eda no he ganado all\u00ed, o sea que est\u00e1 m\u00e1s cerca el d\u00eda de ganar all\u00ed\". En el encuentro de LaLiga que disputaron los blaugranas en San Sebasti\u00e1n la presente temporada la historia se volvi\u00f3 a repetir, y los de Luis Enrique firmaron un ag\u00f3nico empate a uno (1-1), en el que el equipo de Eusebio puso contra las cuerdas al conjunto catal\u00e1n.Por eso el t\u00e9cnico cul\u00e9 advierte: \"Ser\u00e1 una eliminatoria dif\u00edcil, la Real Sociedad, sin ninguna duda, es uno de los equipos que mejor f\u00fatbol hace y lo est\u00e1 trasladando a sus resultados, con un trabajo impecable de Eusebio y de sus jugadores y ser\u00e1 una eliminatoria apasionante\". Desde 2007, el FC Barcelona ha visitado San Sebasti\u00e1n en siete ocasiones en las que ha cosechado cinco derrotas y dos empates. Luis Enrique conoce bien el gafe, ya que la temporada pasada cayeron en Anoeta con un solitario 1-0 con gol de Oyarzabal.El principal objetivo del equipo es cosechar un buen resultado en Anoeta y como no romper la mala racha que llevan arrastrando contra los donostiarras. Todo ello para lograr encaminar la clasificaci\u00f3n a semifinales de la Copa del Rey. El Bar\u00e7a necesita seguir en la t\u00f3nica de la victoria para dejar atr\u00e1s los problemas internos entre directiva y vestuario, y responder en el campo como s\u00f3lo ellos son capaces.Por lo que una victoria en San Sebasti\u00e1n ser\u00eda muy importante para Can Bar\u00e7a, ante un rival complicado y en un campo maldito. Un golpe an\u00edmico para los jugadores de cara afrontar la LaLiga (con el Real Madrid a dos puntos -con un partido menos-) y lograr la clasificaci\u00f3n a semifinales del torneo del K.O.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848094065045.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xl1a6hnx/width/660/cache_st/2017011991220/type/2/bgcolor/000000/0_xl1a6hnx.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847274181439.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/587f236922601d4c078b4678.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:15.696884"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T10:33:40+01:00", "id": "92912017-01-23T16:27:46.768361", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,f\u00fatbol,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "La nueva corriente del 'cortocircuito'", "articleBody": "Algo ha cambiado en el juego del Bar\u00e7a desde que est\u00e1 Luis Enrique al mando. El conjunto catal\u00e1n ya no es aquel equipo que impon\u00eda su ley con una posesi\u00f3n abrumadora. Aquel al que resultaba imposible robarle la pelota y contra el que lo mejor era encerrarse en la cueva con el autob\u00fas. Los rivales se han dado cuenta. Han detectado que los cul\u00e9s tambi\u00e9n son humanos y cada vez son m\u00e1s los equipos que apuestan por presionar la salida de bal\u00f3n de los azulgranas desde su campo. A este Bar\u00e7a ya no le resulta tan f\u00e1cil sacar la pelota jugada desde atr\u00e1s. Seguro que tiene que ver que en sus filas ya no haya jugadores de aquella generaci\u00f3n prodigiosa como Vald\u00e9s, Puyol o Xavi Hern\u00e1ndez, pero tambi\u00e9n tiene su importancia el hecho de que los rivales se hayan sacudido los complejos de anta\u00f1o.El hecho es que en lo que llevamos de 2017, todos los rivales con los que se ha enfrentado el Barcelona han optado por presionar en campo contrario. As\u00ed ha sido en los dos partidos contra el Athletic Club de Copa del Rey, los de Liga contra Villarreal y UD Las Palmas y el de Copa del Rey del jueves ante la Real Sociedad y as\u00ed va a ser esta noche en Ipurua. Lo anunci\u00f3 el propio Jos\u00e9 Luis Mendilibar en sala de prensa y lo dio por bueno Luis Enrique, quien al respecto apunt\u00f3 que el t\u00e9cnico armero lo hab\u00eda dejado \"m\u00e1s claro que el agua\".Est\u00e1 claro que no existe una f\u00f3rmula m\u00e1gica para frenar a un equipo que tiene arriba a jugadores como Messi, Luis Su\u00e1rez y Neymar, pero la apuesta por ir a buscar al rival a su campo se est\u00e1 extendiendo. Los encuentros del Bar\u00e7a ya no son aquellos mon\u00f3logos de anta\u00f1o y, aunque probablemente al cul\u00e9 le gustar\u00eda que siguieran siendo as\u00ed, el espectador imparcial disfruta. El plan puede salir bien, como al Athletic en San Mam\u00e9s o a la Real Sociedad en los dos partidos de este a\u00f1o en Anoeta, o muy mal, como el caso reciente de la UD Las Palmas. Y es que para plantearle un pulso de este tipo a un rival como el Bar\u00e7a, \"hay que correr m\u00e1s que ellos\", como explic\u00f3 Quique Seti\u00e9n tras salir goleado del Camp Nou.Es dif\u00edcil de medir hasta qu\u00e9 punto ha tenido algo que ver en este paso adelante de los rivales el factor Ter Stegen. Al portero alem\u00e1n se le conoce por su tendencia a arriesgar en el juego con los pies. De hecho, esa apuesta llevada al extremo ya le ha costado esta misma temporada alg\u00fan disgusto. Por ejemplo, el del partido en Bala\u00eddos contra el Celta de Vigo, cuando sucumbi\u00f3 a la presi\u00f3n y le regal\u00f3 un gol al Tucu Hern\u00e1ndez.Est\u00e1 claro que este tipo de acciones no le pasan desapercibidas a los entrenadores rivales, que invitan a ser valientes a sus jugadores ante un Bar\u00e7a que ya no es lo que era sacando el bal\u00f3n.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850774067808.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58847b64e5fdeab2188b45c6.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:46.768361"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T18:12:47+01:00", "id": "96782017-01-23T16:27:49.524038", "polarity": 1, "keywords": "Res\u00famenes Liga Santander,Antoine Griezmann,Liga Santander,Res\u00famenes deportivos,Athletic,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "La obra de arte de Griezmann que no val\u00eda por fuera de juego", "articleBody": "La jugada pol\u00e9mica del Athletic-Atl\u00e9tico de Madrid. Sa\u00fal meti\u00f3 un pase para el desmarque de Griezmann, pero el juez de l\u00ednea de Iglesias Villanueva levant\u00f3 el bander\u00edn. Iturraspe pudo legalizar la posici\u00f3n del galo. Griezmann continu\u00f3 a\u00fan a sabiendas de que la acci\u00f3n ya estaba invalidada. Realiz\u00f3 una vaselina espectacular sobre Irazoiz. Nada val\u00eda ya.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485105019_810257.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.524038"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T09:00:11+01:00", "id": "9242017-01-23T16:27:30.878396", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "La oportunidad de Rakitic", "articleBody": "\u00bfQu\u00e9 pasa con Rakitic? esta pregunta rondaba por la cabeza de muchos aficionados azulgrana cuando, tras el empate en el Cl\u00e1sico, el croata desapareci\u00f3 de las alineaciones de Luis Enrique. Ahora, tras su gran partido en Ipur\u00faa y la inoportuna lesi\u00f3n de Busquets, Rakitic se plantea como la opci\u00f3n m\u00e1s atractiva para ocupar ese vac\u00edo en el mediocampo que deja el canterano. Es, sin duda, la gran oportunidad del croata.Fue, sin duda, uno de los grandes vencedores de la batalla de Ipur\u00faa. A los ocho minutos de juego, Busquets cay\u00f3 lesionado y Luis Enrique opt\u00f3 por dar entrada a Denis Su\u00e1rez y situar a Rakitic como mediocentro defensivo. La jugada no pudo salirle mejor. Denis abri\u00f3 el marcador y el croata se hizo con el mediocampo, se hart\u00f3 a recuperar balones -hasta catorce- y ofreci\u00f3 una salida de bal\u00f3n limpia en medio del asfixiante pressing del conjunto armero.El puente, ese por el que se tirar\u00eda Rakitic como muestra de fe hacia Luis Enrique, es el que tiende ahora el croata para olvidar viejas rencillas o simples dudas futbol\u00edsticas. Sin Busquets, Mascherano o Rakitic son las dos opcione que se le plantean a Luis Enrique para sustituir a una de las piezas fundamentales en el funcionamiento de este Bar\u00e7a. El 'jefecito' tiene a su favor que ya conoce las tareas asignadas a esa posici\u00f3n, que de hecho es su lugar natural en el campo hasta que lleg\u00f3 al Bar\u00e7a y se reconvirti\u00f3 a central. Tambi\u00e9n sabe de que va el asunto Rakitic, que circunstancialmente ha tenido que ocupar posiciones parecidas en su etapa en el Sevilla e incluso con Croacia. A su favor, el '4' del Bar\u00e7a ofrece una mejor salida de bal\u00f3n que su compa\u00f1ero y un desplazamiento en largo que garantiza el factor sorpresa ante presiones adelantadas, cada vez m\u00e1s comunes, del equipo rival.El puente hacia la tranquilidad conduce hacia Croacia. Ahora s\u00f3lo falta saber si Luis Enrique est\u00e1 decidido a cruzarlo. El futuro m\u00e1s pr\u00f3ximo del mediocampo del Barcelona depende de ello.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851237411686.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_m4v003el/width/660/cache_st/2017012395705/type/2/bgcolor/000000/0_m4v003el.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885363ae5fdea491e8b4628.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:30.878396"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:23:46+01:00", "id": "94012017-01-21T18:51:11.274967", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "La peculiar celebraci\u00f3n de los goles de Sergio Ramos", "articleBody": "Sergio Ramos, capit\u00e1n del Real Madrid, ha demostrado una vez m\u00e1s que es una gran atacante, de lo mejor en el Real Madrid. Sergio Ramos ha marcado dos goles\u00a0del Real Madrid ante el M\u00e1laga\u00a0que lo situan en el segundo m\u00e1ximo goleador del equipo en la Liga Santander 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Sergio Ramos,\u00a0con este doblete, ya suma ocho goles en lo que llevamos de temporada, seis en la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017. Una manera de conciliarse con la afici\u00f3n del Real Madrid, que le critic\u00f3 en la \u00faltima derrota ante el Celta de Vigo en la Copa del Rey 2016 / 2017.Han sido dos goles que han llegado en acci\u00f3n parada. en una jugada de estrategia. La primera a la salida de un c\u00f3rner y la segunda tras un lanzamiento de falta ejecutado por Kroos.Sus celebraciones, no obstante, han sido realmente especiales.En el primer gol, Sergio Ramos se ha dirigido a la grada, ha hecho una serie de gestos y posteriormente se ha besado uno de los tatuajes que tiene en el brazo izquierdo. Parece que ha besado la imagen que tiene de su madre.A continuaci\u00f3n, junto a Lucas V\u00e1zquez, han hecho unos pasos de baile o un saludo especial.Un gesto que, junto a Lucas V\u00e1zquez, ha repetido tras la consecuci\u00f3n del segundo gol. Antes, tambi\u00e9n se hab\u00eda dirigido a la grada y hab\u00eda mostrado su dorsal en la espalda al m\u00e1s puro estilo Cristiano Ronaldo.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/7/1485019395577.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/peculiar-celebracion-los-goles-sergio-ramos-5757240", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.274967"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T08:15:02+01:00", "id": "72592017-01-21T18:51:07.344130", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "La plantilla del Bar\u00e7a destaca las cualidades de Faverani", "articleBody": "En esta temporada convulsa\u00a0cuyo \u00faltimo episodio fue el despido de Joey Dorsey, el\u00a0Bar\u00e7a Lassa\u00a0andaba necesitado de buenas noticias que estimularan sus alicaidos biorritmos.\u00a0Y lo cierto es que el debut de Vitor Faverani, fichaje de urgencia en la pintura, dej\u00f3 unas excelentes sensaci\u00f3nes. El p\u00edvot nacido en\u00a0Porto Alegre\u00a0firm\u00f3 un estreno mod\u00e9lico con la camiseta azulgrana: 18 puntos, 8 rebotes y 23 de valoraci\u00f3n en 27 minutos en el duelo de\u00a0Euroliga\u00a0ante el\u00a0Anadolu Efes.\u00a0De hecho, seg\u00fan desvel\u00f3 el periodista\u00a0Marc Mundet, se trata del mejor estreno de un jugador con el\u00a0Bar\u00e7a\u00a0desde que\u00a0Erazem Lorbek\u00a0firmara 15 puntos, 7 rebotes y 25 de valoraci\u00f3n (2009-10).\u00a0\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Pero quiz\u00e1s, m\u00e1s que sus n\u00fameros,\u00a0lo m\u00e1s importante fue la intensidad que transmiti\u00f3 al equipo de Bartzokas. Con dilatada experiencia en la ACB (Unicaja, Murcia\u00a0y\u00a0Valencia)\u00a0Faverani\u00a0puede dar un plus al juego interior del\u00a0Bar\u00e7a. S\u00f3lo hay que esperar que las lesiones le respeten. El equipo azulgrana le necesita.Tres jugadores de la actual plantilla del\u00a0Bar\u00e7a Lassa\u00a0destacaron el impacto inmediato de la llegada de\u00a0Faverani\u00a0al\u00a0Palau Blaugrana.En declaraciones a Bar\u00e7a TV,\u00a0V\u00edctor Claver, Justin Doellman\u00a0y\u00a0Pau Ribas\u00a0hablaron de su nuevo compa\u00f1ero al que conocen muy bien. Y es que los tres, en diferentes etapas, coincidieron con\u00a0Vitor Faverani\u00a0en la disciplina del Valencia.V\u00edctor Claver\u00a0convivi\u00f3 con\u00a0Faverani\u00a0en el\u00a0Valencia\u00a0de la temporada 2011-12. \u201cHe mantenido muy buena relaci\u00f3n con \u00e9l\u201d se\u00f1ala\u00a0Claver. \u201cEs una persona muy cercana con todo el mundo. Desde el primer d\u00eda se nota esa que alegr\u00eda que transmite. Me sigue llamando \u2018capi\u2019. Ya le he dicho que aqu\u00ed el capit\u00e1n es Juan Carlos Navarro. Siempre hemos tenido muy buena relaci\u00f3n de confianza entre los dos\u201d.Justin Doellman\u00a0jug\u00f3 junto a\u00a0Faverani\u00a0en el ejercicio 2012-13, en el que lograron conducir al conjunto taronja a la final de la Copa del Rey cayendo precisamente ante el\u00a0Bar\u00e7a. El ala-p\u00edvot estadounidense afirm\u00f3 al respecto de su nuevo compa\u00f1ero que: \u201c estoy contento de volver a jugar con \u00e9l. Es un jugador muy f\u00edsico, muy alto y nos ir\u00e1 muy bien en ataque y en defensa. Muy contento de reencontrarme con \u00e9l\u201d.Pau Ribas,\u00a0lesionado de larga duraci\u00f3n,\u00a0estuvo con \u00a0Faverani\u00a0en el\u00a0Valencia\u00a02012-13. \u201cEs un jugador con el que es f\u00e1cil jugar, con potencial y tiene un talento increible para la posici\u00f3n que ocupa. Ofensivamente tiene talento en el poste bajo, puede lanzar de fuera y nos puede dar cosas diferentes a las de Ante (Tomic) ya que es un poco m\u00e1s explosivo y juega m\u00e1s por encima del aro. Espero que formen una gran pareja\u201d.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/9/3/1484947473239.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/baloncesto-barca/plantilla-del-barca-destaca-las-cualidades-faverani-5756463", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:07.344130"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T14:09:10+01:00", "id": "37982017-01-21T18:51:18.622659", "polarity": -1, "keywords": "Primera Divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico de Madrid", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "La porter\u00eda del Atl\u00e9tico est\u00e1 gafada: Bernab\u00e9 tambi\u00e9n ser\u00e1 operado", "articleBody": "Siguen los problemas en la porter\u00eda del Atl\u00e9tico. Con Oblak lesionado desde hace un mes, tras el partido en El Madrigal, ahora ser\u00e1 Bernab\u00e9 Barrag\u00e1n quien tendr\u00e1 que pasar por el quir\u00f3fano.Bernab\u00e9, que fue el segundo portero el pasado s\u00e1bado frente al Betis, se da\u00f1\u00f3 en el entrenamiento de este lunes y las pruebas realizadas este martes se\u00f1alaron que sufre una luxaci\u00f3n en el hombro derecho.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846584568909.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e177046163fa5098b4603.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:18.622659"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-22T16:29:13+01:00", "id": "18382017-01-23T16:27:39.856174", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "La prensa madridista vuelve a se\u00f1alar a Cristiano Ronaldo", "articleBody": "Los\u00a0nervios empiezan a aflorar entre el madridismo. Si hace solo unas semanas, el conjunto blanco se paseaba por la Liga con una autoridad moral que asustaba, los resultados de los \u00faltimos d\u00edas han hecho que la tendencia se invierta entre los\u00a0merengues.\u00a0Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        La victoria del equipo blanco ante el M\u00e1laga\u00a0este s\u00e1bado no sirvi\u00f3 para disimular el mal momento que vive Cristiano Ronaldo. El baj\u00f3n del portugu\u00e9s es tan evidente que ni siquiera la prensa m\u00e1s af\u00edn se molesta en poner parches. En realidad, ocurre lo contrario, puesto que en los \u00faltimos partidos\u00a0el '7' ha sido se\u00f1alado tanto por la prensa como por la afici\u00f3n\u00a0de un Bernab\u00e9u que este s\u00e1bado empez\u00f3 a dedicarle los primeros silbidos.\u00a0Agotado, en crisis, cansado, frustrado, sin energ\u00eda...\u00a0son solo algunas de las\u00a0cr\u00edticas de las que ha sido objeto el flamante Bal\u00f3n de Oro y premio 'The Best'. De hecho, su elecci\u00f3n como mejor jugador es cada vez m\u00e1s discutida ante la mala imagen que ofrece el delantero partido tras partido, incapaz de recobrar la punter\u00eda que hace solo unos meses lo convert\u00edan en un jugador temible.\u00a0El diario 'AS' explica en su cr\u00f3nica del partido que \"el Madrid qued\u00f3\u00a0abandonado por sus figuras, con Cristiano y Benzema a la cabeza\" y a\u00f1ade que \"Lucas V\u00e1zquez abri\u00f3 gas por la derecha para hacer profundo el equipo y\u00a0dejar en evidencia a Cristiano y Benzema\".\u00a0El director del mismo diario, Alfredo Rela\u00f1o, aseguraba un d\u00eda antes que \"Zidane est\u00e1 ante un problema a la hora de administrar\u00a0la p\u00e9rdida de poder\u00edo f\u00edsico de Cristiano, que empieza a ser evidente. Ya no se va tan f\u00e1cilmente como antes\".\u00a0Por su parte, el 'Marca' era contundente. \"Cristiano, en crisis\", publica en uno de los destacados de su cr\u00f3nica. Adem\u00e1s dedica un art\u00edculo al portugu\u00e9s, a quien considera \"agotado\" y \"desesperado\", incidiendo en que \"a nivel de juego\u00a0no es el jugador incansable, insaciable, que se mueve y se desmarca y que desborda\".\u00a0El periodista Tom\u00e1s Guasch, en la Cope, aseguraba con su particular estilo que \"sin Ramos el Madrid estar\u00eda en Segunda B. Es el jugador que sostiene al Madrid. En este momento el equipo es Ramos y diez m\u00e1s\".\u00a0Tampoco qued\u00f3 al margen de las cr\u00edticas el franc\u00e9s Karim Benzema. El jugador, que fue\u00a0silbado por los aficionados, ha marcado solo un gol en los \u00faltimos siete partidos de Liga que ha disputado, unas cifras p\u00e9simas que lo han dejado expuesto ante la afici\u00f3n.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/8/1485024567687.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/prensa-madridista-vuelve-senalar-cristiano-ronaldo-5758261", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:39.856174"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T13:03:26+01:00", "id": "77922017-01-23T16:27:10.121823", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Real Sociedad,Copa del Rey", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "La reacci\u00f3n de Messi tras el pelotazo de Yuri con el juego parado", "articleBody": "Tras una falta a Leo Messi, el lateral de la Real Sociedad lanz\u00f3 el bal\u00f3n contra el jugador argentino que estaba en el suelo. El \u00e1rbitro, Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez, tan s\u00f3lo se qued\u00f3 con la falta previa de Illarramendi, pero a Messi no le gust\u00f3 la acci\u00f3n de Yuri con el juego parado. El crack azulgrana reaccion\u00f3 con car\u00e1cter y se encar\u00f3 con Yuri para recriminarle la acci\u00f3n. La jugada no fue a m\u00e1s, pero los dos jugadores se encararon unos segundos en la esquina del c\u00f3rner.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uk3acufm/width/660/cache_st/20170120163707/type/2/bgcolor/000000/0_uk3acufm.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170120163707/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/5881fc3aca4741bb1c8b45f1.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:10.121823"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T08:16:38+01:00", "id": "18852017-01-21T18:51:13.960583", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n,M\u00e1laga CF", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "La terapia del invierno", "articleBody": "El Celta decret\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles el estado de ansiedad en el Santiago Bernab\u00e9u, donde hoy (16.15 h) el l\u00edder busca salir del bache de las dos derrotas consecutivas para alcanzar el liderato al final de la primera vuelta. Ser campe\u00f3n de invierno es la terapia ante la mini crisis. Despu\u00e9s de 40 partidos invicto, el equipo de Zidane perdi\u00f3 en Sevilla y ante el conjunto celeste en la Copa. La soluci\u00f3n pasa por volver al carril de los buenos resultados. El M\u00e1laga, que empat\u00f3 en el Camp Nou esta temporada y la pasada en el feudo blanco, se presenta en horas bajas, pero sin nada que reprocharse en caso de derrota. Las dos derrotas han revuelto las aguas, el mar de la tranquilidad donde ha navegado el equipo de Zidane todos estos meses. De pronto, el Madrid anda necesitado de una victoria para superar el mazazo an\u00edmico de la derrota en Sevilla. Los efectos se dejaron notar ante el Celta. La misi\u00f3n es abandonar el div\u00e1n y mantener el primer puesto, lo que le garantizar\u00eda ser l\u00edder al final de la primera vuelta, incluso a falta de una jornada por jugar.El \u00faltimo a\u00f1o en el que el Madrid fue campe\u00f3n de inviernoSer campe\u00f3n de invierno para el Madrid no es habitual en la \u00faltima d\u00e9cada. S\u00f3lo lo ha sido en tres ocasiones desde la temporada 2006/07. En dos de ellas fue campe\u00f3n. La \u00faltima vez, con Ancelotti, acab\u00f3 en el primer puesto, pero el Bar\u00e7a se llevo el t\u00edtulo. Fue la campa\u00f1a del desplome del equipo en enero. Es justo lo que quiere evitar Zidane.Zizou no har\u00e1 muchos cambios. Importa el corto plazo, la victoria a cualquier precio. Defendi\u00f3 a Cristiano, que parece necesitado de una reivindicaci\u00f3n. Mantendr\u00e1 la apuesta por Danilo, aunque el Bernab\u00e9u es un volc\u00e1n para el brasile\u00f1o, y por su centro del campo fetiche, con Casemiro, Modric y Kroos, aunque el centrocampista alem\u00e1n est\u00e1 apercibido. Morata tendr\u00e1 minutos, pero parece complicado que saque del once a Benzema.El M\u00e1laga, mientras, llega inmerso en la peor crisis de resultados de la temporada. Ya son siete los encuentros que encadena sin conocer la victoria, entre LaLiga y Copa. A este panorama se le suma el hecho de que el viraje en el banquillo a\u00fan est\u00e1 fresco, con un Marcelo Romero que busca amoldar el equipo a un estilo basado en la fortaleza defensiva. Pese a la cadencia negativa, el \u00fanico aspecto alentador para el conjunto blanquiazul es que sigue teniendo renta con los puestos de descenso. Aunque el margen, al inicio de esta jornada, es de nueve puntos, las alarmas ya est\u00e1n encendidas. Y es que, al buen rendimiento que ha tenido el equipo andaluz en casa esta campa\u00f1a se contrapone el hecho de que muestra su peor cara m\u00e1s all\u00e1 de M\u00e1laga, ya que no vence a domicilio desde marzo. Se aferra al impulso de su nuevo entrenador y a Kameni, que tiene en su historial grandes actuaciones en escenarios de lujo. El Camp Nou ya le sufri\u00f3 hace apenas tres meses.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14849828635892.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xvxvcsek/width/660/cache_st/2017012181639/type/2/bgcolor/000000/0_xvxvcsek.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/58830a4a268e3ee0638b45db.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.960583"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T02:42:13+01:00", "id": "45652017-01-23T16:27:01.817553", "polarity": 1, "keywords": "SD Eibar,Atl\u00e9tico Madrid,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "La tercera prueba vasca", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directoUnknown\nHoy jugar\u00e1 el Bar\u00e7a su s\u00e9ptimo partido desde que cambiamos de a\u00f1o, el tercero en el exigente Pa\u00eds Vasco. Dos, ambos de Copa, acabaron con pol\u00e9mica arbitral (en Bilbao y San Sebasti\u00e1n) y el de esta noche, de Liga, ser\u00e1 igual o m\u00e1s exigente que los anteriores. Luis Enrique lo sabe y as\u00ed se lo hizo saber a su tropa, que ayer por la tarde, cada uno por su lado, vieron c\u00f3mo el Madrid volv\u00eda a la senda de la victoria ante el M\u00e1laga en su estadio. Ese resultado obliga al Bar\u00e7a a implicarse desde el primer minuto esta noche. Ganar o ganar, esa es la obligaci\u00f3n.Los cul\u00e9s, con el faro de Iniesta fundido por unos d\u00edas (lesi\u00f3n en el s\u00f3leo), deber\u00e1 buscarse la vida para evitar que el partido se acabe convirtiendo en un ida y vuelta, en un intercambio de golpes que acabe perjudicando al cada vez menos vistoso juego de posici\u00f3n azulgrana. Mendilibar, t\u00e9cnico local, ya advirti\u00f3 que pretende que su equipo se mueva sobre terreno azulgrana, que la presi\u00f3n sea alta y eficiente para probar a Ter Stegen, que no acaba de aportar la tranquilidad que mostr\u00f3 en temporadas pasadas. Dec\u00edamos que no estar\u00e1 Iniesta, lesionado en Anoeta, pero s\u00ed que tratar\u00e1n de aparecer el tridente. Messi y Luis Su\u00e1rez son los m\u00e1ximos goleadores del campeonato (14 goles cada uno) y Neymar (dos tantos de penalti en tres partidos) no se cansa de repartir asistencias a sus compa\u00f1eros (dio 14, cinco en Liga). Busquets estar\u00e1 obligado a estar fino, arropando a Piqu\u00e9 y Umtiti, adem\u00e1s de tener que colaborar con Rakitic y Andr\u00e9 Gomes en la creaci\u00f3n.M\u00fasculo. Lo pondr\u00e1 el Eibar desde el primer minuto, que acumula hasta cinco bajas para el partido. Enrich ser\u00e1 la referente, el que debe incordiar la salida de bal\u00f3n que ofrecen Umtiti y Piqu\u00e9, sabedores que conectar con la media ser\u00e1 primordial. Partido duro y exigente para los cul\u00e9s. Si quieren seguir la batalla con el Madrid, tocar\u00e1 sufrir. Hoy llega la tercera prueba vasca para el Bar\u00e7aEl c\u00e9sped de Ipurua debe estar perfecto pese al fr\u00edoA pesar de las g\u00e9lidas temperaturas, s\u00f3lo est\u00e1n previstos cinco grados para la hora del partido, el c\u00e9sped estar\u00e1 en perfectas condiciones porque no ha helado ni llovido demasiado durante estas \u00faltimas fechas. Ipurua lleva diez d\u00edas sin acoger un encuentro oficial y tampoco se usa nunca como campo de entrenamiento por lo que la hierba, reci\u00e9n plantada en diciembre, ha tenido tiempo suficiente para asentarse. Ahora habr\u00e1 tres duelos consecutivos en \u00fanicamente una semana ante Bar\u00e7a, Atl\u00e9tico (mi\u00e9rcoles, 19:15 horas) y Deportivo (s\u00e1bado, 18:30) que la pondr\u00e1n a prueba.L\u00edDERESL\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485045425_324847_1485045454_sumario_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485045425_324847.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:01.817553"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T09:39:12+01:00", "id": "3382017-01-21T18:51:15.788909", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n,Neymar,Arda Turan", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Labor de engorde de Neymar y Arda", "articleBody": "Despu\u00e9s de un partido entero de descanso contra Las Palmas, Neymar volver\u00e1 hoy al once inicial en Anoeta para medirse a la Real Sociedad en la ida de los cuartos de final de la Copa del Rey. El paulista es titular indiscutible en la delantera del Barcelona pese a llevar sus peores n\u00fameros goleadores desde que juega en Europa. Lleva siete tantos entre todas las competiciones: cuatro en la Liga, dos en la Champions y uno en la Copa, que lleg\u00f3 la semana pasada en la vuelta de los octavos de final frente al Athletic.Esa diana (de penalti provocado por \u00e9l mismo) ante los rojiblancos rompi\u00f3 una racha de dos meses y medio sin ver puerta y fue la primera con un peso realmente decisivo para un objetivo colectivo. Sin ella, el Barcelona ya habr\u00eda perdido un t\u00edtulo esta temporada. El resto de la aportaci\u00f3n goleadora de Neymar en lo que va de curso se concentra en partidos ya resueltos por parte de los azulgranas: el 3-0 contra el Celtic (4-0 final), el 0-3 en Legan\u00e9s (1-5), el 0-5 en Gij\u00f3n (0-5), el 3-2 en Vigo (4-3) y el 4-0 contra el Manchester City de Guardiola (4-0).A Neymar, m\u00e1ximo asistente de las grandes Ligas, se le est\u00e1 resistiendo el gol. Luis Enrique le disculp\u00f3 ayer en rueda de prensa: \"Aporta mucho m\u00e1s que goles al juego. Est\u00e1 haciendo una buena temporada. Asistencias, desborde, trabajo defensivo...\". Los escasos siete goles que lleva el '11' contrastan violentamente con los 12 que acumula Arda Turan habiendo jugado bastante menos. Ahora bien, es de justicia recalcar que la labor realizadora del turco tambi\u00e9n es de engorde. S\u00f3lo el 1-1 en M\u00f6nchengladbach fue realmente decisivo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848151025910.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/58807b25268e3e41698b4597.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:15.788909"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T12:30:00.000+01:00", "id": "45272017-01-23T16:26:57.116148", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "LaLiga: Eibar- FC Barcelona en im\u00e1genes", "articleBody": "LaLiga: Eibar- FC Barcelona en im\u00e1genes", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/ContraPortada/Imagenes/2017/01/22/Recortada/img_ggomez_20170123-121133_imagenes_md_otras_fuentes_toyoj311pv46-koIB--980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/laliga/20170122/413605784875/laliga-eibar--fc-barcelona-en-imagenes.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.116148"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T16:50:05.000+01:00", "id": "11702017-01-21T18:51:05.711783", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "LaLiga: Real Madrid- M\u00e1laga en im\u00e1genes", "articleBody": "LaLiga: Real Madrid- Malag\u00e1 en im\u00e1genes", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/ContraPortada/Imagenes/2017/01/21/Recortada/_20170121163506-kzsF--980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413573673410/laliga-real-madrid--malaga-en-imagenes.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.711783"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T15:29:38+01:00", "id": "36762017-01-23T16:27:04.240576", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Las 32 ayudas arbitrales que ha recibido el Real Madrid esta temporada", "articleBody": "El\u00a0Real Madrid\u00a0es l\u00edder en la\u00a0Liga, con un punto de ventaja sobre el Sevilla y dos sobre el\u00a0FC Barcelona, gracias a las ayudas arbitrales que ha recibido en las 19 jornadas de la primera vuelta del campeonato.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Los blancos, que tienen un partido pendiente con el Valencia (atrasado, en su d\u00eda, por su participaci\u00f3n en el Mundial de Clubs), se han visto beneficiado por los errores de los colegiados en 13 de los 18 encuentros que ha disputado.\u00a0Un esc\u00e1ndalo que tambi\u00e9n afecta a la\u00a0Copa del Rey\u00a0(en el partido de ida de los octavos de final ante el Sevilla en el Bernab\u00e9u) y que, incluso, ha traspasado fronteras con ayudas en competiciones internacionales como la\u00a0Supercopa de Europa, el\u00a0Mundial de Clubs\u00a0y, por supuesto, la\u00a0Champions League. Y es que el\u00a0Real Madrid\u00a0se ha visto beneficiado hasta en 32 ocasiones por los fallos de los colegiados. \u00bfCasualidad?Hagamos un exhaustivo repaso a todas estas ayudas arbitrales que han favorecido al\u00a0Real Madrid\u00a0en estos cinco primeros meses de la temporada 2016-2017, competici\u00f3n por competici\u00f3n.Jornada 1.\u00a0Real Sociedad - Real Madrid. Resultado: 0-3Penalti de Carvajal no se\u00f1alado con 0-1 a favor de los blancos.Jornada 2.\u00a0Real Madrid - Celta. Resultado: 2-1Fuera de juego en el gol de Morata que signific\u00f3 el 1-0Jornada 3.\u00a0Real Madrid - Osasuna. Resultado: 5-2Fuera de juego en el 1-0 de Cristiano RonaldoFuera de juego de Morata en el 5-0 de ModricGol mal anulado a Osasuna con 5-1 en el marcadorJornada 4.\u00a0Espanyol - Real Madrid. Resultado: 0-2Expulsi\u00f3n perdonada a Sergio Ramos con el 0-0Penalti de Pepe no se\u00f1alado con 0-1Penalti de Sergio Ramos no se\u00f1alado con 0-1Jornada 5.\u00a0Real Madrid - Villarreal. Resultado: 1-1Falta de Sergio Ramos en el gol del empateJornada 10.\u00a0Alav\u00e9s - Real Madrid. Resultado: 1-4Cristiano Ronaldo empata (1-1) con un penalti que no eraJornada 12.\u00a0Atl\u00e9tico - Real Madrid. Resultado: 0-3Cristiano Ronaldo marca el 0-2 con un penalti que no eraJornada13.\u00a0Real Madrid - Sporting. Resultado: 2-1Penalti a Lucas V\u00e1zquez que no era para ponerse 1-0Jornada 14.\u00a0FC Barcelona - Real Madrid. Resultado: 1-1Penalti de Carvajal no se\u00f1aladoFalta de Sergio Ramos en el gol del empateJornada 15.\u00a0Real Madrid - Deportivo. Resultado: 3-2Expulsi\u00f3n perdonada a Sergio Ramos antes de marcarJornada 17.\u00a0Real Madrid - Granada. Resultado: 5-0Falta de Isco en el 1-0Fuera de juego de Benzema en el 2-0Gol mal anulado al GranadaJornada 18.\u00a0Sevilla - Real Madrid. Resultado: 2-1Penalti se\u00f1alado a Carval que no era y que supone el 0-1Expulsi\u00f3n perdonada a Cristiano RonaldoJornada 19.\u00a0Real Madrid - M\u00e1laga. Resultado: 2-1Fuera de juego en el gol de Sergio Ramos que significaba el 2-0Final.\u00a0Real Madrid - Sevilla. Resultado: 3 - 2Fuera de juego en el gol de Sergio Ramos que significaba el 2-2Jornada 1.\u00a0Real Madrid - Sporting Lisboa. Resultado: 2-1Empata Cristiano Ronaldo con un lanzamiento de falta que no eraJornada 2.\u00a0Borussia Dortmund - Real Madrid. resultado: 2-2Mano clara de Cristiano Ronaldo no se\u00f1aladaJornada 3.\u00a0Real Madrid - Legia. Resultado: 5-1Fuera de juego de Danilo en el lgol de Asensio que significaba el 3-1Penalti cometido por Asensio que no se se\u00f1alaJornada 4.\u00a0Legia - Real Madrid. Resultado: 3-3Penalti de Coentrao que no se se\u00f1alaPenalti de Carvajal que no se se\u00f1alaJornada 5.\u00a0Sporting Lisboa - Real Madrid. Resultado: 1-2Expulsi\u00f3n de Joao Pereira tras fingir KovacicFinal.\u00a0Real Madrid - Kashima. Resultado: 4-2Expulsi\u00f3n perdonada a Sergio Ramos.Ida 1/8 de final.\u00a0Real Madrid - Sevilla. Resultado: 3-0Falta previa de Morata en el gol de Varane que significaba el 2-0Gol de penalti que no era que marca James (3-0)En este extenso listado, realizado con informaci\u00f3n recopilada por @alinavarro88, @granairascible y @LaLigaReferees, se pueden comprobar todos los errores que han beneficiado al\u00a0Real Madrid. Por supuesto que no todos ellos han supuesto puntos para el equipo blanco, pero s\u00ed demuestran la tendencia de esta temporada: en caso de duda, los \u00e1rbitros pitan a favor del conjunto de\u00a0Zidane.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/2/9/1485168931092.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/las-ayudas-arbitrales-que-recibido-real-madrid-esta-temporada-5759794", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.240576"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T10:32:49+01:00", "id": "55612017-01-23T16:27:50.353491", "polarity": -1, "keywords": "Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Las 5 razones del nuevo pinchazo del Atl\u00e9tico de Madrid en LaLiga", "articleBody": "El Atl\u00e9tico empat\u00f3 en San Mam\u00e9s su quinto partido de esta Liga, en la misma jornada en la que el Sevilla, que apunta a ser su gran competidor por la tercera plaza, gan\u00f3 en Pamplona. Por lo pronto ese lugar lo ocupa el Barcelona pero la aspiraci\u00f3n rojiblanca es no finalizar el campeonato por debajo de ese puesto, sobre todo por las consecuencias econ\u00f3micas que tendr\u00eda no clasificarse para la Champions League. El Atl\u00e9tico arranc\u00f3 el partido con un gol tempranero de Koke, pero el Athletic volte\u00f3 el marcador con tantos de Lekue y De Marcos. Griezmann salv\u00f3 un punto con un latigazo genial. Analizamos las razones del nuevo pinchazo.1-El paso atr\u00e1s: el Atl\u00e9tico se encontr\u00f3 en el minuto 2, casi sin buscarlo, con un gol que le facilitaba mucho la tarea en San Mam\u00e9s. Koke centr\u00f3 en busca de Griezmann, el franc\u00e9s no impact\u00f3 al bal\u00f3n e Iraizoz no lo sac\u00f3 a tiempo. Un hecho objetivamente favorable, pero que tuvo un efecto nocivo en el juego rojiblanco. Los de Simeone, lejos de mantener la presi\u00f3n y de buscar el dominio del bal\u00f3n, se refugiaron atr\u00e1s y cedieron sus opciones de hacer un segundo tanto a los contragolpes de sus hombres de ataque. Tanto fue as\u00ed que durante un tramo Griezmann fue un medio m\u00e1s para conservar la l\u00ednea en el medio y frenar a los locales. El plan pudo salir bien, sobre todo si Carrasco llega a meter la ocasi\u00f3n m\u00e1s clara de que dispuso, mano a mano con Iraizoz. Pero ceder la iniciativa tuvo un coste para el Atleti esta vez.2-Los despistes de la zaga: los dos goles del Athletic evidencian desajustes defensivos. En el primero, Lekue recibe c\u00f3modo en la frontal y le da tiempo a acondicionarse el bal\u00f3n para ponerla en la escuadra. Gim\u00e9nez, junto a \u00e9l, no le cierra el paso a tiempo. Y mucho m\u00e1s claro en el segundo tanto, el de De Marcos, en el que Ra\u00fal Garc\u00eda entra solo por la derecha y el goleador remata igual de solo en el coraz\u00f3n del \u00e1rea. Filipe y God\u00edn hab\u00edan subido al ataque y no recuperado la posici\u00f3n; dos agujeros por los que se col\u00f3 el Athletic. El Atl\u00e9tico sigue buscando la solidez que ha perdido en parte esta temporada, aquello que le distingui\u00f3 desde que Simeone lleg\u00f3 al banquillo.3-Falta de inspiraci\u00f3n arriba: tampoco andan los atacantes del Atl\u00e9tico en su mejor momento. Carrasco acaba de salir de una lesi\u00f3n y no marca desde el 30 de noviembre, Gameiro no consigue encontrar la regularidad que el equipo necesita, Sa\u00fal no est\u00e1 aportando tantos goles como el curso pasado, Torres tampoco moja como hizo el curso anterior en la segunda vuelta\u2026 S\u00f3lo Griezmann, que ha empezado 2017 como un tiro, est\u00e1 manteniendo el nivel. En San Mam\u00e9s Carrasco pudo hacer el 0-2, pero se le vio nublado a la hora de definir. Con esos goles que no llegan el gui\u00f3n del partido pudo ser bien distinto.4-Los cambios, sin efecto: cuando las cosas no marchan con los once elegidos por el entrenador, siempre queda la esperanza de que los cambios aporten algo diferente. Pero no fue el caso en San Mam\u00e9s: Correa, Gait\u00e1n y Torres participaron al nivel del resto, pero no marcaron la diferencia. El Ni\u00f1o particip\u00f3 en la jugada del 2-2, aunque con un papel testimonial; Gait\u00e1n no desenton\u00f3 por la izquierda, pero no aporto el desborde que se sigue esperando de \u00e9l; y Correa, como de costumbre, estuvo difuso.5-Sin el bal\u00f3n, complicado: gran parte de las dificultades que pas\u00f3 el Atl\u00e9tico para sacar mejor resultado de San Mam\u00e9s se debieron a que se midi\u00f3 a un equipo que quiere tener el bal\u00f3n y sabe jugarlo. La posesi\u00f3n final lo demuestra: 56% para los locales, 44% para los visitantes. El Atleti se refugi\u00f3 demasiado en su orden defensivo y demasiado poco en su capacidad, que la tiene, para mandar desde la iniciativa.L\u00edDERES", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485113346_925989.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:50.353491"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T02:42:12+01:00", "id": "4412017-01-23T16:27:45.482760", "polarity": -1, "keywords": "Danilo,Dani Carvajal,Nacho,Liga Santander,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Las alternativas de Zidane en defensa para la 'final' de Vigo", "articleBody": "Zidane se ha encontrado dos serios contratiempos en el peor momento de la temporada. Sin Carvajal y Marcelo el equipo blanco sufre en defensa y no es tan peligroso en ataque. El Madrid ya pag\u00f3 las consecuencias, en su juego y en su equilibrio, ante el Celta en la Copa y frente al M\u00e1laga en LaLiga. Por este motivo, Zidane tiene tres d\u00edas para darle vueltas a las posibles soluciones de cara al pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles. El estadio, Bala\u00eddos, y el resultado de la ida, 1-2, no permiten errores. El t\u00e9cnico franc\u00e9s deber\u00e1 elegir entre dar continuidad a su plan de ayer en el Bernab\u00e9u, optar por dar entrada a Danilo para liberar a Lucas V\u00e1zquez de deberes en defensa que le mermen al desbordar o incluso por apostar por jugar con tres centrales como en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, de inicio o durante el partido si lo necesita. Eso s\u00ed, arriesgando m\u00e1s que aquella vez y poblando un centro del campo que ahora ya acusa el cansancio. Todo depender\u00e1 de c\u00f3mo evolucionen los tocados (Marcelo y Modric). Benzema y Cristiano ser\u00e1n fijos arriba.Plan 1: Lucas V\u00e1zquez y Nacho en los laterales\u00c9sta podr\u00eda ser la opci\u00f3n m\u00e1s l\u00f3gica, por la sencilla raz\u00f3n que es la primera que eligi\u00f3 Zidane cuando tuvo que decidir y porque Danilo no termina de convencer. Ante el M\u00e1laga, el franc\u00e9s opt\u00f3 por poner a Nacho antes que al brasile\u00f1o de titular y luego, cuando se lesion\u00f3 Marcelo, prefiri\u00f3 reconvertir a Lucas en defensa antes que tirar de un jugador cuestionado. Zidane asegur\u00f3 que Danilo ten\u00eda molestias y por eso no jug\u00f3. Quiz\u00e1s porque \u00e9l tambi\u00e9n lo ve por detr\u00e1s en las quinielas o, por contra, porque no quiso arriesgar con su estado f\u00edsico debido a que piensa en \u00e9l como titular inminente. Lo cierto es que Lucas y Nacho fueron de lo mejor ante el M\u00e1laga y la alineaci\u00f3n de ambos en los laterales, con Ramos y Varane como centrales, dar\u00eda de nuevo muchas variantes en Vigo. En defensa el Madrid seguir\u00eda con su habitual dibujo con cuatro atr\u00e1s, emparejando a Lucas con Bongonda, la bala del Celta, y dejando a tres jugadores fijos con clara vocaci\u00f3n defensiva (Ramos, Varane y Nacho) cuando el gallego se prodigue en ataque. El Madrid necesita arriesgar en Copa. Y poner un extremo de lateral tiene su sentido. El peligro de esta opci\u00f3n es que el Madrid podr\u00eda ser demasiado previsible al volcarse demasiado por la derecha.Plan 2: dar entrada a DaniloEl hecho de no jugar en el Santiago Bernab\u00e9u, donde le han pitado \u00faltimamente, la necesidad de ser m\u00e1s ofensivos en Copa (tiene mucho recorrido y si juega, Lucas estar\u00eda donde tiene que estar) y su partidazo la temporada pasada en Bala\u00eddos (1-3 con gol incluido), hacen que Danilo tenga muchas opciones de jugar en el lateral derecho en Vigo para dejar a Nacho en el costado izquierdo. Zidane dio a entender ayer en rueda de prensa que aunque Danilo tiene alguna molestia f\u00edsica, lo que de verdad no quiso con \u00e9l es arriesgar: \"No estamos ahora mismo para eso\". De ah\u00ed que pueda tenerlo en sus oraciones para el once titular que debe intentar remontar un 1-2 por primera vez en su historia. \"No me gustar\u00eda tener que volver a repetir con Lucas ah\u00ed\", lleg\u00f3 a decir. No se sabe sin por convicci\u00f3n o para confundir a Berizzo. Si juega Danilo, el Madrid tendr\u00e1 una banda muy ofensiva, pero tambi\u00e9n hay opciones de que crezca el peligro Bongonda. En la ida fue una pesadilla y Danilo tuvo que ser sustituido por no poder frenarle. Y, sobre todo, atendiendo a la fr\u00eda estad\u00edstica, aumentar\u00e1 la inestabilidad del Madrid y menguar\u00e1n sus opciones de pasar a semifinales: siempre que Danilo jug\u00f3 de inicio, el Madrid encaj\u00f3 al menos un gol.Plan 3: tres centralesSin los laterales titulares disponibles, que son en los que de verdad conf\u00eda Zidane para las noches importantes, tendr\u00eda sentido utilizar un sistema el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles que no los necesite. El 1-3-5-2 alternativo ser\u00eda una variante al plan utilizado en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n hace una semana, donde las urgencias del Sevilla y las carencias del Madrid convirtieron ese novedoso dibujo en un 1-5-3-2 durante demasiados momentos. En esta ocasi\u00f3n, Nacho, Ramos y Varane seguir\u00edan siendo los centrales con la idea de poblar m\u00e1s un centro del campo que ante el M\u00e1laga dio s\u00edntomas de agotamiento. Pero en esta ocasi\u00f3n los jugadores m\u00e1s volcados en las bandas ser\u00edan m\u00e1s ofensivos que Carvajal y Marcelo en la derrota de Sevilla. Lucas podr\u00eda caer a la banda derecha en ese centro del campo con cinco hombres, siendo pr\u00e1cticamente un carrilero, mientras que esa funci\u00f3n en el lado opuesto podr\u00edan cumplirla a la perfecci\u00f3n Kovacic o incluso Asensio, siempre y cuando no llegue a tiempo Marcelo. Tanto el croata como el espa\u00f1ol son jugadores a los que le va la ida y la vuelta y, adem\u00e1s, son muy trabajadores. Esta opci\u00f3n ultraofensiva de jugar restar\u00eda algo de desborde en banda en favor del juego por dentro y har\u00eda que Isco s\u00f3lo pueda jugar de interior si Modric no sana a tiempo.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485025030_733338_1485025180_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485025030_733338.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:45.482760"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T19:00:10+01:00", "id": "12162017-01-21T18:51:22.582257", "polarity": -1, "keywords": "Luis Enrique,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,FC Barcelona,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Las claves de que la renovaci\u00f3n de Luis Enrique siga atascada", "articleBody": "Luis Enrique cumple contrato el pr\u00f3ximo mes de junio. Se est\u00e1 hablando mucho de su renovaci\u00f3n, pero ya se est\u00e1 deslizando que puede haber tomado la decisi\u00f3n de dejarlo. De momento, ni el t\u00e9cnico ni el club se han manifestado en uno u otro sentido. Estas son las claves en la ampliaci\u00f3n de contrato del asturiano.Luis Enrique marca los tiempos.\nLa renovaci\u00f3n del t\u00e9cnico del Barcelona ha dejado de ser tema de debate en la sala de prensa del club en las comparecencias del t\u00e9cnico. En cuanto surge el tema, el asturiano se convierte en Bartleby, ese personaje de la novela de Herman Melville que pasa por la vida eludiendo cualquier cuesti\u00f3n a base de repetir \"preferir\u00eda no hacerlo\". Su insistencia en evitar la cuesti\u00f3n ha convertido el debate en un ruido de fondo y ha quedado claro que es \u00fanicamente el asturiano el que marcar\u00e1 los tiempos en un sentido o en otro.La experiencia de la \u00faltima vez.\nNo es nueva la situaci\u00f3n. En la \u00faltima renovaci\u00f3n de Luis Enrique el suspense se mantuvo hasta que el contador estaba a cero y eso que estamos hablando de la temporada del triplete. Luis Enrique comunic\u00f3 a la junta que aceptaba la oferta de renovaci\u00f3n despu\u00e9s de ganar en Berl\u00edn la final de la Champions a la Juventus. Con elecciones convocadas en el club para ese verano, la junta le renov\u00f3 justo antes de dimitir. Era tal el secretismo de Luis Enrique respecto a su decisi\u00f3n que todo indica que fue una decisi\u00f3n tomada en el \u00faltimo momento. Ni sus colaboradores m\u00e1s \u00edntimos sab\u00edan lo que iba a hacer. De hecho, ni su esposa estaba al tanto de donde iban a ir sus hijos al colegio el siguiente curso.El plan B.\nVistas las experiencias, el club sabe que la oferta de renovaci\u00f3n depende \u00fanicamente del t\u00e9cnico asturiano, pero deben de trabajar en opciones por si Luis Enrique decide no continuar. El entrenador ha dejado claro que o sigue en el Barcelona o se toma un a\u00f1o sab\u00e1tico para reponerse de tres a\u00f1os de vor\u00e1gine y el club le ha dejado claro que la oferta para continuar siempre estar\u00e1 ah\u00ed. Nadie se ha planteado prescindir de Luis Enrique de manera unilateral. No obstante, ante la posibilidad de que decida irse, Robert Fern\u00e1ndez, el secretario t\u00e9cnico del club debe de tener las espaldas bien cubiertas. Los nombres que suenan son poco m\u00e1s o menos los que suenan desde hace tiempo para el banquillo barcelonista y que tambi\u00e9n aparecieron cuando Luis Enrique ya se hizo cargo del equipo. Se trata de los Koeman, Valverde u \u00d2scar. A estos se han unido otros de nuevo cu\u00f1o en estas circunstancias como Eusebio, que se ha reivindicado en Anoeta, Quique Seti\u00e9n o Sampaoli, que parece ser el que est\u00e1 m\u00e1s de moda. Otra de las opciones ser\u00eda que Unzu\u00e9, su segundo, se hiciera cargo del equipo, pero el grupo de trabajo de Luis Enrique le es extremadamente fiel y si se marcha, lo m\u00e1s probable es que sus colaboradores se fueran con \u00e9l.No es una cuesti\u00f3n de resultados.Al menos, esto es lo que manifiestan ambas partes. Desde el lado de la junta se insiste en que acabe como acabe la temporada, la entidad est\u00e1 satisfecha con el trabajo del entrenador al que consideran el ideal para llevar la nave gane o no gane t\u00edtulos esta temporada. De hecho, consideran que en dos a\u00f1os Luis Enrique ya ha ganado m\u00e1s de lo que se le podr\u00eda haber exigido cuando se hizo cargo del equipo. Lo mismo piensa el entrenador. Su hoja de servicios est\u00e1 all\u00ed y de la misma manera que puede pedir seguir si no gana nada a final de temporada, nadie descarta que pudiera igualmente tomarse ese a\u00f1o sab\u00e1tico despu\u00e9s de alzar los tres t\u00edtulos. Esta es la teor\u00eda, en la pr\u00e1ctica est\u00e1n los detalles del d\u00eda a d\u00eda y las circunstancias en los partidos y el curso de una temporada a la que le falta m\u00e1s de la mitad.El l\u00edmite.\nPero l\u00f3gicamente, el Barcelona no puede esperarse como pas\u00f3 la \u00faltima vez al \u00faltimo momento, en especial, si la respuesta del t\u00e9cnico es negativa. Robert Fern\u00e1ndez ha hablado con Luis Enrique para pedirle que en el mes de abril como muy tarde les comunique su decisi\u00f3n con el compromiso de la junta de mantenerla en privado. El t\u00e9cnico ha reconocido que es una medida que le parece justa y que as\u00ed actuar\u00e1. La relaci\u00f3n de Luis Enrique tanto con el secretario t\u00e9cnico como con el presidente es buena y en este aspecto no se supone que vaya a haber problemas. Teniendo en cuenta que el 23 de abril el Bar\u00e7a visita el Bernab\u00e9u y se empiece a vislumbrar ya m\u00e1s claramente como est\u00e1 el equipo en Liga y en Champions, esa podr\u00eda ser la fecha para que al menos en clave interna, podr\u00eda tomarse la decisi\u00f3n.L\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484909252_226325_1484935048_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484909252_226325.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.582257"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2016-10-11T20:11:40+01:00", "id": "20072017-01-21T18:51:10.018910", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Las diferencias entre el Nuevo Camp Nou y el Nuevo Santiago Bernab\u00e9u", "articleBody": "El\u00a0Real Madrid, como el\u00a0FC Barcelona, se ha puesto manos a la obra para mejorar su estadio. El Nuevo Camp Nou ya lleva tiempo 'cocin\u00e1ndose' y el Nuevo Santiago Bernab\u00e9u ha sido\u00a0presentado este martes por Florentino P\u00e9rez.\u00a0Ambos proyectos presentan varias diferencias importantes. Estas son algunas de ellas:sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        La Asamblea de Compromisarios del FC Barcelona autoriz\u00f3 a la Junta Directiva a convocar un refer\u00e9ndum para decidir la construcci\u00f3n o remodelaci\u00f3n del actual Camp Nou.\u00a0Naci\u00f3 democr\u00e1tiamente. El Nuevo Santiago Bernab\u00e9u\u00a0nace por imposici\u00f3n\u00a0de Florento P\u00e9rez: \"ni la inversi\u00f3n ni el cambio de nombre necesitan ser aprobados por los socios\".En ambos casos se trata de un proyecto de remodelaci\u00f3n\u00a0sin que\u00a0el calendario deportivo quede alterado por las obras, aunque en el caso del FC Barcelona la\u00a0remodelaci\u00f3n ser\u00e1 m\u00e1s acusada\u00a0al completarse, por ejemplo, la Tercera Grader\u00eda de Lateral y Tribuna. En este sentido, experimentar\u00e1 un aumento.Mientras el Nou Camp Nou aumentar\u00e1 su aforo, pasar\u00e1 de los 98.772\u00a0a los\u00a0105.000 espectadores, el Nuevo Santiago Bernab\u00e9u no lo har\u00e1 y seguir\u00e1 siendo para 85.000 almas.La\u00a0del FC Barcelona ser\u00e1\u00a0abierta, formada por tres anillos con el techo de secci\u00f3n inclinada. El del Real Madrid, asim\u00e9trica y de acero, que se resolver\u00e1 a base de bandas met\u00e1licas de ancho y orientaci\u00f3n variable.El proyecto del FC Barcelona asciende a\u00a0600 millones de euros; el del Real Madrid a\u00a0400. El del Bar\u00e7a se financiar\u00e1 con 200 millones por una entidad de cr\u00e9dito, 200 m\u00e1s ser\u00e1n de fondos propios y los otros 200 por la venta comercial del nombre del estadio. El del Real Madrid por el fondo de inversi\u00f3n de Abu Dhab que posee la propiedad de la petrolera Cepsa, entre otras compa\u00f1\u00edas.Ambos proyectos se licitaron por mediaci\u00f3n de un concurso internacional. El del FC Barcelona se lo llev\u00f3 el estudio\u00a0Nikken Sekkei + Joan Pascual i Ramon Ausi\u00f3 Arquitectes. Por su parte, el del Real Madrid se lo adjudic\u00f3\u00a0GMP Arckitekten - L35 Ribas.La idea con la que trabaja el FC Barcelona es iniciar las obras de remodelaci\u00f3n al final de la\u00a0temporada 2017-18. El Real Madrid, por su parte, estudia iniciarlas el pr\u00f3ximo a\u00f1o\u00a02017.El Nuevo Santiago Bernab\u00e9u tendr\u00e1 un\u00a0videomarcador 360\u00ba. El del FC Barcelona no tendr\u00e1 estas caracter\u00edsticas.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/5/1476197848151.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/las-diferencias-entre-nuevo-camp-nou-nuevo-santiago-bernabeu-5484891", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:10.018910"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T12:57:00+01:00", "id": "39942017-01-23T16:27:40.585786", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Las lesiones y el Real Madrid: la maldici\u00f3n que no termina", "articleBody": "Las\u00a0lesiones de Marcelo y Modric\u00a0en el Madrid - M\u00e1laga de este pasado fin de semana han sido la gota que ha colmado el vaso para un Zinedine Zidane que confes\u00f3 estar \"an\u00edmicamente jodido\" tras los numerosos infortunios que ha sufrido su equipo en forma de lesiones.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Desde que arranc\u00f3 la temporada han sido\u00a019\u00a0los futbolistas del Madrid que han tenido que alejarse de los terrenos de juego y\u00a0solo cinco -Casilla, Rub\u00e9n Y\u00e1\u00f1ez, Nacho, Mariano y Marco Asensio- han estado disponibles para Zidane en todos\u00a0y cada uno de los partidos del Madrid. En total, tal y como recoge AS en un informe, entre todos ellos acumulan 954 d\u00edas de baja.\u00a0Una cifra que refleja el drama del equipo blanco y que se refleja muy bien en la fotograf\u00eda que acompa\u00f1a a la noticia. Solo falta ya que se lesionen Florentino o el propio Zidane.A d\u00eda de hoy la enfermer\u00eda del Real Madrid la ocupan cinco jugadores:\u00a0Marcelo, Modric, Carvajal, Pepe y\u00a0Bale, mientras que otros cuatro son duda de cara a la vuelta de cuartos de final de la Copa del Rey contra el Celta:\u00a0Danilo, Cristiano Ronaldo, James\u00a0-que podr\u00eda forzar para llegar a tiempo-\u00a0y\u00a0Coentrao, duda aunque no haya parte m\u00e9dico.\u00a0Una larga lista de jugadores que podr\u00eda verse incrementada en las pr\u00f3ximas jornadas si tenemos en cuenta que\u00a0Zidane se ver\u00e1 obligado a forzar todav\u00eda m\u00e1s a algunos futbolistas que est\u00e1n acumulando m\u00e1s minutos de los deseados. Ramos, Varane, Kroos y Casemiro est\u00e1n siendo\u00a0exprimidos. En el caso de los laterales, Zidane ha arriesgado: han sido los que m\u00e1s carga f\u00edsica ten\u00edan y han acabado rotos por el fracaso con sus sustitutos.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/9/6/1485172005169.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/drama-real-madrid-lesiones-5759875", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.585786"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T09:38:08+01:00", "id": "73552017-01-23T16:27:48.175440", "polarity": 1, "keywords": "Luis Enrique,Sergio Busquets,Ivan Rakitic,Javier Mascherano,Andr\u00e9 Gomes,Sergi Roberto,FC Barcelona,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Las opciones de Luis Enrique para cubrir la baja de Busquets", "articleBody": "Hoy se conocer\u00e1 el alcance de la lesi\u00f3n de Sergio Busquets. Las previsiones m\u00e1s optimistas, que se aferran a las palabras de Luis Enrique al final del partido de Eibar en las que dijo que \u201cno es tan grave como pensamos\u201d, hablan de quince d\u00edas de baja mientras que las m\u00e1s pesimistas, realizadas justo despu\u00e9s de la entrada de Escalante, le daban un mes m\u00ednimo fuera de los terrenos de juego.Sea como sea el diagn\u00f3stico, el Barcelona perder\u00e1 a Busquets para la vuelta del partido de cuartos de final de Copa ante la Real en el Camp Nou, el partido de Liga en Sevilla, una hipot\u00e9tica ida de semifinales de Copa y la visita del Athletic como m\u00ednimo.Teniendo en cuenta que Busquets es el jugador m\u00e1s insustituible (Messi, aparte) del equipo al no disponer de un especialista espec\u00edfico en su puesto de medio centro, a Luis Enrique se le abre un debate sobre c\u00f3mo paliar esa ausencia. En principio tiene cuatro opciones claras que ya ha utilizado alguna que otra vez.El croata fue la soluci\u00f3n de urgencia a partir del minuto ocho de partido cuando Busquets tuvo que ser sustituido y tras unos minutos de duda en los que perdi\u00f3 un bal\u00f3n que tuvo que atajar Ter Stegen, cumpli\u00f3 a la perfecci\u00f3n yendo claramente de menos a m\u00e1s. Parece el favorito para ocupar de entrada esta posici\u00f3n. En Croacia ya juega en una posici\u00f3n parecida, pero con un esquema de doble pivote.Rakitic pugna por un bal\u00f3n con Yuri Berchiche.\nJavier Etxezarreta\u00a0(EFE)\nSupondr\u00eda la opci\u00f3n m\u00e1s conservadora por el talante defensivo del argentino. Mascherano lleg\u00f3 al Barcelona como mediocentro de contenci\u00f3n, pero Guardiola enseguida le recicl\u00f3 como central, que es la posici\u00f3n donde m\u00e1s minutos ha jugador. Sin embargo, en Argentina sigue siendo el medio defensivo titular. Cuando ha desempe\u00f1ado este puesto en el Barcelona no ha llegado a cuajar pues le falta habilidad con la pelota. Podr\u00eda servir para partidos muy concretos, pero al especialista del Barcelona se le pide m\u00e1s construcci\u00f3n que demolici\u00f3n.Javier Mascherano.\nRussell Cheyne\u00a0(REUTERS)\nEsta temporada ya ha jugado minutos en esta posici\u00f3n para dar descanso a Busquets, especialmente saliendo desde el banquillo. Buen manejo de bal\u00f3n con ambas piernas y capacidad en el juego por alto son sus virtudes, pero no puede esconder que no es su posici\u00f3n, pues es en los volantes donde se siente m\u00e1s c\u00f3modo. Le falta la agresividad y la experiencia para un puesto que viene a ser el reloj t\u00e1ctico del equipo. Se le ve m\u00e1s preparado para desempe\u00f1ar esta funci\u00f3n ante equipos claramente inferiores o en encuentros ya encarrilados.Andr\u00e9 Gomes ante Helder Lopes en el reciente partido contra Las Palmas.\nFERNANDO ZUERAS\u00a0(DIARIO AS)\nSer\u00eda el sustituto natural de Busquets, pero parad\u00f3jicamente apenas ha jugado en esta posici\u00f3n. Su reciclaje como lateral derecho le ha apartado del centro del campo. Se sabe a la perfecci\u00f3n la teor\u00eda del puesto, pues lo ha desempe\u00f1ado en multitud de ocasiones a lo largo de sus a\u00f1os en la cantera barcelonista y tiene todos los conceptos requeteaprendidos. Su inclusi\u00f3n como mediocentro obligar\u00eda a que Aleix Vidal se situara como lateral derecho, una situaci\u00f3n impensable hace unas semanas, pero que parece irse revirtiendo. En su contra, cabe se\u00f1alar que tampoco pudo acabar el partido en Ipurua por molestias en un tobillo. Ya lleg\u00f3 tocado a la cita.Inui y Sergi Roberto.\nAmaia Zabalo\u00a0(DIARIO AS)\nL\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485157461_622808_1485158080_sumario_normal.jpg,http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485157461_622808_1485158222_sumario_normal.jpg,http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485157461_622808_1485158362_sumario_normal.jpg,http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485157461_622808_1485158484_sumario_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485157461_622808.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:48.175440"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T14:53:31+01:00", "id": "73072017-01-21T18:51:08.251892", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Las razones de Luis Enrique para temer al Eibar", "articleBody": "El FC Barcelona visita este domingo por la noche el estadio de Ipur\u00faa, para medirse al Eibar en el partido correspondiente a la jornada 19 del calendario de Liga. A pesar de la diferencia de presupuestos entre los dos equipos,\u00a0Luis Enrique Mart\u00ednez advirti\u00f3 en rueda de prensa\u00a0que los argumentos del conjunto que entrena Jos\u00e9 Luis Mendil\u00edbar, hacen prever un encuentro complicado para los azulgranas.\u00a0\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El t\u00e9cnico asturiano,\u00a0preocupado\u00a0por el estado del campo que les espera, desgran\u00f3 los puntos fuertes de los vascos, a su entender,\u00a0peligrosos en todas las facetas del juego.\"Han incorporado el inicio en corto, si no presionas pueden asociarse entre centrales y el pivote, tienen ca\u00eddas en banda peligrosas. Su gran cualidad son los centros y los remates, con muy buenos centradores y gente en el remate que genera peligro. Adem\u00e1s, sin bal\u00f3n no te dejan pensar, te presionan y no dan respiro\", destac\u00f3 el entrenador.Luis Enrique desvel\u00f3 que ten\u00eda claras las intenciones del equipo de Mendilibar puesto que \"me han pasado un mail con todas sus declaraciones\". En este sentido, el azulgrana sabe que el Eibar no renunciar\u00e1 a la presi\u00f3n alta y exigir\u00e1 al Bar\u00e7a \"precisi\u00f3n con el bal\u00f3n y estar bien posicionados\".\u00a0Una de la caracter\u00edsticas del juego del Bar\u00e7a es la presi\u00f3n al rival en todas las l\u00edneas del campo. Ni los tres integrantes del tridente se libran de la exigencia.\u00a0En este sentido, el entrenador explic\u00f3 que \"los equipos que presionamos dependemos de todos los jugadores para generar dificultades.\u00a0Siempre hemos sido muy complicados en este sentido. Sabemos qu\u00e9 debemos hacer de manera colectiva, con y sin bal\u00f3n, para ganar t\u00edtulos\".NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/5/1485006678350.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/las-razones-luis-enrique-para-temer-eibar-5756979", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:08.251892"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T08:41:13+01:00", "id": "36852017-01-21T18:51:21.731301", "polarity": 1, "keywords": "Diego Simeone,Athletic Club de Bilbao,Copa del Rey,Josu Urrutia", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Las tres \u2018bendiciones\u2019 que le ha echado el nuevo San Mam\u00e9s al Atl\u00e9tico", "articleBody": "A estas alturas de la pel\u00edcula son pocos ya los que no saben que el Atl\u00e9tico de Madrid vive un idilio con el nuevo San Mam\u00e9s\n. El equipo rojiblanco, desde que lo entrena el argentino Diego Simeone ha ganado sus cuatro partidos frente al Athletic Club de Bilbao en el nuevo San Mam\u00e9s, tres de ellos con remontadas en el marcador, y con el triple de goles que su adversario, nueve en el caso de los visitantes y tres de los locales en cuatro encuentros. Cuatro partidos con historia de los que el equipo colchonero sali\u00f3 \u2018bendecido\u2019. \n    1. EL HIJO PR\u00d3DIGO, EL PRIMERO EN GANAR\nEl Atl\u00e9tico de Madrid es hijo del Athletic de Bilbao \npor m\u00e1s que Javi Aldazabal, secretario de la directiva presidida por Josu Urrutia, le pese. El club colchonero se cre\u00f3 de estudiantes vascos que resid\u00edan en Madrid y que formalizaron una sucursal de la entidad vizca\u00edna hasta que el Atl\u00e9tico tom\u00f3 forma propia y anduvo solo. Por ello, qu\u00e9 mejor que el cuadro madrile\u00f1o para pasar a la historia como el primer equipo visitante que se llevase la victoria en el nuevo San Mam\u00e9s. El triunfo se dio en Copa del Rey, en la temporada 13-14, en los cuartos de final. El estadio ni siquiera estaba terminado del todo, quedaba un fondo por ser acabado y el Athletic pretend\u00eda hacer del nuevo recinto el mismo fort\u00edn que hab\u00eda hecho del antiguo San Mam\u00e9s. De hecho, antes que los de Simeone venciesen 1-2, d\u00e1ndole la vuelta al tanto inicial de Aduriz con goles de Diego Costa y Ra\u00fal Garc\u00eda, los vascos ya hab\u00edan dado muestra de que no iba a ser f\u00e1cil vencer en este feudo.El estadio se inaugur\u00f3 el 16 de septiembre de 2013, 4.\u00aa jornada de liga de la temporada 13/14. En aquel partido el Athletic se enfrent\u00f3 al Celta de Vigo y el resultado final fue de 3-2 para los locales, que le dieron la vuelta al marcador. Hasta que lleg\u00f3 el Atl\u00e9tico, \u2018Los Leones\u2019 llevaban cuatro meses defendiendo su feudo con \u00e9xito.  \n    2. EL PUNTO DE INFLEXI\u00d3N PARA SER CAMPE\u00d3N DE LIGA\nEn el seno del vestuario colchonero, el partido que el Atl\u00e9tico de Madrid venci\u00f3, tambi\u00e9n en la temporada 13-14 pero en Liga, en el nuevo San Mam\u00e9s fue clave para lograr la confianza que les faltaba en sus opciones de pelear por el t\u00edtulo de LaLiga. Lo que parec\u00eda imposible se convirti\u00f3 en posible y gracias al 1-2 que el Atl\u00e9tico logr\u00f3 ante el equipo vasco, una de las salidas m\u00e1s complicadas que le quedaban a los de Simeone.El equipo rojiblanco lleg\u00f3 l\u00edder a esa 31\u00aa jornada y los rivales por el t\u00edtulo, el Real Madrid y el FC Barcelona ten\u00edan claro que fallar\u00edan. Y el Atl\u00e9tico respondi\u00f3 con un encuentro formidable, serio, potente y con remontada. Al 1-0 de Munia\u00edn reaccion\u00f3 con el 1-1 de Diego Costa, el 1-2 de Koke y una demostraci\u00f3n de fe. \u201cEl mostrar que la Liga no era nuestro objetivo nos quitaba presi\u00f3n de puertas para afuera\u201d, reconoci\u00f3 hace poco Courtois para a\u00f1adir que poco a poco, el equipo se dio cuenta de que se pod\u00eda hacer. \u201dCuando ve\u00edamos que segu\u00edamos primeros, empezamos a pensar que pod\u00edamos ganar la Liga. Hubo un punto de inflexi\u00f3n para nosotros, fue en Bilbao. Sab\u00edamos que si gan\u00e1bamos en San Mam\u00e9s \u00edbamos a tener opciones de ser campeones\u201d. \n    3. EL DESPEGUE DE GRIEZMANN\nA d\u00eda de hoy, Antoine Griezmann es el jugador franquicia del Atl\u00e9tico de Madrid. Eso nadie lo duda. Pero hasta que el franc\u00e9s logr\u00f3 hacerse con un sitio en el equipo colchonero, pasaron meses y muchos partidos. Su adaptaci\u00f3n iba siendo progresiva en aquella primera temporada, la 14-15, donde Mandzukic era la referencia y el galo entraba y sal\u00eda de los onces iniciales. Hablamos de que era finales de diciembre cuando el ex jugador de la Real Sociedad, por el que el Atl\u00e9tico hab\u00eda pagado 30 millones de euros, que llevaba apenas seis goles en 23 partidos en los que apenas en 11 hab\u00eda salido de inicio. Arreciaban las dudas y ah\u00ed apareci\u00f3 San Mam\u00e9s \npara bendecir al galo y darle impulso hasta convertirse en el jugador que es a d\u00eda de hoy. A partir de ese momento se convirti\u00f3 en titular indicutible.\nEn el estadio vasco firm\u00f3 su \u00fanico triplete hasta la fecha con la rojiblanca (una rareza para un tipo que ha hecho, por ejemplo, 17 dobletes). Hizo un partido tremendo. Fue el resultado de involucrarse en nuestro trabajo dentro del grupo. Lo que le est\u00e1 pasando es m\u00e9rito suyo\u201d, reconoc\u00eda Diego Simeone poco despu\u00e9s sobre la actuaci\u00f3n del de Macon.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_jmgfuente_20170120-195958_imagenes_md_terceros_6-kwqB-U413537918909YWH-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170121/413537918909/bendiciones-nuevo-san-mames-atletico.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.731301"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T13:29:14+01:00", "id": "56352017-01-23T16:27:04.906827", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Leo Messi y Luis Su\u00e1rez se colocan a un gol de la Bota de Oro", "articleBody": "Los azulgranas\u00a0Leo Messi y Luis Su\u00e1rez est\u00e1n en racha. Los dos jugadores\u00a0han puesto la directa en la carrera por el Pichichi\u00a0y ambos coronan la tabla de goleadores de LaLiga con 15 goles por cabeza. Su competici\u00f3n, mano a mano, ha hecho, casi\u00a0de rebote,\u00a0que se encuentren a solo una diana del liderato de la Bota de Oro europea.\u00a0\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasEl delantero del Borussia Dortmund,\u00a0Pierre-Emerick\u00a0Aubameyang, lidera desde hace semanas la clasificaci\u00f3n de goleadores de las ligas europeas. Sin embargo, el mes de par\u00f3n invernal en la Bundesliga y\u00a0su participaci\u00f3n en la Copa \u00c1frica\u00a0han hecho que la renta goleadora del\u00a0gabon\u00e9s en liga est\u00e9 congelada desde el pasado 16 de diciembre, cuando vio puerta ante el\u00a0Hoffenheim.La tendencia de los dos azulgranas ha sido precisamente la contraria.\u00a0Messi suma cinco jornadas de Liga consecutivas marcando. Sus 6 goles en los \u00faltimos cinco partidos han hecho que el argentino escale posiciones r\u00e1pidamente en la clasificaci\u00f3n.Por su parte, Luis Su\u00e1rez no se queda atr\u00e1s. El uruguayo,\u00a0vigente ganador de la Bota de Oro, ha marcado\u00a0siete goles en los \u00faltimos seis partidos\u00a0activando sus opciones al premio.La situaci\u00f3n de los dos delanteros del Bar\u00e7a contrasta con la del madridista\u00a0Cristiano Ronaldo, quien sigue inmerso en su particupar crisis\u00a0y, con 12 goles, no pasa de la posici\u00f3n 22 de la tabla. \u00a0As\u00ed est\u00e1 la lucha por la Bota de Oro:\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/3/1485171644337.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/leo-messi-luis-suarez-colocan-gol-bota-oro-5760106", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.906827"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T17:13:03.000+01:00", "id": "13552017-01-21T18:51:05.784605", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Los memes del Real Madrid- M\u00e1laga", "articleBody": "Los memes del Real Madrid- M\u00e1laga", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/ContraPortada/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_cchaves_20170121-170500_imagenes_md_otras_fuentes_memes_4-ku6E--980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413573840157/lo-memes-del-real-madrid--malaga.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.784605"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T13:56:51+01:00", "id": "62052017-01-23T16:26:58.010055", "polarity": -1, "keywords": "Marcelo,Luka Modric,Real Madrid,Celta de Vigo", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Los partidos que se perder\u00e1n Marcelo y Modric", "articleBody": "Luka \nModric y Marcelo han conocido hoy el alcance de sus respectivas lesiones. El parte m\u00e9dico del Real Madrid indica que el croata sufre una sobrecarga en el aductor largo derecho que le tendr\u00e1 diez d\u00edas de baja, mientras que para el brasile\u00f1o los pron\u00f3sticos son peores: una lesi\u00f3n de grado 2 en el b\u00edceps femoral izquierdo que le tendr\u00e1 en el dique seco entre tres y cuatro semanas.Estos son los partidos que se perder\u00e1n Marcelo y Modric:\n    MODRIC\n- LIGA: Real Sociedad (29 enero)- COPA: La vuelta de los cuartos de final ante el Celta (25 enero) y el partido de ida de una hipot\u00e9tica semifinal.\n    MARCELO (*si son cuatro semanas) - LIGA: Real Sociedad (29 de enero), Celta (5 febrero), Osasuna (11 febrero) y *Espanyol (18 febrero)- COPA: La vuelta de los cuartos de final ante el Celta (25 enero) y unas hipot\u00e9ticas semifinales.- CHAMPIONS: *Partido de ida de 1/8 de final ante el N\u00e1poles (15 febrero).", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/631775136_20170116022000-kwsC-U4136276127833kG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170123/413627612783/lesion-modric-marcelo-partidos.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:58.010055"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-22T18:21:01+01:00", "id": "61462017-01-23T16:27:40.093088", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Los valores de la cantera del Real Madrid, por los suelos", "articleBody": "El Castilla, m\u00e1s concretamente alguno de sus jugadores,\u00a0ha perdido los papeles en el encuentro que este domingo les ha enfrentado al\u00a0Amorebieta en Urretxe.\u00a0Un pol\u00e9mico penalti en el \u00faltimo minuto de juego, el minuto 90', permiti\u00f3 al Amorebieta igualar un partido que se le hab\u00eda puesto muy cuesta arriba con un resultado de 0-2 en el minuto 47 de juego.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        No obstante, lo peor de todo no sucedi\u00f3 en el terreno de juego sino, tal y como reflejo el colegiado en el acta del encuentro, fuera del campo. Dos jugadores se han visto implicados en estos hechos.\u00a0Alvaro Tejero,\u00a0que ya ha jugado alg\u00fan partido con el primer equipo del Real Madrid,\u00a0y Mario Hermoso.Seg\u00fan el acta arbitral\u00a0escrita por el colegiado navarro\u00a0Iosu Galech Apezteguia, \"en el minuto 90 el jugador (3)\u00a0Tejero Sacristan,\u00a0Alvaro fue expulsado por el siguiente motivo: Escupir a un adversario en la cara una vez finalizado el encuentro, todav\u00eda sobre el terreno de juego\".Por su parte,\u00a0Mario Hermoso\u00a0fue acusado tambi\u00e9n por el colegiado de, supuestamente, \"una vez finalizado el encuentro, al entrar en el t\u00fanel de vestuarios, dio un pu\u00f1etazo a una puerta rompiendo el cristal\".Un mal ejemplo de los jugadores del Real Madrid,\u00a0m\u00e1s concretamente de su filial, que lo pueden pagar con dos importantes sanciones.NOTICIAS RELACIONADASEl Real Madrid analizar\u00e1 este lunes el acta arbitral antes de realizar los recursos pertinentes.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/9/1485105300297.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/los-valores-cantera-del-real-madrid-por-los-suelos-5758651", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.093088"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T20:47:15+01:00", "id": "53402017-01-21T18:51:24.379734", "polarity": -1, "keywords": "Entrenamientos,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Lucas fue la novedad en el entrenamiento del Atl\u00e9tico", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directo", "images": "", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/20/portada/1484941218_517037.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.379734"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T19:14:03+01:00", "id": "53382017-01-23T16:27:37.771634", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Lucas recibe el alta", "articleBody": "Sobre el c\u00e9sped apenas hab\u00eda siete jugadores del primer equipo en el entrenamiento del viernes, pero entre ellos se encontraba la buena noticia del d\u00eda: Lucas Hern\u00e1ndez. El galo apareci\u00f3 en el campo cuatro de la Ciudad Deportiva de Majadahonda junto a Torres, Gameiro, Vrsaljko, Gabi, God\u00edn y Moreira para completar la sesi\u00f3n. El resto de jugadores, los que fueron titulares en el Calder\u00f3n contra el Eibar, se dedicaron a completar una sesi\u00f3n de recuperaci\u00f3n en el gimnasio.El central franc\u00e9s no se hab\u00eda ejercitado con el grupo desde que se lesion\u00f3 el pasado d\u00eda 10 en el duelo copero ante Las Palmas. El canterano sufr\u00eda una sobrecarga muscular en el recto anterior del muslo derecho y hab\u00eda trabajado al margen desde que las pruebas en la cl\u00ednica Fremap dictaminaron el alcance de la lesi\u00f3n.El defensa ha alternado el trabajo sobre el verde en solitario con el de fisioterapia en las instalaciones del club. Esta misma semana ya se pudo ver su mejor\u00eda, pues el pasado mi\u00e9rcoles corri\u00f3 junto a uno de los recuperadores en el c\u00e9sped del Calder\u00f3n. Lo hizo mientras el resto del equipo completaba la sesi\u00f3n de trabajo previa al duelo copero. Pero la recuperaci\u00f3n total no lleg\u00f3 hasta la ma\u00f1ana del viernes en Majadahonda. Tras completar el entrenamiento sin aparente rastro de la lesi\u00f3n, Lucas recibi\u00f3 el alta m\u00e9dica que le declaraba apto para que Simeone pueda contar con \u00e9l de cara al pr\u00f3ximo choque liguero ante el Athletic. As\u00ed las cosas, despu\u00e9s de dos partidos en los que El Cholo no ha podido contar con \u00e9l, vuelve a estar a disposici\u00f3n del t\u00e9cnico rojiblanco. El que no se ejercit\u00f3 ayer fue el italiano Alessio Cerci, que sigue buscando una salida del club en el presente mercado invernal.Bernab\u00e9 recibi\u00f3 tambi\u00e9n el alta hospitalaria, tras pasar por el quir\u00f3fano el jueves por una luxaci\u00f3n en el hombro derecho, de modo que, tras unos d\u00edas de reposo, comenzar\u00e1 con el trabajo de recuperaci\u00f3n y fisioterapia. El portero rojiblanco quiso agradecer a trav\u00e9s de las redes los \u00e1nimos recibidos: \"Me llena de fuerza e ilusi\u00f3n tener siempre vuestro apoyo en los buenos momentos y m\u00e1s a\u00fan verlo multiplicado en los no tan buenos [...] Quiero darle las gracias a todo el equipo Atl\u00e9tico de Madrid, por demostrar una vez m\u00e1s la calidad humana que derrochan estos jugadores y sus t\u00e9cnicos [...] Jam\u00e1s olvidar\u00e9 tantos buenos detalles hacia mi persona. Ahora en mi d\u00eda a d\u00eda me toca seguir poniendo en pr\u00e1ctica eso que todos los atl\u00e9ticos hacemos y sabemos: 'si se cree y se trabaja, se puede'. Un d\u00eda menos para poder volver\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849354010320.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/20/5882527622601df51d8b4574.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:37.771634"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T15:49:05+01:00", "id": "15092017-01-21T18:51:21.287871", "polarity": 1, "keywords": "Diego Simeone,Athletic Club de Bilbao,God\u00edn,Antoine Griezmann", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Lucas regresa a la convocatoria del Atl\u00e9tico", "articleBody": "Diego Simeone facilit\u00f3 tras el entrenamiento celebrado este s\u00e1bado en Majadahonda la lista de convocados para jugar el domingo (16.15 horas) ante el Athletic en San Mam\u00e9s. Una lista de 18 jugadores en la que la principal novedad es el regreso de Lucas Hern\u00e1ndez, ausente en los dos \u00faltimos partidos del conjunto rojiblanco por una sobrecarga muscular y que el viernes recibi\u00f3 el alta m\u00e9dica, pasando a estar a disposici\u00f3n del Cholo..\n    Moy\u00e1, Moreira, God\u00edn, Filipe, Savic, Vrsaljko, Lucas, Juanfran, Gim\u00e9nez, Koke, Sa\u00fal, Carrasco, Gabi, Gait\u00e1n, Griezmann, Fernando Torres, Correa y Gameiro son los futbolistas que integran la convocatoria, en la que la entrada del central franc\u00e9s por el canterano Keidi es la \u00fanica variaci\u00f3n respecto al choque de copa frente al Eibar,\n    Tiago, Oblak, Augusto (lesionados), Cerci (por decisi\u00f3n t\u00e9cnica)y Thomas (en la Copa \u00c1frica con Ghana) son las ausencias del primer equipo en la expedici\u00f3n colchonera que saldr\u00e1 de Barajas a las 19 horas de la tarde y quedar\u00e1 alojado en el c\u00e9ntrico hotel Carlton.El futbolista portugu\u00e9s, que sigue con su particular puesta a punto se ejercit\u00f3 sobre el c\u00e9sped pero al margen del grupo con uno de los recuperadores del cuerpo t\u00e9cnico.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/20170121-636205987206272887_20170121123515-k6R-U413567813090av-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170121/413567813090/lucas-regresa-convocatoria-atletico-para-san-mames.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.287871"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T13:33:11+01:00", "id": "22112017-01-21T18:51:24.615653", "polarity": 1, "keywords": "Lucas Hern\u00e1ndez,Athletic,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Lucas se entren\u00f3 con el resto y podr\u00eda estar para Bilbao", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoEl Atl\u00e9tico se ha entrenado esta ma\u00f1ana en Majadahonda en un ambiente g\u00e9lido debido al fr\u00edo en la Ciudad deportiva rojiblanca. La plantilla tuvo media hora de gimnasio y posteriormente los futbolistas que no jugaron o s\u00f3lo lo hicieron un rato ante el Eibar, saltaron al terreno de juego.La buena noticia para Simeone es que el canterano Lucas particip\u00f3 en el entrenamiento como uno m\u00e1s junto al resto de sus compa\u00f1eros. Lucas estar\u00eda, pues, a disposici\u00f3n del Cholo para el encuentro ante el Athletic ya que recibi\u00f3 el alta m\u00e9dica al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n.Junto a Lucas se entrenaron Moreira, Vrsaljko, God\u00edn, Gabi, Gameiro y Fernando Torres.\nEstuvieron haciendo un circuito con bal\u00f3n y un partidillo ante un equipo de jugadores de las categor\u00edas inferiores. A los jugadores se les vio con gorros para protegerse del fr\u00edo.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484915461_229920.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.615653"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2016-11-03T18:27:02+01:00", "id": "25592017-01-21T18:51:11.489953", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Lucas V\u00e1zquez 2021", "articleBody": "Lucas V\u00e1zquez ha sido el siguiente. El Real Madrid ha anunciado la renovaci\u00f3n del delantero hasta el 2021\u00a0tras cerrar la continuidad de Kroos y Modric las \u00fatimas semanas.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Ahora le ha llegado el turno al delantero, que regres\u00f3 el curso pasado a la entidad tras ser cedido al Espanyol, y que se ha convertido en una pieza importante para Zidane,\u00a0a menudo desde el banquillo.\u00a0V\u00e1zquez comparecer\u00e1 ante los medios ma\u00f1ana a partir de la 13.30 para expresar sus sensaciones tras el acuerdo de renovaci\u00f3n con el club blanco.\u00a0El jugador siempre hab\u00eda expresado su deseo de seguir en la entidad blanca y a partir de ahora espera seguir siendo protagonista con el primer equipo.\u00a0La presencia de la BBC dificulta que pueda tener continuidad en un equipo lleno de estrellas.Y m\u00e1s a\u00fan con\u00a0el excedente de mediapuntas que tiene el Madrid, con jugadores como Isco y\u00a0James, que tambi\u00e9n buscan su sitio en el once inicial.Es por eso que salvo en algunas fases de la temporada, V\u00e1zquez ha actuado m\u00e1s como revulsivo, por su desborde y desequilibrio, que como un futbolista estrcurual en el Madrid de Zidane.\u00a0\u00a0\u00a0M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/4/1/1477484603014.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/lucas-vazquez-renueva-con-madrid-hasta-2021-5588997", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.489953"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T13:11:05+01:00", "id": "80112017-01-21T18:51:20.848161", "polarity": 1, "keywords": "Eibar CF,Luis Enrique,F\u00fatbol Club Barcelona,Pedro Le\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Enrique analiza los peligros del Eibar", "articleBody": "El Bar\u00e7a volver\u00e1 a viajar ma\u00f1ana al Pa\u00eds Vasco para afrontar la 19\u00aa jornada de La Liga frente al Eibar en el Ipur\u00faa. Tras el \u00faltimo entrenamiento de los azulgrana en la Ciutat Esportiva, Luis Enrique ha comparecido en la rueda de prensa previa al encuentro en la que ha analizado los peligros de su pr\u00f3ximo rival.\u201cHa incorporado el inicio en corto, tiene la capacidad de saber asociarse entre pivote y centrales. Su gran calidad son los centros y los remates, tiene muy buenas bandas con Inui y Pedro Le\u00f3n\u201d, declar\u00f3 el t\u00e9cnico azulgrana. \u201cSon un equipo muy compensado, no te dejan pensar y siempre te ponen en problemas\u201d.Preguntado por si le preocupa el estado del terreno de juego en el Ipur\u00faa declar\u00f3 lo siguiente: \u201cMe preocupa, por las previsiones que hay. Normalmente, Ipur\u00faa siempre est\u00e1 en perfectas condiciones, pero vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1\u201d.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/21/Recortada/20170118-636203442227122435_20170118135252-kElD-U413565326764paC-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413565326764/luis-enrique-barca-eibar-la-liga.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.848161"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T14:54:30+01:00", "id": "75832017-01-21T18:51:08.288964", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Enrique no ve imprescindible ganar en Madrid para ganar la Liga", "articleBody": "El Barcelona est\u00e1 a dos puntos del\u00a0Real Madrid, que tiene, eso s\u00ed, un partido menos. Parece l\u00f3gico pensar que el encuentro entre los blancos y los blaugrana sera clave para el desenlace de la Liga, pero\u00a0la l\u00f3gica en el f\u00fatbol brilla a menudo por su ausencia.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Eso es, por lo menos, lo que piensa\u00a0Luis Enrique\u00a0sobre la obligatoriedad de sumar los tres puntos en el desplazamiento que har\u00e1 el Bar\u00e7a en la segunda vuelta al feudo blanco. Cuestionado por si sera imprescindible ganar all\u00ed para ser campe\u00f3n, el asturiano respondi\u00f3 con otra pregunta:\u00a0\"\u00bfCrees que si perdemos los otros 18 partidos ser\u00e1 imprescindible ganar en el Bernab\u00e9u?\", inquiri\u00f3 el t\u00e9cnico. \"No lo s\u00e9\", fue la respuesta del periodista. \"Yo tampoco\", cerr\u00f3 el debate Luis Enrique.\u00a0NOTICIAS RELACIONADASLo que parece evidente es que solo interesa el pr\u00f3ximo encuentro y ese no es otro que el que juegan este s\u00e1bado Eibar y Barcelona en Ipur\u00faa. El conjunto blaugrana necesita encadenar una serie de buenos resultados para confirmar la din\u00e1mica positiva que parece haber iniciado con las victorias logradas ante el Athletic, Las Palmas y la\u00a0Real Sociedad. Ganar en el Bernab\u00e9u no parece a d\u00eda de hoy imprescindible, pero quiz\u00e1 s\u00ed lo sea llegado el momento. O no.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/1/1485001165310.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/luis-enrique-imprescindible-ganar-madrid-para-ganar-liga-5756951", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:08.288964"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T14:19:41+01:00", "id": "67252017-01-23T16:26:57.267657", "polarity": 1, "keywords": "Luis Enrique,Eibar CF,Copa del Rey,Real Sociedad", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Enrique tira del juvenil para preparar la vuelta ante la Real", "articleBody": "El Bar\u00e7a volvi\u00f3 a la rutina de entrenamientos despu\u00e9s de la contundente victoria ante el Eibar (0-4) y se ejercit\u00f3 en el Camp Tito Vilanova de la Ciutat Esportiva Joan Gamper para empezar a preparar la vuelta de cuartos de final de la Copa del Rey ante la Real Sociedad.\n    Luis Enrique, que se mostr\u00f3 encantando con el rendimiento de sus futbolistas en tierras vascas, requiri\u00f3 la presencia en la sesi\u00f3n de los jugadores del Juvenil A Jordi Mboula, Oriol Rey, Jordi Tur y Alasana \nMammeh, que completaron el entrenamiento con el resto de jugadores de la primera plantilla azulgrana.Quienes no participaron en el entrenamiento fueron Sergio Busquets, lesionado ayer en Ipur\u00faa y estar\u00e1 alrededor de 15 d\u00edas de baja, Andr\u00e9s Iniesta y Rafinha, que siguen con sus respectivos procesos de recuperaci\u00f3n para volver cuanto antes a la din\u00e1mica del equipo.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_jbatalla_20170123-124322_imagenes_md_otras_fuentes_juvenil-kdNI-U413626303985aD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413626303985/luis-enrique-tira-del-juvenil-para-preparar-la-vuelta-ante-la-real.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.267657"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T13:04:41+01:00", "id": "99202017-01-21T18:51:20.465260", "polarity": 1, "keywords": "Luis Enrique,Eibar CF,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Enrique, preocupado por el c\u00e9sped de Eibar", "articleBody": "Luis Enrique no ha escondido su preocupaci\u00f3n por el estado del terreno de juego en el partido que este domingo jugar\u00e1 el Bar\u00e7a contra el Eibar debido a las bajas temperaturas y el posible impacto de una helada. \u201cMe preocupa el estado del terreno de juego por las previsiones que hay. Normalmente est\u00e1 en un perfecto estado y se puede hacer un buen f\u00fatbol. Nos preocupa a los dos equipos pero vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1\u201d, ha asegurado el t\u00e9cnico azulgrana en la rueda de prensa previa al encuentro en Ipurua, que cerrar\u00e1 la primera vuelta del Campeonato.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_ppunti_20170121-115852_imagenes_md_propias_ppunti_170121fcb500-118-kIzC-U413567597670rhD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413567597670/luis-enrique-eibar-barca.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.465260"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T22:52:56+01:00", "id": "88802017-01-23T16:27:21.813478", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Enrique: \"Estamos muy lejos todav\u00eda de lo que necesitamos", "articleBody": "Luis Enrique se mostr\u00f3 satisfecho tras el convincente triunfo en Ipur\u00faa pero record\u00f3 que su equipo todav\u00eda est\u00e1 lejos de conseguir el liderato, fin \u00faltimo en este largo trayecto que es la Liga. Inicio de partido complicado\"Tiene m\u00e9rito todo. Como empez\u00f3 el partido, durante 20 o 25 minutos nos cost\u00f3 combinar y esa presi\u00f3n del Eibar nos ha impedido salir. En global hemos hecho un buen partido. Hay tambi\u00e9n que atribuir m\u00e9rito al rival\"Racha de resultados\"He estado contento con lo que ha hecho mi equipo. Una din\u00e1mica de resultados buena hace que todo fluya mejor y el jugador tenga m\u00e1s confianza. Estamos muy lejos todav\u00eda de lo que necesitamos para colocarnos donde queremos\".La baja de Busquets\"Tenemos jugadores de garant\u00edas y con mucha calidad. Despu\u00e9s de ver como se ha lesionado Sergio, la mejor noticia es que no parece tan grave como esper\u00e1bamos. Ser\u00e1 un gran problema pero tenemos soluciones y recursos como para no notar las bajas\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851219671376.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/5885298ce5fdea14118b4620.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:21.813478"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T13:34:34+01:00", "id": "76512017-01-23T16:27:02.511338", "polarity": -1, "keywords": "Luis Enrique,SD Eibar,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Luis Enrique: \"Estoy muy contento con el rendimiento", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directo", "images": "", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485001570_749483.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.511338"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T13:47:32+01:00", "id": "91182017-01-21T18:51:22.881562", "polarity": 1, "keywords": "Luis Enrique,Liga Santander,FC Barcelona,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Equipos,F\u00fatbol,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Enrique: \"Nadie se parece a Iniesta, ese es el problema", "articleBody": "Luis Enrique, entrenador del Barcelona, compareci\u00f3 en rueda de prensa este s\u00e1bado en la previa del partido ante el Eibar. Estas fueron sus impresiones.Mendilibar dijo que pueden esperar o ir arriba. \u00bfQu\u00e9 espera y qu\u00e9 espera del estado del c\u00e9sped?: \"Viendo o escuchando a Mendilibar, ser\u00e1n fieles a lo que les ha hecho ser lo que son. Siempre presenta dificultades el Eibar porque tienes que ser preciso con el bal\u00f3n y encontrar soluciones. Hay que esperar para ver las condiciones climatol\u00f3gicas para que se pueda ver un buen espect\u00e1culo\".\u00bfQu\u00e9 cambia la baja de Iniesta en el planteamiento?: \"No cambia nada. Independientemente de los jugadores que tengamos, tenemos el mismo objetivo. La idea no cambia\".\u00bfQu\u00e9 jugador de la plantilla se parece m\u00e1s a Iniesta?:\u00a0\"Ninguno. Ni de la plantilla ni del f\u00fatbol mundial. Ese es el problema. Tengo buenos jugadores en esa posici\u00f3n pero que se parezca a Iniesta no hay nadie en el mundo\".El a\u00f1o pasado despu\u00e9s de 39 partidos perdi\u00f3. \u00bfQu\u00e9 se le dice a la plantilla cuando se cae en una din\u00e1mica negativa?:\u00a0\"Pues no me acuerdo ya. Eso fue la temporada pasada. No me acuerdo qu\u00e9 les dije a los jugadores. No puedo rebobinar. Alguna charla tenemos grabada pero no la voy a ense\u00f1ar. Lo siento\".\u00bfQu\u00e9 Eibar espera ma\u00f1ana?\u00a0\"Por lo que ha dicho Mendilibar,nos van a presionar. En ese sentido, m\u00e1s claro el agua\".El fin de semana en la Liga fue bueno. \u00bfHa entrado el Bar\u00e7a en una din\u00e1mica ganadora?: \"Las din\u00e1micas est\u00e1n ah\u00ed, sin ninguna duda. Llevamos buscando una buena din\u00e1mica pero no nos ha llegado. Ojal\u00e1 pueda ser esta. Necesitamos varias victorias en Liga para presionar a los rivales que est\u00e1n por delante\".\u00bfEs el Bar\u00e7a el equipo m\u00e1s en forma?\u00a0\"Desde principios de 2017, en cuanto a lo que es rendimiento y lo que yo le pido al equipo, estoy contento. Queremos repetir y mejorar\".\u00bfQu\u00e9 punto de importancia tiene la presi\u00f3n del tridente en estos partidos?:\u00a0\"Los equipos que nos dedicamos a presionar dependemos de todos los jugadores. Si no, no puedes poner en apuros al rival. Los rivales tienen poco tiempo para pensar, pero ellos te van estudiando y saben c\u00f3mo se pueden superar esas presiones. Para conquistar t\u00edtulos hay que compensar el trabajo con o sin bal\u00f3n. Hemos ganado t\u00edtulos porque hemos equilibrado los dos aspectos\".\u00bfLe preocupa el estado del terreno de juego?:\u00a0\"S\u00ed me preocupa el estado del terreno de juego por las previsiones que hay. Ipurua suele estar perfecto, pero espero que no se vea reflejado ni afecte el espect\u00e1culo\".\u00bfLe preocupa que Iniesta s\u00f3lo haya jugado seis partidos completos?: \"Iniesta ha completado seis partidos s\u00f3lo porque el mister le da descanso en cuanto ve que hay esa posibilidad. Intento controlar los minutos que tiene. Estar\u00e1 pronto en condiciones. Con todos los jugadores, en funci\u00f3n de la carga de minutos, intentamos controlar los esfuerzos, pero al final en el f\u00fatbol el contacto existe, es legal y muchas veces uno se lesiona. La primera lesi\u00f3n fue por un impacto en Sevilla. No ha tenido suerte en este aspecto\".En Anoeta entr\u00f3 Andr\u00e9 Gomes. \u00bfTiene ventajas respecto a otros?:\u00a0\"Lo que decidimos va en funci\u00f3n del partido, del rival, del estado de forma, y tengo muy buenas opciones. No es que ahora haya uno por delante de los dem\u00e1s. Eso lo marca su rendimiento\".\u00bfCree que para ganar la Liga habr\u00e1 que ganar en el Bernab\u00e9u?: \"Estamos en la jornada 19. \u00bfQu\u00e9 quieres decir, que si perdemos los otros 18 partidos y ganamos en el Bernab\u00e9u somos campeones?. No. Yo tampoco\".Sampaoli hablaba de que Messi comparado con cualquier otro es como comparar a Batman con un polic\u00eda:\u00a0\"Cualquiera de las contestaciones que he dado sobre Messi te sirven\".\u00bfC\u00f3mo lo ve f\u00edsicamente, est\u00e1 para acabar la temporada a tope jug\u00e1ndolo todo?:\u00a0\"Messi est\u00e1 muy bien en todos los aspectos, es una evidencia\".", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484999704_941724.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.881562"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T23:33:23+01:00", "id": "83182017-01-23T16:27:06.712044", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Enrique: \"No haber ganado en Anoeta hasta hoy era una an\u00e9cdota", "articleBody": "Satisfecho por la victoria conseguida en Anoeta, Luis Enrique analiz\u00f3 el duelo disputado en San Sebasti\u00e1n.Primera victoria en Anoeta: \"Como jugador hab\u00eda ganado, como entrenador no, pero no deja de ser una an\u00e9cdota. Es un campo complicado para nosotros, pero porque la Real siempre juega a este nivel, hemos estado muy serios y eficaces\".Partido de vuelta: \"Da igual el resultado, el partido de vuelta presentar\u00e1 dificultades, pero para nosotros es una buena noticia haber conseguido la victoria\".Partido: \"Es un gran resultado y una buena noticia haber ganado en Anoeta. Hemos hecho un partido muy completo y en algunos momentos se vieron cosas potentes por nuestra parte\".Iniesta: \"Se nota cuando no est\u00e1 en el campo ya que aporta mucho. Tuvimos que cambiarlo en el descanso al tener algunas molestias y esperamos que no le impidan jugar en los pr\u00f3ximos compromisos\".Messi: \"Estuvo perfecto en su papel y muy metido dentro de la din\u00e1mica del equipo\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_m1lhfhir/width/660/cache_st/20170120114029/type/2/bgcolor/000000/0_m1lhfhir.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170120114029/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/58813eab22601dbe5e8b45da.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:06.712044"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T13:01:17+01:00", "id": "16882017-01-23T16:27:15.882872", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Enrique: \"No hay otro como Iniesta, ese es el problema", "articleBody": "Luis Enrique analiz\u00f3 antes del partido ante el Eibar el momento que atraviesa el Bar\u00e7a. \"Llevamos buscando una din\u00e1mica larga de buenos resultados toda la temporada pero no nos ha llegado. Ojal\u00e1 sea \u00e9sta. Necesitamos victorias seguidas en Liga para meter presi\u00f3n\".\"No puedo asegurar que seamos el equipo m\u00e1s en forma. Desde que hemos vuelto de 2017, pese a que los dos primeros resultados no fueron los que merec\u00edamos, el resto en rendimiento estoy muy contento\".\"Escuchando a Mendilibar, parece claro que van a ser fieles a lo que les ha hecho estar donde est\u00e1n en Liga. Siempre presenta dificultades, estar bien con el bal\u00f3n y bien posicionado. Esperemos que las condiciones climatol\u00f3gicas permitan ver un buen partido\".\"No cambia en nada nuestro planteamiento. Independientemente de los jugadores que tengamos, tenemos siempre el mismo objetivo\".\"Ninguno. Ni de la plantilla, ni del f\u00fatbol mundial. Ese es el problema. Tengo muy buenos perfiles de jugadores en esa posici\u00f3n, pero no he visto a nadie en el mundo que se parezca a Iniesta\".\"No me acuerdo qu\u00e9 les dije a los jugadores. Lo siento, pero no puedo rebobinar. Alguna charla hemos grabado, pero no os las voy a ense\u00f1ar\".\"Por lo que ha dicho el se\u00f1or Mendilibar, ha dicho que nos iba a presionar. Me han pasado un email con sus declaraciones. M\u00e1s claro, el agua\".\"Claro que creo en din\u00e1micas. Llevamos buscando una larga desde el principio de temporada. Ojal\u00e1 y sea esta porque la necesitamos para poder presionar a los equipos que est\u00e1n por encima en Liga\".\"No podr\u00eda asegurarlo porque veo n\u00fameros de otros equipos, pero no todos sus partidos. Desde que volvimos de vacaciones, a pesar de los resultados de los dos primeros partidos, creo que en cuanto a rendimiento y en cuanto a lo que le pido al equipo en ataque y defensa, estoy muy contento con mi equipo\".\"Los equipos que nos dedicamos a presionar, dependemos de todos los jugadores. A lo largo de este per\u00edodo hemos sido muy complicados. Lo que pasa es que los rivales tambi\u00e9n te aprietan y saben c\u00f3mo superar esas presiones. Es vital saber qu\u00e9 hacer con y sin bal\u00f3n. Eso tiene que estar equilibrado para conseguir t\u00edtulos. Siempre se destaca lo que haces con bal\u00f3n, pero lo vital es tambi\u00e9n la defensa, que pocos destacan\".\"S\u00ed, me preocupa. Las previsiones de lo que hay... Normalmente Ipurua es un campo en buenas condiciones, pero a ver c\u00f3mo est\u00e1\".\"Ha completado s\u00f3lo seis partidos este curso porque le cambio en cuanto veo la posibilidad de darle descanso. Intento controlar al m\u00e1xio los minutos de competici\u00f3n que tiene. Estar\u00e1 muy pronto en condiciones. Tratamos de hacer esto con todos los jugadores\". \"Ha incorporado el inicio en corto, capacidad de asociarse entre centrales y pivotes. Tiene peligro por banda, con gente como Pedro Le\u00f3n y buen remate. Por algo est\u00e1n donde est\u00e1n. Aqu\u00ed nadie regala nada\".\"Normalmente lo que decidimos va en funci\u00f3n del partido, del rival, del estado de forma de los jugadores. Ah\u00ed tengo muy buenas opciones. Esa es la posici\u00f3n m\u00e1s poblada de mi plantilla. Su rendimiento es lo que marca si contar\u00e1 con m\u00e1s o menos minutos. Decido esto en funci\u00f3n de varios factores, no s\u00f3lo de uno\".\"\u00bfQuiere decir que si ganamos en el Bernab\u00e9u y no el resto de partidos seremos campeones? No lo s\u00e9\"\"Cualquiera de las contestaciones que he dado sobre Leo, te sirve\".\"Est\u00e1 muy bien en todos los aspectos. Es una evidencia\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ejn26bhk/width/660/cache_st/20170121153131/type/2/bgcolor/000000/0_ejn26bhk.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_quzyopk0/width/660/cache_st/20170121153131/type/2/bgcolor/000000/0_quzyopk0.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/58834d8046163fa41a8b4575.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:15.882872"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T22:36:40+01:00", "id": "46872017-01-23T16:27:43.508883", "polarity": 1, "keywords": "SD Eibar,Res\u00famenes Liga Santander,Luis Su\u00e1rez,Liga Santander,Res\u00famenes deportivos,Lionel Messi,FC Barcelona,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Equipos,F\u00fatbol,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Su\u00e1rez hizo de Messi: asistencia de otro nivel", "articleBody": "El Barcelona descosi\u00f3 al Eibar con una victoria repleta de detalles de calidad. Denis Su\u00e1rez abri\u00f3 el marcador con un disparo seco, pero lo mejor estaba por llegar. El equipo de Lusi Enrique vol\u00f3 en el segundo tiempo. Luis Su\u00e1rez se invent\u00f3 una asistencia de lujo para Messi en el segundo tanto azulgrana. El pase fue simplemente perfecto.Messi es el primer jugador que marca en cinco jornadas seguidas de esta Liga. En cuatro se quedaron Roberto Torres y Andone.\u00a0El argentino ha marcado en 19 de los 26 partidos oficiales que ha jugado con el Bar\u00e7a esta temporada (28 goles y siete asistencias).", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485120458_533370.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.508883"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T22:57:28+01:00", "id": "59252017-01-23T16:27:44.164508", "polarity": 1, "keywords": "Ivan Rakitic,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,FC Barcelona,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Luis Su\u00e1rez: \"El m\u00e1s importante en la salida de bal\u00f3n es Busi", "articleBody": "Luis Su\u00e1rez, una vez m\u00e1s goleador del Bar\u00e7a, habl\u00f3 en Movistar Plus despu\u00e9s del partido. Se mostr\u00f3 prudente con la victoria y lament\u00f3 la baja de Sergio Busquets. \"Sab\u00edamos que iba a ser dif\u00edcil porque ellos iban a presionar. Pero para eso est\u00e1 Luis Enrique y los ayudantes y nos avisaron para que aprovech\u00e1semos los estadios El gol nos dio tranquilidad. Lo importante es que los dos ayudamos al equipo con goles y asistencias. Estoy contento por haber ayudado al equipo y muy feliz por los goles. Sergio Busquets es nuestro jugador m\u00e1s importante en el equipo a la hora de la salida de bal\u00f3n pero ahora hay que esperar que su vuelta sea cuanto antes\".Rakitic habl\u00f3 una vez acab\u00f3 el partido e hizo la siguiente reflexi\u00f3n: \"Es normal que el equipo rival saliese a presionar, pero tenemos que estar muy contentos. Los que juegan de visitante en este estadio no lo pasan nada bien. Tenemos confianza en nuestro juego y merecimos el triunfo. Cada futbolista que tiene la oportunidad debe demostrar lo mejor. Todos saben que pueden confiar en m\u00ed, como yo en el resto de mis compa\u00f1eros. Somos un grupo muy fuerte, que cada uno pelea por todos, por el resto. Estoy preparado para todo, para jugar de lo que sea. Acab\u00e9 muy feliz el partido\".\"Cada vez estamos m\u00e1s cerca de los de arriba y esta victoria, contundente, nos sirve para meter presi\u00f3n\", dijo en los micr\u00f3fonos de Bar\u00e7a TV.Denis estaba feliz por su primer gol con el Bar\u00e7a: \"Lo estaba esperando desde hace mucho tiempo. Adem\u00e1s ha venido acompa\u00f1ado de una victoria contundente que nos sirve para meter presi\u00f3n a los de arriba. Ojal\u00e1 lleguen m\u00e1s goles y m\u00e1s minutos pero es cierto que siempre he hecho goles y que me estaba costando este a\u00f1o. Ya he abierto la lata este a\u00f1o y ojal\u00e1 vengan m\u00e1s. No es f\u00e1cil jugar en el campo del Eibar porque ellos hacen una presi\u00f3n buena. Es muy dif\u00edcil que aguanten ese ritmo. Hemos matado el partido y estamos cada vez m\u00e1s cerca de los de arriba\".", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485121598_893356.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:44.164508"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T22:58:22+01:00", "id": "37652017-01-23T16:27:22.061337", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Luis Su\u00e1rez: \"Hemos sacado adelante un partido muy importante", "articleBody": "Luis Su\u00e1rez reconoci\u00f3 sentirse muy contento por el importante triunfo en la visita del Barcelona a Ipur\u00faa y lament\u00f3 la lesi\u00f3n de su compa\u00f1eros Busquets. El planteamiento del Eibar\"Sab\u00edamos que iba a ser muy dif\u00edcil porque ellos iban a salir a apretar. Creo que despu\u00e9s del primer gol hemos tenido algo m\u00e1s de tranquilidad. Sab\u00edamos que vendr\u00edan muy arriba a presionar. Para eso est\u00e1 el entrenador. Ser conscientes que sacamos un partido muy importante adelante\"Su pique con Messi en goles\"Lo importante es que los dos ayudemos al equipo. Contento por haber ayudado y obviamente feliz por los goles\".La ausencia de Busquets\"Busi es muy importante en el equipo en la salida de bal\u00f3n. A darle \u00e1nimos y que no sea para mucho tiempo\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851222952292.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58852acee5fdeafe018b4623.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:22.061337"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T02:11:34+01:00", "id": "20482017-01-23T16:27:46.429927", "polarity": -1, "keywords": "Marcelo,Luka Modric,Lesiones deportivas,Liga Santander,Real Madrid,Accidentes deportivos,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Accidentes,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Sucesos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Luka Modric y Marcelo estar\u00e1n fuera de tres a cuatro semanas", "articleBody": "Modric y Marcelo estar\u00e1n de baja de tres y cuatro semanas. Es el resultado de la primera exploraci\u00f3n que se le realiz\u00f3 a los dos jugadores tras el encuentro del pasado s\u00e1bado ante el M\u00e1laga. No obstante, ambos ser\u00e1n sometidos esta ma\u00f1ana a pruebas m\u00e9dicas para determinar con exactitud el alcance exacto de sus respectiva dolencias.Estos dos lesionados se suman a la amplia lista de jugadores que se encuentran en estos momentos en la enfermer\u00eda madridista: Pepe, Bale, Coentrao, Carvajal y James.Marcelo se retir\u00f3 en el minuto 25 del encuentro ante el M\u00e1laga por una lesi\u00f3n en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda, mientras que Modric dej\u00f3 su sitio en el campo a Kovacic al sentir molestias en el aductor derecho en el 78\u2019.Al final del encuentro del pasado s\u00e1bado, el propio Zidane era algo m\u00e1s optimista con la dolencia del croata que con la del lateral. Los m\u00e9dicos tienen la esperanza de que el centrocampista s\u00f3lo sufra fatiga muscular y deba estar de baja menos tiempo. Si se confirma el peor de los pron\u00f3sticos (cuatro semanas de baja), Zidane podr\u00eda quedarse sin dos de sus pilares para los pr\u00f3ximos nueve encuentros.Riesgo con Marcelo. En las horas previas al partido del s\u00e1bado, hab\u00eda cierta preocupaci\u00f3n en la concentraci\u00f3n madridista con el estado de Marcelo, puesto que ten\u00eda molestias. Sus compa\u00f1eros eran conscientes de que exist\u00eda el riesgo de que se rompiera. Pero las numerosas ausencias llevaron a Zidane a hacer una excepci\u00f3n y romper su m\u00e1xima de no forzar \u201ca ning\u00fan jugador\u201d.Otro de los jugadores que acab\u00f3 el partido con molestias fue Cristiano. El delantero portugu\u00e9s sufri\u00f3 un golpe en el empeine tras una dura entrada de Villanueva. En principio, el asunto no reviste mayor gravedad y el propio jugador restaba importancia al asunto tras el encuentro. Pero el cuerpo m\u00e9dico del Madrid no cej\u00f3 en su preocupaci\u00f3n hasta que vio que la zona no se hab\u00eda inflamado tras la primera noche (la del s\u00e1bado al domingo). De este modo, todo hace indicar que el delantero portugu\u00e9s no tendr\u00e1 mayores problemas para ejercitarse esta ma\u00f1ana junto al resto de compa\u00f1eros en la vuelta a los entrenamientos. Zidane concedi\u00f3 ayer d\u00eda de descanso a toda la plantilla.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485093590_323350.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:46.429927"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T14:29:01+01:00", "id": "44522017-01-23T16:27:50.382489", "polarity": -1, "keywords": "Luka Modric,Marcelo,Cristiano Ronaldo,Juanpi,M\u00e1laga CF,Liga Santander,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Marcelo estar\u00e1 cuatro semanas de baja, Modric, s\u00f3lo una", "articleBody": "Marcelo sufre una lesi\u00f3n de grado 2 en el b\u00edceps femoral izquierdo, seg\u00fan anunci\u00f3 el Real Madrid en su p\u00e1gina web, que le tendr\u00e1 alrededor de cuatro semanas de baja. Por su parte, Modric\u00a0s\u00f3lo padece una sobrecarga en el aductor largo derecho. Es baja segura en Vigo, seg\u00fan fuentes allegadas al jugador, pero el Madrid podr\u00eda intentar recuperarle para el duelo ante la Real Sociedad.\u00a0Ambos fueron sometidos a pruebas m\u00e9dicas esta ma\u00f1ana en la Cl\u00ednica Sanitas de La Moraleja.El lateral brasile\u00f1o se hizo da\u00f1o en el b\u00edceps femoral de la pierna izquierda tras caer al suelo despu\u00e9s de sufrir una entrada de Juanpi A\u00f1or. El centrocampista croata, por su parte, tambi\u00e9n fue sustituido al sentir molestias en el aductor derecho.De Cristiano, que sufri\u00f3 un golpe en el empeine durante el encuentro, no hay parte m\u00e9dico, por lo que se espera que pueda estar en el decisivo partido que el Real Madrid disputa este mi\u00e9rcoles en Vigo, correspondiente a los cuartos de final de la Copa del Rey.espera que acuda a la cl\u00ednica para evaluar los da\u00f1os, aunque a priori no parece nada grave.LaLiga: Real Sociedad (29 de enero), Celta (5 de febrero), Osasuna (11 de febrero), Espanyol (18 de febrero) y Valencia (22 de febrero).Copa del Rey: La vuelta ante el Celta (25 de enero) y unas hipot\u00e9ticas semifinales (1 y 8 de febrero).Champions League: Ida ante el N\u00e1poles (15 de febrero).", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485165211_735254.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:50.382489"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T17:36:57+01:00", "id": "88242017-01-21T18:51:05.845912", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Marcelo puede estar un mes de baja", "articleBody": "Marcelo sufre un golpe en la parte posterior del muslo izquierdo . El lateral pasar\u00e1 pruebas el lunes para conocer el alcance real de su lesi\u00f3n que tiene toda la pinta que es muscular, por lo que Zidane podr\u00eda quedarse entre tres y cuatro semanas sin el lateral brasile\u00f1o. En el club blanco conf\u00edan en que no se cumplan las peores previsiones, pero lo que est\u00e1 claro es que Marcelo no estar\u00e1 en el partido del mi\u00e9rcoles ante el Celta en al vuelta de la Copa y tampoco ante la Real Sociedad en Liga el pr\u00f3ximo fin de semana.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/20170121-636206164822373266_20170121173059-kvpB-U413574348428pMG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413574348428/marcelo-mes-baja.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.845912"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T18:00:45+01:00", "id": "81742017-01-21T18:51:05.625356", "polarity": -1, "keywords": "Marcelo,Zin\u00e9dine Zidane,Real Madrid,Isco Alarc\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Marcelo se lesiona y Zidane lo cambia por Isco", "articleBody": "El Real Madrid no deja de sumar bajas. Tras la lesi\u00f3n esta semana de Carvajal, que no pudo estar contra el Celta, Zidane ha perdido a Marcelo, su titular en el carril izquierdo, en el partido contra el M\u00e1laga. El lateral brasile\u00f1o ha sido sustituido en el minuto 25 del partido y con su cambio por Isco, Zizou ha enviado un mensaje de desconfianza sobre otro de sus hombres, Danilo, que no entr\u00f3 en el once contra el M\u00e1laga y fue silbado por el Bernab\u00e9u cuando su nombre son\u00f3 por megafon\u00eda . Adem\u00e1s de Carvajal y Marcelo, Pepe y Bale siguen de baja en una temporada muy negativa para los blancos en este sentido. Lucas ha ocupado el lateral derecho y Nacho ha pasado a la izquierda.Marcelo ha dado muestras de su lesi\u00f3n cuando se ha sentado en el banquillo tras la sustituci\u00f3n y, a falta del comunicado del Real Madrid, todo apunta a que se perder\u00e1 presumiblemente el partido contra el Celta de Copa del Rey, el pr\u00f3ximo d\u00eda 25 en Bala\u00eddos.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/632005626_20170119002349-kG8D-U413573699881hZD-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413573699881/marcelo-lesionado.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.625356"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T16:53:20+01:00", "id": "27292017-01-23T16:27:03.734307", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Marcelo, la en\u00e9sima lesi\u00f3n en el Madrid", "articleBody": "El Madrid sigue gafado con las lesiones. Marcelo se ha retirado a los 25 minutos de partido por unas molestias musculares. Su puesto lo ocup\u00f3 Isco, lo que ha obligado a Zidane a recomponer al equipo. Al no salir Danilo, que ser\u00eda el relevo m\u00e1s natural, Lucas V\u00e1zquez ha pasado al lateral derecho y ha sido Isco quien ha pasado al medio campo. Lo cierto es que el equipo sigue sin levantar cabeza en el cap\u00edtulo de lesionados. Desde que arranc\u00f3 el a\u00f1o 2017, ya han ca\u00eddo James, Isco, que acaba de reaparecer, y Carvajal, que tiene para un mes, mientras que Bale y Pepe siguen tambi\u00e9n en la enfermer\u00eda.A falta de confirmar el alcance de las molestias de Marcelo, Zizou se queda sin sus dos laterales titulares, pero el gran dilema est\u00e1 en las alternativas. Coentrao no est\u00e1 en la lista y Danilo est\u00e1 en un momento m\u00e1s que delicado. Esta tarde no ha sido titular y ni siquiera el galo quiso exponerlo al juicio del Bernab\u00e9u cuando se retir\u00f3 Marcelo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850139264204.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588383e9e5fdea7e5d8b470e.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:03.734307"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T16:52:48+01:00", "id": "47162017-01-21T18:51:14.593238", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Marcelo, otro que se lesiona", "articleBody": "El Madrid sigue gafado con las lesiones. Marcelo se ha retirado a los 25 minutos de partido por unas molestias musculares en su pierna izquierda. Su puesto lo ocup\u00f3 Isco, lo que oblig\u00f3 a Zidane a recomponer al equipo. Al no salir Danilo, que ser\u00eda el relevo m\u00e1s natural, Lucas V\u00e1zquez ha pasado al lateral derecho y ha sido Isco quien ha pasado el medio campo.Lo cierto es que el equipo sigue sin levantar cabeza en el cap\u00edtulo de lesionados. Desde que arranc\u00f3 el a\u00f1o 2017, ya han ca\u00eddo James, Isco, que acaba de reaparecer, y Carvajal, que tiene para un mes, mientras que Bale y Pepe siguen tambi\u00e9n en la enfermer\u00eda.A falta de confirmar el alcance de las molestias de Marcelo, Zizou se queda sin sus dos laterales titulares, pero el gran dilema est\u00e1 en las alternativas. Coentrao no est\u00e1 en la lista y Danilo est\u00e1 en un momento m\u00e1s que delicado. Esta tarde no ha sido titular y ni siquiera el galo quiso exponerlo al juicio del Bernab\u00e9u cuando se retir\u00f3 Marcelo.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b9215hec/width/660/cache_st/20170121183548/type/2/bgcolor/000000/0_b9215hec.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850133619555.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588383cb468aeb24598b466a.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:14.593238"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T12:38:00+01:00", "id": "89162017-01-23T16:27:01.981676", "polarity": -1, "keywords": "Ivan Rakitic,Javier Mascherano,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,FC Barcelona,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Mascherano, al l\u00edmite: \u00a1Con los tacos por delante a Rakitic!", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directo", "images": "", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1484998531_727521.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:01.981676"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T21:24:07+01:00", "id": "94542017-01-23T16:27:34.280361", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Copa del Rey,SD Eibar", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Mendilibar: \"El resultado es duro para el partido de vuelta", "articleBody": "Resultado abultado. \"Es justo porque los tres goles fueron legales, no s\u00e9 si el juego fue para eso, pero al final el Atl\u00e9tico te hace cometer errores y ellos es dif\u00edcil que los cometan. Saben aprovecharse de ello y te ganan bien. El resultado es duro para el partido de vuelta\". Eliminatoria decidida.\"Decidida no se puede decir nunca, pero es muy complicado. Es muy dif\u00edcil hacerles un gol, m\u00e1s, tres. Si el tercero fue en fuera de juego, ya nos pas\u00f3 recientemente, nada nos sale bien ante el Atl\u00e9tico\". Sensaciones. \"Sab\u00edamos que era dif\u00edcil, un rival complicado, pero siempre tienes la esperanza de hacer un partido serio. Sabemos que les cuesta si no cometemos errores, pero no somos un equipo tan fiable como para eso. Vamos hacia arriba, pero tenemos problenas par defender\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_nn2is1a0/width/660/cache_st/20170120114030/type/2/bgcolor/000000/0_nn2is1a0.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/5881205ee5fdea834e8b467a.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:34.280361"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T23:13:43+01:00", "id": "57182017-01-23T16:27:44.608881", "polarity": -1, "keywords": "SD Eibar,Pedro Le\u00f3n Sanchez Gil,Jos\u00e9 Luis Mendilibar,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Mendilibar: \"Este Bar\u00e7a te agota mental y f\u00edsicamente", "articleBody": "El t\u00e9cnico del Eibar, Jose Luis Mendilibar, ha hecho balance del partido ante el Barcelona y de la primera vuelta de su equipo: \"Estamos por encima de lo que la realidad dice que deber\u00edamos estar\".El partido: \"Hicimos 25 minutos buenos al princicpio pero si no aciertas con el gol el partido se te puede hacer largo. Al ritmo al que juegan ellos y proponemos nosotros, se te acaba la gasolina. El gol nos hizo da\u00f1o y luego hemos jugado m\u00e1s a placer de ellos, con Messi recibiendo entre l\u00edneas y Neymar y Suarez arriba\".Cansancio: \"Tu haces las cosas bien en la presion pero ellos tienen tanta calidad que te salen. No hay otro equipo que salga con tanta facilidad y eso hace da\u00f1o a lo moral y a lo fi\u00edsico porque te obliga a recular 30 metros. Nos precipitamos con balon, sabemos que si pasamos la primera l\u00ednea de ellos, tambi\u00e9n dejan huecos y cada vez que pas\u00e1bamos esa l\u00ednea, en vez de tocar, perd\u00edamos el bal\u00f3n por querer llegar arriba r\u00e1pido.Balance de la temporada: \"Hemos hecho una primera vuelta con buenos resultados. Parece que el Bar\u00e7a no te puede meter este resultado y acabas cabizbajo pero creo que s\u00ed podemos estar contentos. Estamos por encima de lo que supuestamente deber\u00edamos estar\".El tridente: \"Es evidente que jugar contra estos tres de arriba mentalmente te agotan porque cualquier fallo te lo hacen gol. Hemos hecho un partido serio pero ellos te acaban ganando\"Planteamiento: \"Intentamos presionar arriba pero al final te agotan f\u00edsica y mentalmente. La primera que tienen y te rompen en el partido... Tuvimos alguna para empatar pero ellos son asi: te relajas o bajas un poco porque te agotan y lo pagas con otro gol\".Balance: \"No es nuestra liga pero nunca viene de mal intentar competir estos partidos. Estamos haciendo buena temporada y esperamos hacer una segunda vuelta como esta\".", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/portada/1485123047_387605.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:44.608881"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T21:27:45+01:00", "id": "20852017-01-21T18:51:04.992191", "polarity": -1, "keywords": "Jos\u00e9 Luis Mendilibar,SD Eibar,Copa Rey F\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,Equipos,F\u00fatbol,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Mendilibar: \"Lo hacen tan bien que al final fallamos nosotros", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoJos\u00e9 Luis Mendilibar quiso atender a los medios al t\u00e9rmino del encuentro de ida de cuartos de Copa del Rey ante el Atl\u00e9tico y valorar as\u00ed la dolorosa derrota encajada por su equipo ante los hombres del Cholo Simeone.El partidoEl resultado es justo porque los tres goles fueron legales, los metieron bien, al final el Atl\u00e9tico te hace cometer errores y se aprovecha de ellos. En Liga pas\u00f3 lo mismo. Parece que juegas bien, que compites y luego te ganan bien. El resultado es duro para el partido de vuelta.EliminatoriaNunca se puede decir que una eliminatoria est\u00e1 decidida, pero es muy complicado poder hacer tres para remontar la eliminatoria. Es complicado hacerle un gol como para hacerle tres. \u00bfTercer gol del Atl\u00e9tico en fuera de juego? Ciertas cosas contra el Atl\u00e9tico no salen bien, ante este equipo nada sale bien: el juego, el resultado, no s\u00e9, parece que nada nos sale bien.EsperanzaSab\u00edamos que era dif\u00edcil antes de empezar, jugamos diez antes en casa en Liga y nos ganaron. Siempere te queda la esperanza de no cometer errores, pero no somos un equipo tan fiable para no cometerlos. Somos un equipo que podemos ir para arriba, pero tambi\u00e9n tenemos errores. Sab\u00edamos que al Atl\u00e9tico \u00a0le cuesta marcar goles, pero nosotros los cometimos.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484857213_369716.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:04.992191"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T16:12:25+01:00", "id": "55272017-01-23T16:27:40.726074", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Mensaje de Castro a Sergio Ramos: \"Que aconseje a su presidente", "articleBody": "El presidente del Sevilla FC,\u00a0Jos\u00e9 Castro, ha respondido con dureza al capit\u00e1n del Real Madrid,\u00a0Sergio Ramos\u00a0este lunes en el acto de entrega de los Premios Nacionales del Deporte:\u00a0\"Que Sergio Ramos se dedique a aconsejar a su presidente\".sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        El capit\u00e1n del Real Madrid asegur\u00f3 hace unos d\u00edas que le parec\u00eda\u00a0\"muy fuerte\"\u00a0que el presidente del Sevilla FC no condenara a los violentos que le insultaron en el Pizju\u00e1n. \"Me parece muy fuerte que el presidente -por Castro- no se ponga en contra de los violentos. Ped\u00ed perd\u00f3n y disculpas a la afici\u00f3n, pero no a los dem\u00e1s, que manchan a una gran afici\u00f3n como es la del Sevilla\".\"Lo que me parece incre\u00edble es que la primera pregunta que me hag\u00e1is sea sobre Sergio Ramos, no que el Sevilla FC va el segundo a un punto del Real Madid y uno m\u00e1s que el FC Barcelona y que hayamos terminado la primera vuelta con r\u00e9cord de puntos\", tir\u00f3\u00a0Castro, para pasar despu\u00e9s a responder la pregunta que se le formul\u00f3 sobre\u00a0Sergio Ramos.\"El se\u00f1or Ramos es un jugador magn\u00edfico, extraordinario, que sali\u00f3 de un gran club y que est\u00e1 ahora en el Real Madrid. Y yo creo que tiene que dedicarse a jugar en su club y si tiene que aconsejar a alg\u00fan presidente, que aconseje al de su club, no al del Sevilla FC\", dijo\u00a0Castro.Agreg\u00f3 el presidente del conjunto andaluz que\u00a0\"el Sevilla FC trabaja m\u00e1s de lo que \u00e9l piensa en solucionar los problemas de violencia verbal.\u00a0Que a nadie se le olvide que este presidente -por \u00e9l- es el que hace poco m\u00e1s de dos a\u00f1os prepar\u00f3 una iniciativa para paliar un poco ese problema que hab\u00eda con la afici\u00f3n hacia Sergio Ramos, prepar\u00e1ndole un peque\u00f1o homenaje\".\u00a0NOTICIAS RELACIONADAS\"Lo que no se puede evitar es que haya un grupo de 20, 30, 50 aficionados... no lo s\u00e9, que lo insulten cuando va al S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, algo que rechazamos y que no queremos para nada, pero tampoco se puede provocar a la afici\u00f3n, porque si se la provoca, ocurre lo que ocurre ahora, que ha puesto a todo el mundo en su contra\".M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/0/6/1485182796560.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/mensaje-castro-sergio-ramos-que-aconseje-presidente-5760458", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.726074"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T22:13:38+01:00", "id": "28232017-01-23T16:27:16.187649", "polarity": 1, "keywords": "Leo Messi,FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Messi culmina en gol la 'pared de las paredes' con Luis Su\u00e1rez", "articleBody": "Leo Messi y Luis Su\u00e1rez sublimaron el arte de la pared en Ipurua con una combinaci\u00f3n de 30 metros que acab\u00f3 en el segundo gol del Barcelona. El '10' azulgrana inici\u00f3 una contra en el c\u00edrculo central, abri\u00f3 a banda para la galopada del uruguayo y tir\u00f3 un desmarque de 30 metros en direcci\u00f3n al \u00e1rea para culminar con un remate al primer toque la asistencia precisa de su compa\u00f1ero. \u00a1Golazo!", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_405wy4qd/width/660/cache_st/20170122224931/type/2/bgcolor/000000/0_405wy4qd.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/22/58852050e2704e7f3b8b45c7.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:16.187649"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T23:28:35+01:00", "id": "87412017-01-23T16:27:47.605179", "polarity": 1, "keywords": "SD Eibar,Lionel Messi,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Messi lidera la toma del norte", "articleBody": "El Barcelona super\u00f3 su tercera salida al norte en tres semanas ganando al Eibar por 0-4 en un partido en el que el conjunto blaugrana confirm\u00f3 la sensaci\u00f3n de haber llegado a una velocidad de crucero que le permite seguir a la caza de Madrid y Sevilla. Lo consigui\u00f3 el Bar\u00e7a superando a un rival inc\u00f3modo y en unas circunstancias que se complicaron en cuando Escalante ech\u00f3 del partido a Busquets con una entrada patibularia a los ocho minutos. Pero aferrados a un Messi total, el Barcelona se rehizo primero, se impuso despu\u00e9s y finalmente acab\u00f3 goleando y dando una estupenda sensaci\u00f3n.Sin Iniesta y ante un rival tan din\u00e1mico y valiente como el Eibar, el Barcelona tuvo muy claro desde el principio que su suerte iba a depender de la producci\u00f3n del Tridente. Por eso, el partido se jug\u00f3 mucho tiempo en la mitad barcelonista. Por una parte por la salida atrevida de los locales y por otra porque al conjunto de Luis Enrique ya le iba bien alargar el campo para dejar espacios arriba para que sus delanteros hicieran de las suyas.Sufr\u00eda el Barcelona para sacar la pelota, porque el tobillo de Piqu\u00e9 ped\u00eda descanso y jug\u00f3 el Barcelona con dos centrales zurdos como Umtiti y Mathieu. El hecho de perder a Busquets tan pronto tampoco ayud\u00f3 demasiado. La lesi\u00f3n de Busquets oblig\u00f3 a Luis Enrique a dar entrada a Denis, para que se situara como interior mientras que Rakitic pasaba a jugar como medio centro.Tras las dudas iniciales, se puede decir que ambos cumplieron y que el croata es una alternativa m\u00e1s que v\u00e1lida para cubrir el tiempo de baja del de Badia. Tras pasar unos primeros minutos de agobio, en los que Ter Stegen volvi\u00f3 a hacer un parad\u00f3n de los de antes evitando el tanto de Adri\u00e1n tras una mala salida de bal\u00f3n de su defensa, Leo Messi dijo basta. El argentino se instal\u00f3 en la sala de mandos del equipo y empez\u00f3 a repartir pases como el que reparte caramelos en la cabalgata de reyes. Sus pases interiores desmontaron el entramado defensivo del Eibar y sembraron el p\u00e1nico entre la zaga armera.Un lejano disparo de Denis Su\u00e1rez tradujo en gol la mejora del Barcelona, que en el \u00faltimo cuarto de hora de la primera parte creci\u00f3 mucho y pudo dejar el partido visto para sentencia, pero Yoel conjur\u00f3 una ocasi\u00f3n de Neymar con el pie y Su\u00e1rez dispar\u00f3 a la base del poste.La segunda parte se inici\u00f3 como era de esperar con una nueva carga del Eibar, pero el Barcelona supo leer perfectamente los espacios que dejaba el conjunto local para lanzar sus contras. El tridente vuelve a estar fino y jugarles con espacios es una invitaci\u00f3n al suicidio. A los cinco minutos de la renudaci\u00f3n, una contra de escuadra y cartab\u00f3n entre Messi y Su\u00e1rez acab\u00f3 con el segundo tanto del Barcelona, culminado con un toque sutil del argentino, que est\u00e1 en un momento de forma en el que hace sencill\u00edsimo lo que para otros supone a\u00f1os de esfuerzo.Un gol de Adri\u00e1n bien anulado por fuera de juego supuso el canto del cisne del Eibar antes de que Su\u00e1rez peleara un bal\u00f3n al central Lejeune, se lo robara y marcara el tercero tras cabalgar medio campo en busca del portero. Con el partido ya decidido, lleg\u00f3 el momento de dar reposo a piezas clave y de que Neymar se reconciliara con el gol tras otro partido en el que el Tridente carbur\u00f3 a tope bajo la direcci\u00f3n de Messi en la conquista del norte.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485110219_545054.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:47.605179"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T23:46:09+01:00", "id": "4762017-01-23T16:27:07.760881", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Real Sociedad,Copa del Rey", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Messi se jug\u00f3 la expulsi\u00f3n... y provoc\u00f3 la pa\u00f1olada de Anoeta", "articleBody": "Ser\u00e1 motivo de tertulia en San Sebasti\u00e1n los pr\u00f3ximos d\u00edas. Lleg\u00f3 incluso a provocar una fugaz pa\u00f1olada en Anoeta. Es raro ver a Leo Messi en este tipo de situaciones, pero lo cierto es que el argentino coquete\u00f3 con la expulsi\u00f3n. Corr\u00eda el minuto 43 cuando Messi vio la cartulina amarilla, supuestamente, por perder tiempo en el saque de una falta en la que el argentino hab\u00eda pedido precisamente la tarjeta para Yuri. Ya en el minuto 5, Illarramendi trata de sacar una falta r\u00e1pido y lo hace buscando que el bal\u00f3n pegue en el cuerpo de Messi, que se encuentra a escasa distancia del lanzamiento. Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez no consider\u00f3 esa acci\u00f3n merecedora de tarjeta. Casi al final del encuentro, realiz\u00f3 una falta a Ra\u00fal Navas cuando ya ten\u00eda una cartulina y ah\u00ed trat\u00f3 la Real de sacar petr\u00f3leo. Pero Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez detuvo la extracci\u00f3n con acierto. El defensa realista recibi\u00f3 falta del argentino, pero sin extrema dureza ni con un gesto feo que pudiese hacer la acci\u00f3n merecedora de la expulsi\u00f3n.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_68ybpkw4/width/660/cache_st/2017012001110/type/2/bgcolor/000000/0_68ybpkw4.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/2017012001110/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/5881416222601d774c8b4612.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:07.760881"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T14:08:59+01:00", "id": "11322017-01-23T16:27:05.972003", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Modric y Marcelo, un mes de baja", "articleBody": "Modric y Marcelo estar\u00e1n entre tres y cuatro semanas de baja. Ambos futbolistas se lesionaron ante el M\u00e1laga y, a falta de las pruebas que este lunes lo confirmen oficialmente, No acaban ah\u00ed los problemas para el Madrid, ya que Cristiano tambi\u00e9n ser\u00e1 examinado por los servicios m\u00e9dicos del club a causa de la herida que sufre en la mano y de un golpe recibido ayer.As\u00ed, el panorama se presenta complicad\u00edsimo para el partido de Vigo, en el que el Madrid debe remontar un 1-2 para acceder a semifinales de Copa. Hay que recordar que Carvajal, Pepe y Bale son bajas tambi\u00e9n seguras para Bala\u00eddos.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850905144148.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b9215hec/width/660/cache_st/20170122155933/type/2/bgcolor/000000/0_b9215hec.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170122155933/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5884aee4e5fdeaab0f8b460f.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:05.972003"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T19:15:41+01:00", "id": "58162017-01-21T18:51:13.385162", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,M\u00e1laga CF,Primera Divisi\u00f3n,Luka Modric", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Modric y Recio, el matrimonio imposible", "articleBody": "Luka Modric y Recio son un un matrimonio imposible. Este s\u00e1bado se volver\u00e1n a ver las caras en el Santiago Bernab\u00e9u, madridista y malaguista, ambos centrocampistas unidos por una acci\u00f3n fortuita en la que el croata cay\u00f3 lesionado en abril de 2015. Dos caminos que se han vuelto a cruzar como polos opuestos.La historia com\u00fan se remonta al 18 de abril de hace dos a\u00f1os, cuando en un bal\u00f3n dividido, Modric se llev\u00f3 la peor parte. Aquel golpe silenci\u00f3 el Bernab\u00e9u, porque la vuelta de cuartos contra el Atl\u00e9tico (y la semifinal posterior contra la Juventus) estaban a la vuelta de la esquina. El diagn\u00f3stico fue claro: \"esguince de ligamento colateral medial de la rodilla derecha\". Adi\u00f3s a la temporada.Mucho se habl\u00f3 de la decisi\u00f3n de Ancelotti de alinearle primero y mantenerle despu\u00e9s en el terreno de juego, cuando hab\u00eda vuelto de una lesi\u00f3n muscular grave hac\u00eda un mes y el Atl\u00e9tico visitaba Chamart\u00edn cuatro d\u00edas despu\u00e9s. De hecho, en la v\u00edspera incluso recomendaron al italiano que no le alineara, pero la Liga segu\u00eda viva. Al final, por mucho que fuera una lesi\u00f3n por impacto, Carlo acab\u00f3 pagando las consecuencias de tal p\u00e9rdida. A\u00f1o en blanco y adi\u00f3s al Real.Volviendo a la historia con Recio, el reencuentro se produjo en septiembre, jornada 6. Modric debi\u00f3 temblar cuando el malague\u00f1o se desliz\u00f3 por el c\u00e9sped y le arroll\u00f3, una dura entrada que acab\u00f3 en tarjeta amarilla. Luka alucin\u00f3 cuando al final del partido Recio se le acerc\u00f3 para pedirle la camiseta. El del Palo, una cosa no quita la otra, es un gran admirador de Modric. La blanca se fue para la Costa del Sol.Sin embargo, hubo otro episodio en febrero de 2016, segunda vuelta en La Rosaleda. Minutos finales y con 1-1 en el marcador,  en el \u00e1rea. Penalti claro. El balc\u00e1nico no da cr\u00e9dito al ver que no se pita, pero Recio se va a por \u00e9l recrimin\u00e1ndole que no le ha tocado. Este s\u00e1bado se volver\u00e1n a ver las caras. Modric y Recio, el matrimonio imposible.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849347038742.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_81d6tbj3/width/660/cache_st/20170120195054/type/2/bgcolor/000000/0_81d6tbj3.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849360574440.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5882464346163fef598b461c.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.385162"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T08:45:38+01:00", "id": "75282017-01-23T16:27:43.028344", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Moy\u00e1 deja su racha de imbatibilidad en Liga en 311 minutos", "articleBody": "Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 recibi\u00f3 dos dianas en San Mam\u00e9s. La primera de ellas, con firma de Lekue, supuso el fin de su particular racha de imbatibilidad en Liga, que quedaba de este modo en 311 minutos con la porter\u00eda a cero.El portero balear del Atl\u00e9tico hab\u00eda encajado su \u00faltima diana en el torneo dom\u00e9stico en Villarreal, durante el tiempo extra, y su autor hab\u00eda sido Roberto Soriano.Desde entonces, ni Las Palmas ni Betis ni Eibar hab\u00edan conseguido encontrar las costuras a la meta defendida por Moy\u00e1. Tres partidos consecutivos sin encajar que suponen 270 minutos a cero. A estos hay que sumar otros 41 que permaneci\u00f3 sin recoger bal\u00f3n alguno de su red en Bilbao, para alcanzar los 311 mencionados.Moy\u00e1 ha recibido, as\u00ed las cosas, tres tantos ligueros desde que situara bajo los palos de la porter\u00eda del Atl\u00e9tico por la lesi\u00f3n de Oblak en El Madrigal. Su promedio es de 0,6 dianas encajadas por encuentro disputado en el torneo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851093710620.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_5q7q4gy5/width/660/cache_st/2017012384539/type/2/bgcolor/000000/0_5q7q4gy5.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/23/5884f8b246163f6b518b4646.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.028344"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T18:23:21+01:00", "id": "4212017-01-23T16:27:46.999202", "polarity": 1, "keywords": "Yerry Mina,Palmeiras,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Mundo Deportivo: el Bar\u00e7a contacta con Yerry Mina en Brasil", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directoEl Barcelona ha contactado en Brasil con el defensa del Palmeiras Yerry Mina. Pep Segura, secretario t\u00e9cnico de f\u00fatbol formativo, ha visitado al colombiano en las instalaciones del Palmeiras, seg\u00fan cuenta Mundo Deportivo. El equipo blaugrana tiene una opci\u00f3n preferencial de compra por el prometedor defensa por los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. El diario detalla las cantidades, que se encarecer\u00edan a\u00f1o a a\u00f1o, por el central. El precio del jugador en 2017 ser\u00eda de nueve millones, en 2018 de diez y en 2019 de 12 millones de euros.La decisi\u00f3n final sobre Mina la tiene\u00a0Robert Fern\u00e1ndez. El director deportivo recibir\u00e1 los informes que Segura elabore en Brasil.\u00a0Mina, de 22 a\u00f1os, prefiere jugar en el Barcelona y habr\u00eda rechazado al Manchester City de Pep Guardiola. El central ha jugado siete partidos con el Palmeiras en una temporada en la que se ha visto lastrado por una lesi\u00f3n en el muslo que le impidi\u00f3 jugar los Juegos Ol\u00edmpicos con Colombia.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485105429_219850_1485105610_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485105429_219850.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:46.999202"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T08:42:12+01:00", "id": "88132017-01-23T16:27:26.088107", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Nacho est\u00e1 de r\u00e9cord", "articleBody": "La temporada de Nacho no sorprende a nadie. El jugador era el cuarto central desde que pas\u00f3 a formar parte de la disciplina del primer equipo de forma oficial en la 2013-14, por detr\u00e1s de Ramos, Pepe y Varane. Lo que le daba muy pocas opciones de colarse de inicio en los partidos importantes, siempre y cuando sus compa\u00f1eros estuvieran en perfectas condiciones. Pero el canterano nunca se ha dado por vencido. Convencido de triunfar en el Real Madrid desde que debutara con Mou all\u00e1 por 2011, el de Alcal\u00e1 no ha cejado en su empe\u00f1o hasta conseguirlo... y vaya si lo est\u00e1 logrando. Con medio curso todav\u00eda por delante, el zaguero est\u00e1 a 131 minutos de hacer de esta temporada la que m\u00e1s ha jugado. Cierto es que las lesiones de sus compa\u00f1eros le han dado la oportunidad, pero sobre todo, \u00e9l se ha encargado de aprovecharla al m\u00e1ximo.  Nacho est\u00e1 de r\u00e9cord y est\u00e1 demostrando haberse convertido en un defensa de garant\u00edas que, con continuidad, ha sido capaz de crecer y lograr dar solidez y seguridad a una l\u00ednea tan determinante como la que ocupa, formada por los mejores del mundo y consiguiendo que no se eche en falta a la figura ausente en ese momento. El canterano vive su mejor momento de blanco. Ni siquiera las tentadoras ofertas provenientes de equipos de \u00e9lite europea el pasado verano -que le daban la oportunidad de ser un fijo en el once- fueron capaces de frenar su sue\u00f1o de triunfar en el equipo de su vida. Decidi\u00f3 quedarse y a d\u00eda de hoy es para Zidane un comod\u00edn capacitado para jugar en cualquier posici\u00f3n de la l\u00ednea defensiva. Polivalencia que le hace indispensable para el entrenador madridista, que lo ha utilizado ya en todas las demarcaciones posibles dentro de la zaga. Central, lateral izquierdo -supliendo a Marcelo- y ante la lesi\u00f3n de Carvajal y las molestias de Danilo ante el M\u00e1laga, por la derecha.  Ahora, la baja del brasile\u00f1o durante un mes y la ausencia de un Coentrao que no termina de estar al cien por cien, le abre de nuevo las puertas de la titularidad con un dif\u00edcil cometido: hacer que el equipo no note la ausencia del nombrado por la FIFA como mejor lateral izquierdo del mundo. Una tarea complicada de la que seguro que Nacho sale indemne.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851186511010.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58851ce646163ff3198b4634.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:26.088107"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T15:12:18+01:00", "id": "71212017-01-23T16:27:10.303488", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,Accidente avi\u00f3n Chapecoense", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Neymar firm\u00f3 con especial cari\u00f1o la camiseta del Bar\u00e7a para el Chapecoense", "articleBody": "Neymar Junior particip\u00f3 con el F\u00fatbol Club Barcelona en la iniciativa de MARCA de llevar las camisetas dedicadas de todos los equipos de LaLiga al Chapecoense brasile\u00f1o, tr\u00e1gicamente afectado por el accidente a\u00e9reo del pasado mes de noviembre. .", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xb1gu6z8/width/660/cache_st/20170120151322/type/2/bgcolor/000000/0_xb1gu6z8.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849212212571.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/58821ab946163fc54c8b4626.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:10.303488"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T23:24:31+01:00", "id": "582017-01-23T16:27:11.140230", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Neymar sale de las tinieblas", "articleBody": "Neymar ha llegado con las pilas puestas despu\u00e9s de las fiestas navide\u00f1as. El brasile\u00f1o estaba recibiendo muchas cr\u00edticas por el rendimiento que hab\u00eda ofrecido en los primeros meses de competici\u00f3n. No era el mismo que en otras temporadas, sobre todo cuando todos miraban su casillero de goles. La comparaci\u00f3n con Messi y Luis Su\u00e1rez no se aguantaba, la diferencia con sus compa\u00f1eros de tridente era abismal.. No es que Neymar haya zanjado de un plumazo el problema. De hecho, si hay algo que no ha solucionado es el tema goleador porque en estos cinco partidos de 2017, aunque ha jugado cuatro, ha marcado solamente dos goles y ambos de penalti. Sin embargo, la imagen que ha transmitido a la afici\u00f3n es diametralmente opuesta a la que dej\u00f3 antes de irse de vacaciones. Neymar ha sido clave en los triunfos del Barcelona ante el Athletic y la Real Sociedad. El brasile\u00f1o se ha mostrado como un futbolista activo, r\u00e1pido y \u00e1gil en el uno contra uno. \u00danicamente le falt\u00f3 el remate.Dos goles clavesFue determinante forzando los dos penaltis que \u00e9l mismo convertir\u00eda. El primero de ellos fue contra el Athletic, que supuso el segundo gol azulgrana, y el de este jueves en Anoeta que signific\u00f3 el tanto del triunfo cul\u00e9 que encarrila la eliminatoria de cuartos ante el equipo de Eusebio.Pero m\u00e1s all\u00e1 de su participaci\u00f3n en el juego ofensivo, algo que se da por supuesto, la mejora de Neymar ha estado en el plano defensivo. Y la prueba m\u00e1s evidente tuvo lugar el jueves en Anoeta. Neymar fue siempre el primero en iniciar la presi\u00f3n sobre la salida del bal\u00f3n de la Real, algo que era vital en el planteamiento de Luis Enrique de cara a evitar que el equipo donostiarra tuviera el mando del partido. El brasile\u00f1o fue clave en este aspecto a la hora de recuperar balones, faceta en la que solamente fue superado por Busquets.La necesidad de la presi\u00f3nLuis Enrique se lo reconoci\u00f3 a lo largo del partido desde la banda, consciente del esfuerzo que estaba realizando. El t\u00e9cnico azulgrana sabe que para conseguir los \u00e9xitos esta campa\u00f1a es vital recuperar esa presi\u00f3n que el equipo realiz\u00f3 en las dos primeras temporadas y que en esta se estaba descuidando. Tanto frente a la Real como con Las Palmas, el equipo ofreci\u00f3 su mejor versi\u00f3n defensiva. Y los primeros en defender tienen que ser siempre los atacantes.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849485729737.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_p7zzepf9/width/660/cache_st/20170120232431/type/2/bgcolor/000000/0_p7zzepf9.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170120232431/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/5882842f468aebea6d8b4652.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:11.140230"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T14:33:28+01:00", "id": "79312017-01-23T16:27:04.884743", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Neymar se apunta al filtro del Bar\u00e7a en Snapchat", "articleBody": "sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasNeymar, una de las estrellas del tridente del FC Barcelona,\u00a0se ha apuntado a la nueva aplicaci\u00f3n que ha lanzado\u00a0Snapchat. Neymar,\u00a0todo un reclamo en las redes sociales, promociona la nueva opci\u00f3n que est\u00e1 dedicada a los\u00a0seguidores del FC Barcelona.Recordemos que\u00a0Snapchat\u00a0ha lanzado una nueva opci\u00f3n con la que podr\u00e1n disfrutar los millones de aficionados del Bar\u00e7a en el mundo. La aplicaci\u00f3n funciona mediante el env\u00edo de fotos y v\u00eddeos con los contactos disponibles. Esas instant\u00e1neas son ef\u00edmeras. Duran apenas unos segundos en los tel\u00e9fonos de las personas a quienes se les env\u00edan las fotos o los v\u00eddeos.El FC Barcelona, junto a otros grandes clubes de Europa como el Inter, el Manchester City, el Borussia Dortmund o el Everton,\u00a0han acordado una colaboraci\u00f3n con Snapchat con la que sus usuarios\u00a0podr\u00e1n utilizar los filtros de sus equipos favoritos, jugar con ellos y compartirlo con sus seguidores.Esto es lo que demuestra\u00a0Neymar\u00a0en este video, donde se le puede ver pintado con los colores del FC Barcelona y dando toques de bal\u00f3n con la cabeza de una manera virtual.Neymar ha grabado esta promoci\u00f3n despu\u00e9s del entrenamiento de este lunes.\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd #neymarjr #neymar #fcbarcelonaUna foto publicada por Nj\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd (@neymarrbr_) el\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/7/1485178195973.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/neymar-apunta-filtro-del-barca-snapchat-5760346", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.884743"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T23:46:26+01:00", "id": "8412017-01-21T18:51:17.013166", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Real Sociedad,Neymar", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Neymar vio la amarilla por 'simular' un penalti que pudo ser pitado", "articleBody": "Rulli toc\u00f3 a Neymar tras el regate del brasile\u00f1o, pero Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez amonest\u00f3 al jugador del Bar\u00e7a en lugar de pitar penalti.En la primera mitad, Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez s\u00ed pit\u00f3 penalti tras un derribo de Aritz a Neymar que el propio brasile\u00f1o transform\u00f3 el penalti para poner en ventaja al Barcelona en el minuto 21.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_91mwqvra/width/660/cache_st/20170119234627/type/2/bgcolor/000000/0_91mwqvra.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_p7zzepf9/width/660/cache_st/20170119234627/type/2/bgcolor/000000/0_p7zzepf9.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/5881411346163fac438b45b8.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:17.013166"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T15:17:03+01:00", "id": "92372017-01-23T16:26:57.211214", "polarity": 1, "keywords": "Neymar,Eibar CF,F\u00fatbol Club Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Neymar y Su\u00e1rez felicitan a Denis por su estreno goleador", "articleBody": "Denis Su\u00e1rez logr\u00f3 ante el Eibar su primera diana como azulgrana en el minuto 31 del encuentro. Su gol, que fue el encargado de estrenar el marcador en el Ipur\u00faa, dio paso a las dianas de los componentes del tridente, Messi, Neymar y Luis Su\u00e1rez. El jugador comparti\u00f3 en las redes sociales de que se trataba de \u201cuna victoria perfecta y un gol que nunca olvidar\u00e9\u201d.Esta ma\u00f1ana, tanto el brasile\u00f1o como el uruguayo ha recurrido a las redes sociales para felicitar al centrocampista gallego por su estreno. El dorsal n\u00famero \u20189\u2019 azulgrana ha publicado en Twitter una instant\u00e1nea de ambos en el vestuario junto al siguiente comentario: \u201cFELICITACIONES tocayo @DenisSuarez6 por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s. Me alegro mucho te lo mereces. Su\u00e1rez&Su\u00e1rez!\u201d.Por otro lado, Neymar recurri\u00f3 a Instagram Stories para colgar un video de Denis en el que escribi\u00f3 \u201cPrimer gol\u201d, seguido de emoticonos con aplausos.FELICITACIONES tocayo @DenisSuarez6 por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s \ud83d\ude33\ud83d\ude33me alegro mucho te lo mereces \ud83d\udcaa\ud83d\udcaa\ud83d\udcaa Su\u00e1rez&Su\u00e1rez! pic.twitter.com/IbqX70fV3Q", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_lbaquero_20170123-124408_imagenes_md_otras_fuentes_suarez-kc8H-U413625382731sfC-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413625382731/neymar-jr-luis-suarez-denis-felicitan-gol.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.211214"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T09:42:32+01:00", "id": "16212017-01-23T16:27:09.482354", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Neymar, el provocador... de penaltis", "articleBody": "De penalti, s\u00ed, pero Neymar volvi\u00f3 a marcar. Para luchar contra la sequ\u00eda, balones a los once metros. Recurri\u00f3 a ello ante el Athletic en la pasada eliminatoria de Copa en el Camp Nou y repiti\u00f3 experiencia en Anoeta. El brasile\u00f1o se ha convertido en un especialista en transformar las penas m\u00e1ximas... y en provocarlas. Y es que nadie en la Liga ha forzado tantos penaltis en los \u00faltimos cinco a\u00f1os como Neymar. Nadie. Ni Cristiano Ronaldo ni Messi, ni ning\u00fan otro futbolista de nuestro campeonato. Con el que le sac\u00f3 a Aritz Elustondo en Anoeta este jueves ya son 19 los que ha conseguido provocar Neymar desde que viste de azulgrana. Esta temporada ya es el que m\u00e1s penas m\u00e1ximas ha 'rascado' con tres, por delante de las dos de Cristiano Ronaldo y de Vitolo. Sac\u00f3 el penalti en Legan\u00e9s, donde Messi en encarg\u00f3 de transformarlo, y lo volvi\u00f3 a hacer ante el Athletic en la pasada eliminatoria en el Camp Nou y en Anoeta este jueves. En estos dos \u00faltimos casos fue \u00e9l mismo quien se encarg\u00f3 de rematar la faena. Especialmente productiva en este aspecto fue la temporada anterior, la 15-16, donde Neymar lleg\u00f3 a sacar la friolera de nueve penaltis a sus rivales. Una cifra cuanto menos llamativa que le confirman como un aut\u00e9ntico peligro cuando pisa el \u00e1rea. Su capacidad para buscar el regate en espacios reducidos, sus fintas y cambios de ritmo en cuesti\u00f3n de segundos le convierten en una pesadilla para el defensa, que termina cayendo en la trampa y midiendo err\u00f3neamente los tiempos y el espacio. Entrar a Neymar dentro del \u00e1rea empieza a convertirse en sin\u00f3nimo de penalti.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14848693949868.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_p7zzepf9/width/660/cache_st/2017012094233/type/2/bgcolor/000000/0_p7zzepf9.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_91mwqvra/width/660/cache_st/2017012094233/type/2/bgcolor/000000/0_91mwqvra.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/58814e8722601ddd548b4606.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:09.482354"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T14:43:09+01:00", "id": "18062017-01-21T18:51:07.271275", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Noticia SPORT: Iniesta y Ter Stegen tambi\u00e9n tienen la oferta de renovaci\u00f3n del Bar\u00e7a", "articleBody": "Adem\u00e1s de la oferta de renovaci\u00f3n que en breve se le presentar\u00e1 a\u00a0Leo Messi, el FC Barcelona tambi\u00e9n lleva mucho tiempo trabajando de forma paralela en las ampliacioes de contrato de otros tres jugadores calve para el proyecto deportivo a corto y medio plazo :\u00a0Ivan Rakitic,\u00a0Marc Ter Stegen\u00a0y\u00a0Andr\u00e9s Iniesta. Las de\u00a0Rakitic\u00a0y el meta alem\u00e1n son operaciones muy parecidas en la formalidad de la misma: futbolistas j\u00f3venes que tienen todav\u00eda mucho recorrido y a los que, por lo tanto, se les ha ofrecido cinco a\u00f1os m\u00e1s de contrato.Tanto al croata como a Ter Stegen se les ha propuesto extender su vinculaci\u00f3n al FC Barcelona hasta 2022.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasLa apuesta del Bar\u00e7a por Ter Stegen es absoluta y, si se permite la expresi\u00f3n, \"ciega\". No solamente es el portero del presente, tambi\u00e9n es el guardameta del futuro, de ah\u00ed que el Bar\u00e7a se negara en redondo a escuchar la oferta del Manchester City y prefiriera que quien saliera del equipo fue Claudio Bravo, esencialmente por la diferencia de edad de ambos. El Bar\u00e7a apost\u00f3 por Ter Stegen y el meta teut\u00f3n se ha consolidado hasta el punto de ser indiscutible en las dos grandes competiciones, la Liga y la Champions League.El caso de\u00a0Andr\u00e9s Iniesta\u00a0es diferente. En mayo cumplir\u00e1 33 a\u00f1os y, por sentido com\u00fan, lo l\u00f3gico es que el club le ofrezca renovar a\u00f1o a a\u00f1o. La gran novedad es que el Bar\u00e7a le ofrecer\u00e1 a\u00a0Iniesta\u00a0un contrato vitalicio. Es decir, formar\u00e1 parte de la plantilla del primer equipo hasta que \u00e9l lo considere oportuno, hasta que \u00e9l decida que tiene f\u00fatbol, f\u00edsico, ambici\u00f3n y ganas para continuar siendo jugador del Bar\u00e7a. Una vez\u00a0Iniesta\u00a0cuelgue las botas, si as\u00ed lo desea \u00e9l tambi\u00e9n, seguir\u00e1 ligado al FC Barcelona en el cargo que ambas partes pacten.\u00a0En las pr\u00f3ximas semanas, por tanto, habr\u00e1 muchas novedades.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/2/1484945785227.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/noticia-sport-iniesta-ter-stegen-tambien-tienen-oferta-renovacion-del-barca-5756345", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:07.271275"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T13:56:21+01:00", "id": "56392017-01-23T16:27:04.628711", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Oficial: el parte m\u00e9dico de la lesi\u00f3n de Sergio Busquets", "articleBody": "Sergio Busquets, centrocampista del FC Barcelona,\u00a0estar\u00e1 unas dos semanas de baja, despu\u00e9s de que las pruebas que le han realizado este lunes en la Cl\u00ednica Cruz Blanca de Barcelona han confirmado que\u00a0sufre un esguince del ligamento lateral externo del tobillo derecho. As\u00ed lo ha confirmado el \u00faltimo parte m\u00e9dico que ha dado a conocer el FC Barcelona. La dura entrada del defensa del Eibar Escalante dejar\u00e1 a Sergio\u00a0Busquets\u00a0durante unas dos semanas fuera de los terrenos de juego.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Despu\u00e9s de caer lesionado a los siete minutos de juego del Eibar - FC Barcelona, de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017\u00a0y de retirarse en camilla, Sergio Busquets ya ha sido sometido a una serie de pruebas por el doctor Ricard Pruna en el propio estadio de Ipurua.All\u00ed, justo en el momento del descanso, se pudo confirmar el primer diagn\u00f3stico de la lesi\u00f3n de\u00a0Sergio Busquets. El primer comunicado que dio a conocer el FC Barcelona sobre la lesi\u00f3n de\u00a0Sergio Busquets\u00a0fue el siguiente: \"Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. Ma\u00f1ana se le har\u00e1n m\u00e1s pruebas\". Un comunicado que esta ma\u00f1ana ha sido reafirmado con una nueva nota:\u00a0\"Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. El jugador es baja y la evoluci\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos\".Pese a que no se ha querido avanzar el tiempo que estar\u00e1 de baja\u00a0Sergio Busquets\u00a0se calcula que estar\u00e1 unas dos semanas fuera de los campos y se perder\u00e1 como m\u00e1ximo 4 partidos.\u00a0Se trata de una lesi\u00f3n muy parecida a la que sufri\u00f3 en Villarreal y que supuso estar unos 18 d\u00edas de baja.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/8/1485122052981.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/parte-medico-lesion-sergio-busquets-5759095", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.628711"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T12:53:43+01:00", "id": "83762017-01-23T16:27:40.445585", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Oficial: el parte m\u00e9dico de Marcelo y Modric", "articleBody": "Marcelo, lateral brasile\u00f1o del Real Madrid, y Modric, centrocampista croata del club blanco,\u00a0han pasado este lunes por la Cl\u00ednica Sanitas para ser sometidos a una serie de pruebas m\u00e9dicas.\u00a0sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Los dos jugadores han sido sometidos a una revisi\u00f3n\u00a0para conocer cu\u00e1l es realmente el alcance de las lesiones que sufrieron en el pasado partido ante el M\u00e1laga, correspondiente a la jornada 19 de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.\u00a0En un principio se hablaba de una baja de tres semanas para amabos casos, pero parece ser que no ser\u00e1 as\u00ed. Algunas informaciones, sobre todo por lo que hace referencia a Modric, son m\u00e1s optimistas.Seg\u00fan ha informado el propio Real Madrid este lunes a trav\u00e9s de un comunicado m\u00e9dico, Marcelo sufre\u00a0una lesi\u00f3n de grado 2 en el b\u00edceps femoral izquierdo. Pendiente de evoluci\u00f3n\". Marcelo estar\u00e1 entre tres y cuatro semanas de baja.Parte m\u00e9dico de Marcelo.https://t.co/ZWfxmA9NcG#RealMadrid\u00a0pic.twitter.com/lezKuSCO4OMenos grave es la lesi\u00f3n que sufre Luka Modric.\u00a0El centrocampista croata solo tiene una sobrecarga, seg\u00fan han informado los servicios m\u00e9dicos del club madridista. \"Se le ha diagnosticado una sobrecarga en el aductor largo derecho. Pendiente de evoluci\u00f3n\", informa el Real Madrid a trav\u00e9s de sus organos oficiales. Modric podr\u00e1 estar para la Champions ante el N\u00e1poles.Parte m\u00e9dico de Modric.https://t.co/Ato9qAocBE#RealMadrid\u00a0pic.twitter.com/9m6WTUhPYeLo que est\u00e1 claro es que ambos son baja para el duelo de este mi\u00e9rcoles ant el Celta de Vigo en la vuelta de los cuartos de final de la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017.NOTICIAS RELACIONADAS.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/5/1485168448853.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/oficial-parte-medico-marcelo-modric-5759832", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.445585"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T15:39:04+01:00", "id": "14752017-01-21T18:51:05.346924", "polarity": 1, "keywords": "Neymar,Leo Messi,Cristiano Ronaldo,NBA", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Ojo Cristiano, que Neymar pisa fuerte con los tuits", "articleBody": "Seg\u00fan diversos estudios, Twitter tiene ahora mismo una mayor audiencia que la televisi\u00f3n y la radio por lo que los mensajes, sean del tipo que sean, que nos llegan a trav\u00e9s de dicha red social pueden influir much\u00edsimo en los usuarios: incluso el prestigioso NY Times se ha hecho eco del tema por todo lo que implica y por la relevancia de los \u2018influencers\u2019 en la sociedad actual.\n    Un negocio redondo\nLanzar un tuit puede ser, pues, un buen negocio, m\u00e1xime cuando es m\u00e1s barato que anunciarse v\u00eda TV u otros medios de comunicaci\u00f3n tradicionales.En este contexto se enmarca el estudio de la agencia Opendorse, que ha identificado a los deportistas mejor pagados  o que m\u00e1s han ingresado por sus \u2018tweets\u2019 en 2016.El n\u00famero 1 del r\u00e1nking mundial es Cristiano Ronaldo: por cada post lanzado desde su cuenta @cristiano se embolsa nada menos que \u00a1260.490 euros! Teniendo en cuenta que no s\u00f3lo tiene casi 50 millones de \u2018followers\u2019 sino que tambi\u00e9n una h\u00e1bil community manager  (Marisa  Mendes, la hija del representante del crack madridista Jorge Mendes)  queda claro que el cuatro veces ganador del Bal\u00f3n de Oro posee aqu\u00ed una important\u00edsima fuente de ingresos.Segundo en el r\u00e1nking elaborado por Opendorse es LeBron James (34,1 millones de seguidores/NBA/123.763 euros  por tuit) y tercero, Neymar (26,9 millones de \u2018followers\u2019) 100.000 euros por \u2018tweet\u2019).\u00bfEl primer crack espa\u00f1ol en la lista? Rafa Nadal, con 51.452 euros \u2018cobrados\u2019 por tuit y 11,8 millones de seguidores.\n    Messi no est\u00e1 en Twitter\nCabe destacar que Leo Messi no est\u00e1 en Twitter, con lo cual Cristiano tiene el terreno algo m\u00e1s despejado para arrasar. Sin embargo, Neymar, en general muy activo en las redes sociales, est\u00e1 pisando cada  vez fuerte.\n    CR7 suele lanzar sus mensajes en ingl\u00e9s, garantiz\u00e1ndose as\u00ed un mayor alcance. F.C. BarcelonaF.C. BarcelonaF.C. Barcelona", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/MasQueDeporte/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_cordula_20170121-121428_imagenes_md_otras_fuentes_guerara-kZE-U413564981913Hc-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170121/413564981913/ojo-cristiano-que-neymar-pisa-fuerte.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.346924"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T15:52:14+01:00", "id": "37472017-01-21T18:51:12.671545", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Once cosas de Gerard Piqu\u00e9 que quiz\u00e1s no sab\u00edas", "articleBody": "Gerard Piqu\u00e9, defensa del FC Barcelona\u00a0y uno de los pilares de la cantera del Bar\u00e7a, es el protagonista de un homenaje que le rinde la UEFA en su p\u00e1gina web oficial. En el mismo se repasa la carrera deportiva y el vida de Gerard Piqu\u00e9, que, recuerda, ha llegado a ganar dos Champions League y un Mundial, entre otros muchos trofeo y triunfos con el Barcelona y con la selecci\u00f3n espa\u00f1ola.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        1.\u00a0El defensa azulgrana\u00a0se cay\u00f3 de peque\u00f1o desde el balc\u00f3n de la casa de sus abuelos y pas\u00f3 unas horas en coma antes de recuperarse del todo.2.\u00a0\u00a0A Piqu\u00e9,\u00a0que hizo una entrevista por Facebook Live,\u00a0le gustaron mucho las bromas que se gastaban en el vestuario del Manchester United. \"Se fastidian y no pasa nada. All\u00ed se dicen 'muy bien, me has fastidiado, ya te la devolver\u00e9', pero no se quejan\", dijo. Se acord\u00f3 de una en particular, cuando quemaron los zapatos nuevos de Patrice Evra. \"Llegu\u00e9 al vestuario del Bar\u00e7a, hice un par o tres (como desinflar las ruedas de un coche) y me echaron unas broncas brutales y decid\u00ed no hacer m\u00e1s\". No obstante, no perdi\u00f3 del todo su inter\u00e9s por las bromas. En un vuelo rumbo a Helsinki solt\u00f3 una bomba f\u00e9tida en el avi\u00f3n del equipo.3.\u00a0Piqu\u00e9 conoci\u00f3 a su actual pareja, Shakira, antes de la Copa Mundial de la FIFA en Sud\u00e1frica. Se vieron por primera vez en Madrid en la grabaci\u00f3n del videoclip para la canci\u00f3n de la cantante, 'Waka Waka', en el cual aparec\u00eda Piqu\u00e9 junto con otros jugadores. El defensa catal\u00e1n le hizo una promesa a la colombiana. \"Sab\u00eda que estar\u00eda en la ceremonia de clausura, y por eso le dije que si ten\u00eda que llegar hasta la final para volver a verla, me asegurar\u00eda de que Espa\u00f1a se clasificara\", dijo el central. Seis a\u00f1os despu\u00e9s siguen juntos, con dos hijos y Piqu\u00e9 puede presumir de ser campe\u00f3n del mundo.4.\u00a0Piqu\u00e9 tiene una manera muy peculiar de celebrar los t\u00edtulos:\u00a0roba las redes de las porter\u00edas. Cort\u00f3 las redes tras todas las finales de UEFA Champions League y se fue a hablar con el delegado de campo del Soccer City Stadium en Johannesburgo para poder llevarse las de la final del Mundial.5.\u00a0Piqu\u00e9 fue delantero cuando era un chaval.\u00a0Piqu\u00e9 siempre le ha gustado atacar y ya suma la friolera cifra de 35 dianas con el Bar\u00e7a, siendo el tercer central del club m\u00e1s realizador, por detr\u00e1s de Alexanko con 42 y Ronald Koeman con 90.6.\u00a0Piqu\u00e9 ha levantado 24 trofeos con el Barcelona, incluyendo seis t\u00edtulos de liga y tres UEFA Champions League, convirti\u00e9ndose en el cuarto jugador m\u00e1s laureado de la historia del club junto a Sergio Busquets, y quedando s\u00f3lo por detr\u00e1s de Andr\u00e9s Iniesta, Lionel Messi y Xavi Hern\u00e1ndez.7.\u00a0Alex Ferguson, exentrenador del Manchester United,\u00a0dijo de \u00e9l que \"Piqu\u00e9 era un gran jugador y estaba profundamente decepcionado cuando nos dijo que quer\u00eda regresar a Espa\u00f1a. Era un pasador excepcional del bal\u00f3n y con una gran personalidad con mentalidad ganadora\".8.\u00a0As\u00ed se define Piqu\u00e9:\u00a0\u00a0\"Soy muy impulsivo, una persona a la que le va la marcha y que intenta romper un poco con lo establecido. Parece que todos nos tenemos que comportar de una manera que marca la sociedad y que no nos podemos salir de esa l\u00ednea. Y a m\u00ed, a veces, me gusta salirme\".9.\u00a0Lo que piensa de la afici\u00f3n:\u00a0\"Es una responsabilidad muy grande cuando has ganado lo que he ganado yo. Cuando juegas en equipos como en los que he estado, los aficionados siempre esperan m\u00e1s\".10.\u00a0Un jugador ambicioso:\u00a0\"Si te paras a pensar en lo que has conseguido, te relajas y es cuando empiezas a perder. No pienso en lo que ya he logrado. Lo har\u00e9 cuando me retire, que entonces tendr\u00e9 mucho tiempo para pensar en ello\".11.\u00a0Piqu\u00e9,\u00a0partidario de rearbitrar las jugadas conflictivas,\u00a0ha reconocido en varias ocasiones\u00a0que quiere ser un directivo del club, como su abuelo. Tiene su mirada puesta en la presidencia.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/3/4/1485010177843.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/once-cosas-gerard-pique-que-quizas-no-sabias-5757146", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.671545"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T10:24:48+01:00", "id": "64712017-01-23T16:27:54.286919", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,Athletic de Bilbao", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Otra vez con Ra\u00fal Garc\u00eda enfrente", "articleBody": "El Atl\u00e9tico alcanz\u00f3 esta semana 500 goles con Simeone en el banquillo... y resulta que un vistazo a la estad\u00edstica exhibe a Ra\u00fal Garc\u00eda como cuarto m\u00e1ximo realizador rojiblanco en el intervalo (36 dianas), lo cual goza de mucho m\u00e1s m\u00e9rito si tenemos en cuenta que el navarro abandon\u00f3 la disciplina rojiblanca en el verano de 2015, hace ya temporada y media. Apenas Griezmann, Falcao y Costa, de profesi\u00f3n goleadores, muestran mejores n\u00fameros.El 8 del Atl\u00e9tico pas\u00f3 a ser el 22 del Athletic, y la de hoy ser\u00e1 la tercera ocasi\u00f3n en la que se mida a su exequipo. En ese sentido el pasado curso se cerr\u00f3 de mala manera para \u00e9l, toda que vez perdi\u00f3 sin ver puerta (2-1 en el Calder\u00f3n, con diana visitante de Laporte; 0-1 en San Mam\u00e9s), pero cada partido es diferente y el muchacho no es dudoso en lo que a la ambici\u00f3n respecta. \"Quiero marcar y quiero ganar\", anunciaba esta semana, dejando claro, eso s\u00ed, que si lo hace no habr\u00e1 festejo alguno, \"por una cuesti\u00f3n de respeto\".El Atl\u00e9tico recuerda a Ra\u00fal y Ra\u00fal recuerda al Atl\u00e9tico -v\u00e9ase por ejemplo su viaje a Mil\u00e1n para seguir la \u00faltima final de la Champions-, pero sobre el c\u00e9sped no hay amistad que valga: \"Es un equipo en el que he estado muchos a\u00f1os, pero queda claro que soy un ganador por naturaleza. Cuando pierdo mejor no me hables. \u00bfBajos de forma ellos? Pensar as\u00ed ser\u00eda peligroso. Esperamos contrarrestar sus puntos fuertes, pero llevan tiempo demostrando que son un grupo muy fuerte\".La ausencia de Aduriz concede a\u00fan m\u00e1s importancia al peso ofensivo de Ra\u00fal: aunque en principio sea Williams el que se sit\u00fae como referencia arriba, la llegada del navarro desde segunda l\u00ednea puede ser uno de los factores que desnivele un choque especial para \u00e9l. De momento, ha firmado cinco aciertos en la primera vuelta. En el horizonte, por cierto, queda ese Atl\u00e9tico-Athletic de la segunda, que servir\u00e1 para despedir al Vicente Calder\u00f3n.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850263464839.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/5883b4bae2704e991a8b465b.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:54.286919"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T16:28:57+01:00", "id": "38942017-01-21T18:51:11.419971", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Partido hist\u00f3rico para Venezuela en el Santiago Bernab\u00e9u", "articleBody": "El Real Madrid - M\u00e1laga,\u00a0correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017,\u00a0va a pasar a la historia del f\u00fatbol europeo y venezolano.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Por primera vez en la historia, cuatro jugadores venezolanos van a ser titulares en un mismo equipo. Seg\u00fan informa, 'MisterChip', esta es, adem\u00e1s, la primera vez en la historia que cuatro jugadores venezolanos juegan de titular en un mismo equipo en las cinco grandes ligas euorpeas.Estamos hablando de\u00a0Roberto Rosales,\u00a0Mikel Villanueva,\u00a0Adalberto Pe\u00f1aranda y\u00a0Juanpi A\u00f1or.\u00a0Son cuatro jugadores del M\u00e1laga que este domingo han saltado al terreno de juego del Santiado Bernab\u00e9u paar disputar el encuentro Real Madrid - M\u00e1laga de la\u00a0liga Santander 2016 / 2017.Una situaci\u00f3n, no osbtante, que ya se produjo en el pasado encuentro ante la Real Sociedad, aunque no en el once titular. En ese encuentro, la entrada de\u00a0Juanpi A\u00f1or\u00a0al terreno de juego provoc\u00f3 que hubiesen los cuatro jugadores venzolanos en el campo por primera vez.Un d\u00eda importante, pues, para el f\u00fatbol venezolano que ha conseguido que sus estrellas est\u00e9n triunfando en el f\u00fatbol europeo.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/6/1485011925567.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/partido-historico-para-venezuela-santiago-bernabeu-5757195", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.419971"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:44:18+01:00", "id": "61742017-01-21T18:51:10.963202", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Pe\u00f1aranda: \"Cristiano es un ejemplo para los que no tienen talento", "articleBody": "Adalberto Pe\u00f1aranda, jugador venezolano del M\u00e1laga,\u00a0va a verse las caras este domingo con la estrella portuguesa del\u00a0Real Madrid, Cristiano Ronaldo, con motivo del Real Madrid - M\u00e1laga de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        En una reciente entrevista, cuando le han preguntado sobre\u00a0Cristiano Ronaldo,\u00a0Adalberto Pe\u00f1aranda ha querido quedar tan bien con la estrella portuguesa que se ha hecho un importante l\u00edo cuando ha querido definirlo.Pe\u00f1aranda\u00a0ha definido a su manera a Cristiano Ronaldo. Ha sido un elogio, aunque a la hora de la verdad lo que ha hecho es desprestigiarle ante la opini\u00f3n p\u00fablica.A Pe\u00f1aranda\u00a0solo se le ha ocurrido decir que\u00a0\"Cristiano Ronaldo es un ejemplo para los futbolistas que quieren triunfar y no tienen talento\u201d, en una entrevista concedida a\u00a0Deportes Cuatro.En la misma entrevista, el delantero venezolano, tras reconocer que \"Cristiano es un gran jugador, de los mejores\", admite que \"yo me fijo m\u00e1s en Neymar\".No esconde tampoco que\u00a0\"me encantar\u00eda jugar para Real Madrid o Bar\u00e7a\".NOTICIAS RELACIONADASVeremos que sucede esta tarde en el Santiago Bernab\u00e9u cuando se vea las caras con Cristiano Ronaldo\u00a0en el Real Madrid - M\u00e1laga.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/4/1485020578146.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/penaranda-cristiano-ejemplo-para-los-que-tienen-talento-5757181", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:10.963202"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T21:02:59+01:00", "id": "99762017-01-21T18:51:04.392378", "polarity": -1, "keywords": "SD Eibar,Antoine Griezmann,Yoel Rodr\u00edguez,Copa Rey F\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Peor imposible: terrible la salida de Yoel en el gol de Griezmann", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoEl Atl\u00e9tico dej\u00f3 casi sentenciada la eliminatoria contra el Eibar. Todo empez\u00f3 en esta jugada en la que Yoel no estuvo nada acertado. El portero armero abandon\u00f3 su porter\u00eda con la intenci\u00f3n de despejar una falta ejecutada por Koke. Gim\u00e9nez le gan\u00f3 la acci\u00f3n y Griezmann marc\u00f3 a puerta vac\u00eda. Un error de absoluta gravedad que allan\u00f3 el camino para el conjunto rojiblanco. Es la segunda victoria del a\u00f1o sobre el Eibar.Fue una noche fr\u00eda en el Calder\u00f3n. El Atleti gan\u00f3 con lo justo. Apuntal\u00f3 su victoria con una manifestaci\u00f3n de solvencia ausente de brillantez. Le bast\u00f3 con dos jugadas a bal\u00f3n parado y un buen pase filtrado a la espalda de la defensa armera. Una faena que le deja casi en las semifinales de la Copa del Rey. Solo una debacle lo impedir\u00eda.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/19/portada/1484855779_341892.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:04.392378"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T16:54:06+01:00", "id": "73042017-01-21T18:51:05.566148", "polarity": -1, "keywords": "Karim Benzema,Real Madrid,Cristiano Ronaldo,Toni Kroos", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Pifia de Cristiano y \u2018sobrada\u2019 de Benzema", "articleBody": "La afici\u00f3n del Real Madrid se desesper\u00f3 al ver que Cristiano Ronaldo y Karim Benzema marraron sus ocasiones delante del guardameta del M\u00e1laga. Primero fue el portugu\u00e9s quien recibi\u00f3 un pase de tiral\u00edneas de Kroos que lo dej\u00f3 solo ante Kameni, pero \u2018The Best\u2019 dispar\u00f3 flojo y el camerun\u00e9s pudo despejar el peligro.Minutos despu\u00e9s ser\u00eda el franc\u00e9s quien dispondr\u00eda de una inmejorable ocasi\u00f3n para adelantar a su equipo. El ariete galo intent\u00f3 rematar un centro desde la derecha tocando de espuela, pero el bal\u00f3n se le escurri\u00f3 entre las piernas. De rematar sin frivolidades, posiblemente hubiera embocado a gol.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/_20170121163506-ksKC-U413573408064PyB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413573408064/benzema-cristiano-ronaldo-pifia-sobrada.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.566148"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T15:45:39+01:00", "id": "28762017-01-23T16:27:43.554803", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Piqu\u00e9 ahora no habla de los \u00e1rbitros", "articleBody": "Gerard Piqu\u00e9 tuvo un encuentro digital con sus fans este mediod\u00eda. En la charla, el defensa azulgrana no quiso hablar esta vez de los \u00e1rbitros despu\u00e9s de sus pol\u00e9micas declaraciones de las \u00faltimas semanas tras los partidos frente al Athletic y el Villarreal.\"Dejemos el tema de los \u00e1rbitros que est\u00e1 muy caliente\", dijo el central azulgrana cuando fue cuestionado al respecto. Solamente recalc\u00f3 un tema que ya ha venido comentando en los \u00faltimos tiempos: \"Soy partidario de que el f\u00fatbol se modernice y estoy convencido de que al final la tecnolog\u00eda acabar\u00e1 imponi\u00e9ndose\".Piqu\u00e9 sigue apostando por todos los t\u00edtulos. \"Estamos a dos puntos del Real Madrid aunque a ellos les queda un partido aplazado. Estamos convencidos de que podemos ganar esta Liga.\"Tras el pol\u00e9mico final de partido en Anoeta, en el que varios jugadores de la Real mostraron su disconformidad con el arbitraje de Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez, Ivan Rakitic contest\u00f3. \"A veces es mejor dejar el m\u00f3vil en el bolsillo un rato\", afirm\u00f3.Preguntado Ra\u00fal Navas por esas palabras del croata, el defensa de la Real Sociedad aludi\u00f3 indirectamente a Piqu\u00e9: \"Creo que tambi\u00e9n tiene que mirar hacia dentro y no s\u00e9 si es tan valiente de decirle esto a alguno de sus compa\u00f1eros que hablan m\u00e1s que Illarramendo, dentro y fuera de Twitter\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_iw6471ok/width/660/cache_st/20170120163852/type/2/bgcolor/000000/0_iw6471ok.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849233231298.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/58821f21468aeb474b8b4615.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.554803"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T16:45:38+01:00", "id": "89132017-01-21T18:51:22.462806", "polarity": 1, "keywords": "Gerard Piqu\u00e9,FC Barcelona,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Piqu\u00e9 habla claro en Facebook: los \u00e1rbitros, el Madrid, Messi...", "articleBody": "Piqu\u00e9 ha vuelto a escena. Si durante la Eurocopa le dio por hablar y contestar a sus seguidores en Periscope, este mediod\u00eda ha hecho lo mismo pero en Facebook. El central del Bar\u00e7a se ha referido a muchos asuntos, entre ellos el tema arbitral por el que est\u00e1 denunciado por los \u00e1rbitros tras sus declaraciones frente al Athletic, en Copa, y el Villarreal, en Liga.\"Dejemos el tema de los \u00e1rbitros que est\u00e1 muy caliente\", ha afirmado Piqu\u00e9, que ha a\u00f1adido: \"Soy partidario de que el f\u00fatbol se modernice y estoy convencido de que al final la tecnolog\u00eda acabar\u00e1 imponi\u00e9ndose\".Aspiran a todos los t\u00edtulos: \"Vamos a pelear por todos los t\u00edtulos. El Madrid nos saca dos puntos, y aunque tiene un partido menos, estamos convencidos de que podemos ganar esta Liga\u201d.Coutinho: \"Eso es trabajo de Robert, pero a los grandes jugadores los recibimos con los brazos abiertos\u201d.Jugar con Messi: \"Jugar con Leo es la hostia. Obviamente, jugar con el resto de compa\u00f1eros tambi\u00e9n lo es\".Salir del Barcelona: \"La verdad que no. Estoy feliz aqu\u00ed, es el club de mi vida y espero acabar mi carrera aqu\u00ed\".Videoarbitraje: \"Es algo que el f\u00fatbol simplemente har\u00e1. Es cuesti\u00f3n de tiempo. Sobre todo por las jugadas decisivas. La tecnolog\u00eda es vital y b\u00e1sica para todo el deporte. Ya lo vemos en la NBA o en el f\u00fatbol americano. Otra cosa ya es decidir si se aplica en jugadas de los \u00faltimos minutos o en jugadas trascendentes\".Messi o Cristiano: \"La misma pregunta de siempre. Ya sab\u00e9is la respuesta\".Defensa adelantada: \"Tiene sus dificultades pero despu\u00e9s de tantos a\u00f1os te acostumbras y al final intentas hacer lo mejor para el equipo\".Estar en el Bar\u00e7a: \"Es una sensaci\u00f3n \u00fanica jugar al lado de grandes jugadores como los que tenemos en la plantilla ahora mismo. Somos uno de los mejores equipos y podemos optar a todos los t\u00edtulos. Estamos con muchas ganas e ilusi\u00f3n de intentar ganar todas las competiciones\".Zaragoza: \"La verdad que fue un a\u00f1o muy bonito para m\u00ed. Ten\u00eda 19 a\u00f1os y fue mi primera experiencia en Primera. Fue un gran a\u00f1o para el Zaragoza porque nos clasificamos para la UEFA. Espero que las cosas vayan mejor y puedan subir a Primera de una vez y volver a La Romareda\".La Mas\u00eda: \"La Mas\u00eda siempre ha sido una pieza b\u00e1sica para el club, que invierte en buscar el mejor talento joven\".", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484926362_057867.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.462806"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T13:27:58+01:00", "id": "3812017-01-23T16:26:57.096770", "polarity": 1, "keywords": "Gerard Piqu\u00e9,Real Zaragoza,Sergio Busquets,Luis Enrique", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Piqu\u00e9 ya hizo de Busi en el Zaragoza", "articleBody": "Luis Enrique pas\u00f3 revista , tras el partido de Eibar,a las muchas posibilidades que le ofrece su amplia plantilla para sustituir al lesionado Sergio Busquets. Habl\u00f3 de Sergio Roberto (su opci\u00f3n preferida) en primer lugar, luego destac\u00f3 el trabajo de Iv\u00e1n Rakitic en esa posici\u00f3n en Ipur\u00faa, mencion\u00f3 a Andr\u00e9 Gomes y cit\u00f3 a Javier Mascherano, aunque al argentino ya le tiene m\u00e1s como central. En todo caso, se olvid\u00f3 de otra posibilidad que es Gerard Piqu\u00e9. El defensa barcelonista ya ocup\u00f3 esa posici\u00f3n en numerosos partidos en el Real Zaragoza, cuando jug\u00f3 cedido por el Manchester United en la temporada 2006.Fue V\u00edctor Fern\u00e1ndez, entonces entrenador zaragocista y hoy responsable de la cantera madridista, quien le coloc\u00f3 en esa posici\u00f3n porque necesitaba un jugador que ayudara al centro de la defensa y, de paso, tuviera facilidad para salir con el bal\u00f3n controlado. Seg\u00fan recuerda V\u00edctor Fern\u00e1ndez \u201ccumpli\u00f3 a la perfecci\u00f3n lo que le ped\u00eda, porque ayudaba en defensa y sacaba el bal\u00f3n bien gracias a su t\u00e9cnica y empuje. Se complementaba muy bien con Gaby Milito, el jefe de la defensa por aquellos d\u00edas\u201d.Lo m\u00e1s destacable es que Gerard Piqu\u00e9 ten\u00eda entonces s\u00f3lo 19 a\u00f1os y no le asust\u00f3 tomar responsabilidades, como siempre ha hecho. Luego volvi\u00f3 al Manchester United y sir Alex Ferguson le devolvi\u00f3 a su actual posici\u00f3n de central, aunque le permit\u00eda ir al ataque, sobre todo y casi exclusivamente, en jugadas de estrategia. As\u00ed marc\u00f3 con los ingleses en la Champions League frente al Dinamo de Kiev y la Roma.\n    Diez a\u00f1os en Primera\nEl central azulgrana Gerard Piqu\u00e9 cumpli\u00f3 el 24 de setiembre de 2016, como inform\u00f3 Jordi Batalla en MD, su d\u00e9cimo aniversario de su debut en Liga, una efem\u00e9ride que pone en relieve su gran trayectoria en el f\u00fatbol espa\u00f1ol.Curiosamente, su debut en el Real Zaragoza fue en el eje de la defensa junto a Gaby Milito para el duelo ante el Villarreal y complet\u00f3 todo el partido a un buen nivel. Adem\u00e1s, Piqu\u00e9 anot\u00f3 su primer tanto como profesional en Espa\u00f1a en el descuento, algo que no sirvi\u00f3 para evitar la derrota por 3-2 en El Madrigal. Durante esa temporada, Gerard acab\u00f3 consolid\u00e1ndose como un hombre importante en los esquemas del Real Zaragoza, aunque no como central sino como mediocentro, ya que su depurada salida de bal\u00f3n le permit\u00eda hacer de nexo entre la defensa y el ataque.\n    Luis Enrique podr\u00eda colocar a Gerard Piqu\u00e9 de medio centro en el campo del Betis con Javier Mascherano y Samuel Umtiti de centrales, aunque no parece que sea su idea, ya que prefiere a \u2018\u2019 atr\u00e1s, con un futbolista de un corte m\u00e1s de centrocampista para hacer de . Lucho ha utilizado tambien la f\u00f3rmula de tres centrales con los dos laterales m\u00e1s adelantados.En todo caso, parece seguro que la apuesta de Luis Enrique para sustituir al lesionado Gerard Piqu\u00e9 ser\u00e1 m\u00e1s un hombre como Sergi Roberto, Iv\u00e1n Rakitic o Andr\u00e9 Gomes que dar oportunidad a Gerard Piqu\u00e9 de que se lo pase en grande jugando por delante d ela defensa. Hoy por hoy, \u2018\u2019 es demasiado importante como central en este Bar\u00e7a que vuelve a estar \u2018on fire\u2019.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/MUNDODEPORTIVO_G_1829590561-ktME-U413624249868D0D-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413624249868/pique-ya-hizo-de-busi-en-el-zaragoza.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.096770"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T16:27:30+01:00", "id": "82512017-01-21T18:51:05.278224", "polarity": 1, "keywords": "Danilo,Real Madrid,Celta de Vigo,Zin\u00e9dine Zidane", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Pitos a Danilo antes de empezar el partido", "articleBody": "La a afici\u00f3n del Real Madrid no ha olvidado la actuaci\u00f3n de Danilo ante el Celta y a pesar de que Zidane le ha querido proteger dej\u00e1ndolo en el banquillo, el jugador ha recibido pitos por parte de la grada. Fue cuando por megafon\u00eda sonaron las alineaciones. El \u2018speaker\u2019 dijo el n\u00famero 23, el de Danilo, y la afici\u00f3n no s\u00f3lo no grit\u00f3 su nombre, si no que pitaron al lateral brasile\u00f1o.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/632008642_20170119014434-kzXE-U413573492992vGE-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413573492992/danilo-pitos-bernabeu-malaga.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.278224"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T18:08:03+01:00", "id": "96432017-01-21T18:51:23.428706", "polarity": 1, "keywords": "M\u00e1laga CF,Zinedine Zidane,Karim Benzema,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Pitos y aplausos del Bernab\u00e9u para Benzema al ser cambiado", "articleBody": "No corren buenos tiempos para Karim Benzema, uno de los se\u00f1alados por la afici\u00f3n del Real Madrid tras las dos derrotas que han seguido a la consecuci\u00f3n del r\u00e9cord de partidos consecutivos sin perder del f\u00fatbol espa\u00f1ol. El delantero fue pitado, primero, y aplaudido, despu\u00e9s, cuando fue sustituido por Zidane.Fue en el minuto 82, cuando el entrenador blanco cambi\u00f3 a Karim por Morata. El Bernab\u00e9u despidi\u00f3 al franc\u00e9s con silbidos y, justo a continuaci\u00f3n, cambi\u00f3 la m\u00fasica de viento por aplausos.Benzema ha anotado nueve goles\u00a0y ha dado cuatro asistencias en los 1.212 minutos que ha disputado esta temporada, lo que supone participar en un gol cada 93,23 minutos, un registro nada desde\u00f1able.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485018173_030976_1485018340_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485018173_030976.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.428706"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-22T18:06:31+01:00", "id": "20392017-01-23T16:26:57.720192", "polarity": -1, "keywords": "Celta de Vigo,Zin\u00e9dine Zidane,Real Madrid,Sergio Ramos", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Preocupaci\u00f3n por los pitos del Bernab\u00e9u", "articleBody": "Cari\u00f1o y apoyo fueron las dos palabras que ayer m\u00e1s dijeron los jugadores del Real Madrid tras ganar al M\u00e1laga. Esas palabras iban dirigidas a la afici\u00f3n del Bernab\u00e9u que ya ante el Celta pit\u00f3 al equipo y a varios jugadores mostrando su enfado por lo que estaban viendo. Ante el M\u00e1laga, esos pitos se repitieron y lo cierto es que en el vestuario blanco no han gustado mucho. Entienden que el p\u00fablico es soberano y que puede mostrar su enfado como quiera, pero no entienden que no apoyen al equipo en momentos malos, como los de ahora, De ah\u00ed, que en la zona mixta Sergio Ramos dijera que el equipo necesita apoyo y \u201cno m\u00e1s hostias\u201d y en la sala de prensa, Zidane vino a decir lo mismo, pero no de forma tan directa. Y es que los jugadores y el entrenador no entienden esos pitos despu\u00e9s de 40 partidos sin perder y mucho menos que en vez de apoyar al equipo en momentos malos como ante Celta y M\u00e1laga, piten a los jugadores,Seg\u00fan informa \u2018Marca\u2019, el discurso de ayer no fue algo espont\u00e1neo, si no que fue consensuado en el vestuario entre Zidane y los jugadores. El rotativo explica que fue Zidane el que propici\u00f3 esta reuni\u00f3n con la plantilla para consensuar l discurso de pedir apoyo en una iniciativa que secund\u00f3 Sergio Ramos. \n    Buen trabajo\nM\u00e1s all\u00e1 de la preocupaci\u00f3n por los pitos de la grada, en el vestuario blanco consideran que el trabajo que est\u00e1n haciendo es bueno y hay que seguir con la misma l\u00ednea. Recuerdan los 40 partidos sin perder y que a pesar de reconocer que ahora, el equipo est\u00e1 en un bache, jugadores y t\u00e9cnicos creen que no hay que ponerse nerviosos y cambiar nada porque est\u00e1n seguros que superar\u00e1n este momento.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/U33000_005_20170121202239-kOCB-U413600866458KoF-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170122/413600866458/preocupacion-pitos-bernabeu-real-madrid.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.720192"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T13:32:00+01:00", "id": "13282017-01-23T16:26:57.188535", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,F\u00fatbol Club Barcelona,Copa del Rey,Florentino P\u00e9rez", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Protestas en TVE por el trato de favor al Madrid", "articleBody": "Dos redactores de deportes de TVE en Catalunya han elevado una queja formal al Consejo de Informativos de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, en la que denuncian un trato de favor no justificado por parte de la direcci\u00f3n de deportes de informativos hacia el Real Madrid y el Atl\u00e9tico de Madrid con respecto al F\u00fatbol Club Barcelona, seg\u00fan ha desvelado Voz Populi.En la queja, firmada por dos redactores, se\u00f1alan la gesti\u00f3n del actual director de deportes de informativos en Madrid, Juli\u00e1n Reyes, al que acusan de querer acercarse a Florentino P\u00e9rez y Enrique Cerezo con este trato de favor a sus clubs. Y ponen, entre otros ejemplos, el trato comparativo entre Cristiano Ronaldo y Messi y Neymar en las denuncias fiscales, las pol\u00e9micas arbitrales o las aperturas de los informativos de deportes. Desde la redacci\u00f3n en Catalunya advierten que la relaci\u00f3n con Juli\u00e1n Reyes es inexistente y que tampoco mantiene una buena relaci\u00f3n con los equipos de deportes. Seg\u00fan denuncian en la queja, las informaciones de Real Madrid y Atl\u00e9tico siempre tienen un sesgo positivo, mientras que las del Barcelona tratan de desacreditarle. En Madrid se justifican asegurando que es un tema de audiencias y que el club blanco arrastran m\u00e1s espectadores que el azulgrana.Juli\u00e1n Reyes fue relevado en 2009 tras no emitir la pitada al himno espa\u00f1ol en la final de la Copa del Rey entre Bar\u00e7a y Athletic y recuper\u00f3 el cargo en noviembre de 2015.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_pmorata_20161205-134421_imagenes_md_propias_pmorata_crismessi-kK6G-U413625390721a3B-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413625390721/rebelion-en-tve-por-el-trato-de-favor-al-madrid.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.188535"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T07:41:19+01:00", "id": "26972017-01-23T16:27:25.764756", "polarity": -1, "keywords": "Luka Modric,Primera Divisi\u00f3n,Real Madrid,Cristiano Ronaldo", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Psicosis con las lesiones", "articleBody": "Marcelo y Modric han sido los \u00faltimos en caer, pero se teme que no sean los \u00fanicos. Ambos acudieron este lunes por la ma\u00f1ana al Hospital La Moraleja Sanitas para someterse a diversas pruebas m\u00e9dicas. A falta del parte oficial del Real Madrid, es muy probable que tanto .El intenso calendario, las lesiones que obligan a explotar a algunos jugadores por encima de lo que ser\u00eda recomendable y la pura y simple mala suerte -todos los jugadores de campo menos Nacho han sufrido alg\u00fan tipo de percance- son factores, todos ellos, que hacen que en el Madrid exista preocupaci\u00f3n ante lo que est\u00e1 por venir. Empezando por Bala\u00eddos, un partido para el que Zidane tendr\u00e1 dif\u00edcil incluso hacer la convocatoria, en el que el Madrid va muy exigido por el resultado de la ida y que obligar\u00e1 a alinear a jugadores a los que en condiciones normales habr\u00eda que dar descanso. Hay algunos, como Ramos, Varane o Benzema, que acumulan ya m\u00e1s partidos seguidos de lo que ser\u00eda aconsejable y que en teor\u00eda deber\u00edan descansar. Un objetivo que las lesiones hacen muy complicado. Lo cierto es que en el vestuario hay psicosis con las lesiones. Un temor que se ha instalado en un grupo que este a\u00f1o ha visto dolencias de todos los colores. Influyen muchos factores, pero en el Madrid no se olvida que la mayor parte de los percances sufridos esta temporada tengan su origen en traumatismos. En un solo partido, ante el Espanyol, cayeron dos jugadores vitales, Modric y Casemiro, por sendos golpes. No hay malestar con los \u00e1rbitros por entender que son permisivos con los rivales, sino una profunda sensaci\u00f3n de mal fario. Ya lo dijo ZZ tras el M\u00e1laga: \"Estoy jodido\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851535243950.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_psyj5exn/width/660/cache_st/20170123115457/type/2/bgcolor/000000/0_psyj5exn.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b9215hec/width/660/cache_st/20170123115457/type/2/bgcolor/000000/0_b9215hec.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58851b98e2704e87418b459f.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:25.764756"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T13:53:00+01:00", "id": "65612017-01-21T18:51:20.589202", "polarity": -1, "keywords": "F\u00fatbol Sala,Atl\u00e9tico de Madrid", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Radio MARCA: El Atl\u00e9tico, a un paso de fusionarse con el Inter Movistar", "articleBody": "Atl\u00e9tico e Inter Movistar est\u00e1n a un paso de cerrar una fusi\u00f3n que llevar\u00e1 a los colchoneros al f\u00fatbol sala, seg\u00fan inform\u00f3 este s\u00e1bado Radio MARCA.Todo hace indicar que el equipo m\u00e1s laureado de la historia del f\u00fatbol sala espa\u00f1ol adoptar\u00e1 a partir de la pr\u00f3xima campa\u00f1a el nombre y los colores del Atl\u00e9tico.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850028607989.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/5883587046163f01148b4604.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.589202"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T14:05:08+01:00", "id": "26492017-01-23T16:26:57.326359", "polarity": 1, "keywords": "Ivan Rakitic,Sergio Busquets,Copa del Rey,Camp Nou", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Rakitic se gana ser el sustituto de Busquets", "articleBody": "No jugaba como titular en Liga desde el Cl\u00e1sico contra el Real Madrid en el Camp Nou. Ivan Rakitic volv\u00eda al once, encadenando dos partidos de inicio porque tambi\u00e9n empez\u00f3 contra la Real Sociedad en Copa del Rey. El croata necesitaba un partido completo despu\u00e9s de un mes complicado, qued\u00e1ndose incluso fuera de la convocatoria en el partido contra el Villarreal. Tampoco disput\u00f3 un solo minuto frente a Osasuna y Espanyol. Pero este pasado domingo, en Ipurua, demostr\u00f3 que ha recuperado su nivel y que est\u00e1 totalmente capacitado para suplir a Sergio Busquets ahora que estara quince d\u00edas lesionado.Rakitic, que empez\u00f3 de interior, tuvo que readaptarse al eje de la medular ante el Eibar. Luis Enrique pod\u00eda optar por colocar a Aleix Vidal en el lateral y subir a Sergi Roberto o por dar entrada directamente por Andr\u00e9 Gomes. Pero eligi\u00f3 al croata. El centrocampista fue el jugador del Bar\u00e7a que m\u00e1s corri\u00f3 (10,6 km) y logr\u00f3 14 recuperaciones, seg\u00fan Opta, su r\u00e9cord personal en Liga. La cifra es espectacular, teniendo en cuenta que hasta el momento la media de Rakitic era de 4,6 por encuentro.M\u00e1s all\u00e1 de sus labores defensivas, el croata se mostr\u00f3 solidario y comprometido en todo momento, e incluso se anim\u00f3 a subir al ataque, pero su tiro entrando por la derecha lo ataj\u00f3 Yoel.\n    Adapt\u00e1ndose a las necesidades del equipo\nRakitic se encuentra c\u00f3modo jugando de mediocentro, una posici\u00f3n a la que se adapt\u00f3 de maravilla en Sevilla e incluso en su selecci\u00f3n, aunque en la pasada Eurocopa jug\u00f3 de mediapunta en un 4-2-3-1. Cuando aterriz\u00f3 en el Pizju\u00e1n lo hizo con el perfil de 10, pero r\u00e1pidamente mostr\u00f3 su capacidad camale\u00f3nica para jugar tanto en banda como en el doble pivote, donde se hizo fuerte.Su temporadas en Sevilla, donde acab\u00f3 siendo capit\u00e1n y hombre que equilibraba el centro del campo, acab\u00f3 d\u00e1ndole la oportunidad en el Bar\u00e7a. Como azulgrana ya ha jugado en varias ocasiones como sustituto de Busquets. Esta campa\u00f1a, por ejemplo, ante el Deportivo, el Granada y el Eibar.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ppunti_20170123-111031_imagenes_md_propias_ppunti_170122fcb612-kdID-U413625547978iKE-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413625547978/rakitic-el-elegido.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.326359"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T00:04:40+01:00", "id": "84882017-01-21T18:51:22.180407", "polarity": -1, "keywords": "Ivan Rakitic,Copa Rey F\u00fatbol,FC Barcelona,Equipos,F\u00fatbol,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Rakitic, sobre su futuro: \"Deseo sentarme con el Bar\u00e7a y renovar", "articleBody": "El Bar\u00e7a ha vuelto a ganar en Anoeta. Se atragantaba San Sebasti\u00e1n...S\u00ed. Hac\u00eda mucho tiempo que no gan\u00e1bamos aqu\u00ed. Era el momento para cambiarlo todo. El partido fue muy duro y complicado pero quer\u00edamos cambiar la din\u00e1mica en este estadio como fuese. Nos juntamos en el vestuario y logramos una victoria muy importante.Se dir\u00eda que hasta pudieron rematar al final...Podr\u00edamos haber rematado la eliminatoria, seguro. Nos comentaron que hubo otro penalti ya con el 0-1 pero no se se\u00f1al\u00f3. Este es un campo complicado, pero el partido de vuelta, ante los nuestros, ser\u00e1 muy duro.Ha dejado de ser titular indiscutible en el Bar\u00e7a. \u00bfEst\u00e1 preocupado?Me siento como siempre, muy fuerte, y el entrenador lo sabe. Trabajo duro para demostrar que mi sitio est\u00e1 en el terreno de juego y en eso voy a seguir.\u00bfEs cierto que tiene problemas en el tend\u00f3n de Aquiles y que eso est\u00e1 afectando a su rendimiento?Eso fue hace tiempo pero eso est\u00e1 olvidado y no es excusa.\u00bfSigue queriendo renovar con el Bar\u00e7a o su actual situaci\u00f3n cambia algo?Ya lo dijo tambi\u00e9n el presiddente, que el deseo del club es la renovaci\u00f3n. Estoy deseando sentarme con el Bar\u00e7a y renovar mi contrato.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/copa_del_rey/1484866966_985425_1484867049_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/copa_del_rey/1484866966_985425.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.180407"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T23:55:32+01:00", "id": "13282017-01-23T16:27:09.888931", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Rakitic: \"No s\u00e9 de qu\u00e9 se queja Illarra, hay que dejar el m\u00f3vil en el bolsillo", "articleBody": "A Rakitic le preguntaron al final del partido sobre las declaraciones de Illara en las redes sociales. El croata contest\u00f3: \"No s\u00e9 de qu\u00e9 se queja. A veces es mejor dejar el m\u00f3vil en el bolsillo un poco m\u00e1s tiempo\".Sobre su futuro asegur\u00f3: \"No tengo 15 a\u00f1os, el m\u00edster no me tiene que explicar cosas. Tengo que trabajar cada d\u00eda. La confianza en el m\u00edster es m\u00e1xima, quiero jugar aqu\u00ed muchos a\u00f1os m\u00e1s\"Se ve jugando m\u00e1s a\u00f1os de azulgrana: \"Quiero renovar y quedarme en este club mucho tiempo m\u00e1s. Tengo que trabajar, estoy trabajando fuerte, estoy muy tranquilo y quiero aprovechar mis oportunidades\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_v76i9089/width/660/cache_st/20170120114428/type/2/bgcolor/000000/0_v76i9089.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_32u5lvmw/width/660/cache_st/20170120114428/type/2/bgcolor/000000/0_32u5lvmw.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/588143dd268e3e9d728b4784.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:09.888931"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T12:28:12+01:00", "id": "52472017-01-23T16:27:51.942761", "polarity": -1, "keywords": "Aleix Febas,Castilla FC,Ramis,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Ramis explota y pide ya a dos canteranos en el primer equipo", "articleBody": "Luis Miguel Ramis se ha pronunciado claro y rotundo ante las bajas que asolan la plantilla del Real Madrid. El que fuera entrenador del Castilla la pasada temporada durante la segunda vuelta, tras el ascenso de Zidane al primer equipo, reclama con vehemencia una oportunidad para Achraf y Febas, que en verano realizaron la pretemporada a las \u00f3rdenes del franc\u00e9s., ha escrito Ramis, poco pr\u00f3digo a la hora de realizar comentarios, en su perfil de Twitter.Problemas con laterales? Achraf. Problemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid!!!Aleix Febas fue uno de los fijos con Ramis en su etapa en el Castilla, titular en 19 de los 23 partidos que dirigi\u00f3 el tarraconense en el filial blanco. Con Zidane, en la primera vuelta, jug\u00f3 14 encuentros, nueve de ellos en el once inicial. Esta campa\u00f1a es titular indiscutible. S\u00f3lo se qued\u00f3 en el banquillo en el primer partido, contra la Real B; y frente al Mensajero, cuando cumpli\u00f3 sanci\u00f3n por expulsi\u00f3n.Febas, con el primer equipo, en un amistoso de pretemporada contra el PSG.\nPEPE ANDR\u00c9S\u00a0(DIARIO AS)\nAchraf, por su parte, ha llegado esta temporada al Castilla, pero Ramis conoce al lateral derecho de su etapa en el Juvenil A, donde le tuvo a sus \u00f3rdenes en Divisi\u00f3n y la UEFA Youth League. Ya es internacional absoluto por Marruecos, con la que disput\u00f3 23 minutos en un amistoso contra Canad\u00e1 el pasado mes de octubre.Achraf con el Castilla en un partido de esta temporada contra el Fuenlabrada en el Fernando Torres.\nPEPE ANDR\u00c9S\u00a0(DIARIO AS)", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485167927_507730_1485167968_noticia_normal.jpg,http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485167927_507730_1485170755_sumario_normal.jpg,http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485167927_507730_1485170864_sumario_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485167927_507730.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:51.942761"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T10:55:37+01:00", "id": "7862017-01-23T16:27:40.310718", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Ramis revienta y manda un recado a Zidane", "articleBody": "Luis Miguel Ramis,\u00a0exentrenador del Castilla, no ha podido m\u00e1s y ha saltado en las redes sociales con un mensaje dirigido a Zinedine Zidane, entrenador del Real Madrid.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Ramis le ha mandado un par de recados a Zidane, que se ha visto inmerso en una plaga de lesiones en la plantilla del primer equipo del Real Madrid. Las \u00faltimas lesiones de\u00a0Marcelo y Modric\u00a0ante el\u00a0M\u00e1laga en el Santiago Bernab\u00e9u\u00a0han provocado que Ramis 'reventase' y no se pudiera reprimir a la hora de escribir un mensaje en su cuenta personal en Twitter.El exentrenador del Castilla le ha indicado a Zidane, a quien sustituy\u00f3 en el filial madridista cuando el franc\u00e9s subi\u00f3 al primer equipo, que la soluci\u00f3n la tiene en el filial, que hay jugadores que pueden suplir de la mejor manera las ausencias. Ramis se refiere a dos jugadores Aleix Febas, centrocampista de 20 a\u00f1os, y\u00a0Achraf Hakimi, un lateral de nacionalidad marroqu\u00ed\"Problemas con laterales? Achraf. Problemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid!!!\",\u00a0ha escrito Luis Miguel Ramis en su cuenta de Twitter al ver lo que est\u00e1 sucediendo en la plantilla del primer equipo del Real Madrid.Problemas con laterales? Achraf. Problemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid!!!NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/2/7/1485164802072.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/ramis-revienta-manda-recado-zidane-5759625", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.310718"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T00:03:08+01:00", "id": "59622017-01-23T16:27:25.545399", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Zinedine Zidane", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Ramis: \"\u00bfProblemas con laterales y en el centro? Achraf y Febas... Si no lo digo reviento", "articleBody": "La plaga de lesiones en el primer equipo preocupa en el Real Madrid, pero un exentrenador de la casa tiene la soluci\u00f3n. \"\u00bfProblemas con laterales? Achraf. \u00bfProblemas en el centro del campo? Aleix Febas. Reviento si no lo digo. Hala Madrid\", escribi\u00f3 Luis Miguel Ramis en Twitter, t\u00e9cnico del Castilla la pasada temporada y que conoce bien a los dos canteranos.Achraf es un lateral derecho que ya ha sido convocado con la selecci\u00f3n absoluta de Marruecos, que ofrece gran recorrido ofensivo y que entra en la escuela cl\u00e1sica de herederos de Carvajal, un defensor del mismo estilo que el 2 madridista. El joven jugador fue uno de los canteranos elegidos para realizar la pretemporada con el equipo de Zidane y lleg\u00f3 a debutar en la gira ante el PSG. En el caso de Aleix Febas, se trata del jugador con m\u00e1s calidad del filial blanco, que ya lleva un tiempo cerca de dar el \u00faltimo paso. Es un centrocampista diferente, que maneja al equipo en la medular y tiene capacidad tanto para dar el \u00faltimo pase como para hacer gol. Un jug\u00f3n al servicio de Solari y que ahora Ramis pide para la plantilla de Zidane.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851261408599.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851263438185.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_hdrd8zvg/width/660/cache_st/2017012300743/type/2/bgcolor/000000/0_hdrd8zvg.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_q691x57m/width/660/cache_st/2017012300743/type/2/bgcolor/000000/0_q691x57m.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/58853a18e2704e31088b45b4.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:25.545399"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T18:15:43+01:00", "id": "65172017-01-21T18:51:23.974334", "polarity": 1, "keywords": "Liga Santander,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Ramos desatasc\u00f3 un partido que se le hizo bola al Madrid", "articleBody": "KEYLOR: Tuvo bastante trabajo en la primera parte y lo solvent\u00f3 sin problemas, salvo alg\u00fan bal\u00f3n por alto. En la segunda parte salv\u00f3 el empate del M\u00e1laga con una gran parada al Chory.NACHO: Partidazo. Comenz\u00f3 en el lateral derecho, pero tras la lesi\u00f3n de Marcelo pas\u00f3 al izquierdo. Muy seguro. Gan\u00f3 casi todos los duelos a los que le retaron los delanteros del M\u00e1laga.RAMOS: El capit\u00e1n destasc\u00f3, con dos goles en acciones a bal\u00f3n parado, un partido que se estaba atragando al Madrid.Impecable tambi\u00e9n en defensa y en la salida del bal\u00f3n.VARANE: Juankar le dej\u00f3 en evidencia en la jugada del 2-1 gan\u00e1ndole en velocidad. Salvo esa acci\u00f3n, estuvo a un gran nivel.MARCELO: Tuvo que ser sutituido en el minuto 25 por lesi\u00f3n.CASEMIRO: Impecable en tareas de contenci\u00f3n. Fue un muro para el centro del campo del M\u00e1laga.KROOS: Buen partido el suyo. Dio un recital de pases en largo y diagonales. El bal\u00f3n adquiri\u00f3 una velocidad m\u00e1s cuando pas\u00f3 por sus botas.MODRIC: Estuvo algo impreciso y espeso en la circulaci\u00f3n. El equipo se resinti\u00f3 al no alcanzar el croata su nivel habitual. Fue sustituido por Kovacic en el 78'.LUCAS V\u00c1ZQUEZ: El mejor del Madrid en los primeros minutos. Hasta la lesi\u00f3n de Marcelo, cuando retras\u00f3 su posici\u00f3n al lateral derecho, fue el principal argumento ofensivo. De sus botas salieron los mejores centros. Uno de ellos provoc\u00f3 el c\u00f3rner del 1-0.BENZEMA: En los primeros 15 minutos desaprovech\u00f3 dos buenos centros de Lucas V\u00e1zquez. Se llev\u00f3 una fuerte pitada del Bernab\u00e9u en el instante de ser sustituido. No tuvo una buena tarde y apenas aport\u00f3 al ataque madridista.CRISTIANO: Kameni volvi\u00f3 a ser su bestia negra. Le sigue faltando chispa, confianza y suerte en algunas acciones. Tuvo que escuchar pitos en sus tres primeras intervenciones. En el minuto 11, tuvo un mano a mano con Kameni, pero el portero del M\u00e1laga le adivin\u00f3 el remate. En la \u00faltima acci\u00f3n de la primera parte, sufri\u00f3 un penalti por agarr\u00f3n de Luis, que Gil Manzano no pit\u00f3. En el 73', Kameni le volvi\u00f3 a amargar la tarde en un remate muy escorado. Dos minutos m\u00e1s tarde, su disparo se fue al poste cuando Kameni ya estaba batido. En el 80' Kameni volvi\u00f3 a hacerle una buena parada.ISCO: Entr\u00f3 por Marcelo en el minuto 25. Se movi\u00f3 entre l\u00edneas tratando de ofrecer l\u00edneas de pase a sus compa\u00f1eros de la medular. Ayud\u00f3 en la circulaci\u00f3n, pero no estuvo acertado en el regate y eso provoc\u00f3 algunas p\u00e9rdidas.KOVACIC: Entr\u00f3 en el 78' por Modric. El croata sali\u00f3 con una marcha m\u00e1s que el resto y sus conducciones generaron problemas al M\u00e1laga.MORATA: Entr\u00f3 en sustituci\u00f3n de Benzema y no par\u00f3 de presionar.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485018943_018396_1485019010_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485018943_018396.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.974334"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T11:09:51+01:00", "id": "22802017-01-23T16:27:46.560413", "polarity": 1, "keywords": "Sergio Ramos,Cristiano Ronaldo,Karim Benzema,Real Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Ramos ha dado m\u00e1s del doble de puntos que Benzema en Liga", "articleBody": "Los goles de Sergio Ramos le han dado 7 puntos al Madrid en lo que va de temporada. El capit\u00e1n blanco es el l\u00edder de la plantilla en este apartado junto a Cristiano Ronaldo, sin embargo, el central ha logrado estas cifras anotando seis tantos mientras que el portugu\u00e9s ha marcado 13. Los goles de Ramos le han dado m\u00e1s puntos al Madrid que los de sus dos delanteros centros. Las cinco dianas de Morata han supuesto 6 puntos para el Madrid mientras que los cinco goles de Benzema solo tres.De hecho, salvo su gol en el partido ante Osasuna, que termin\u00f3 5-2 para el Madrid, los tantos de Ramos han servido siempre para que su equipo puntuara. El central marc\u00f3 el empate contra el Villarreal en un partido que termin\u00f3 1-1, tambi\u00e9n hizo el empate en el Camp Nou ante el Bar\u00e7a (1-1) en el minuto 91, logr\u00f3 el gol de la victoria ante el Deportivo (3-2) -tambi\u00e9n en el descuento- y marc\u00f3 dos m\u00e1s el pasado s\u00e1bado ante el M\u00e1laga (2-1) que supusieron la victoria por la m\u00ednima del Madrid. Todo ello ha supuesto que el conjunto blanco sumara 7 puntos m\u00e1s de los que tendr\u00eda si Ramos no hubiese marcado sus goles.Los goles de Cristiano se han visto reflejados en puntos en los partidos contra el Alav\u00e9s, en el que anot\u00f3 un hat-trick (1-4), contra el Atleti (0-3) -ese d\u00eda tambi\u00e9n vio puerta tres veces- \u00a0y contra el Sporting (2-1), al que le hizo un doblete.\u00a0Benzema le ha marcado a Espanyol, Las Palmas, Betis, Athletic y Granada pero solo en los partidos contra los canarios (2-2) y contra los bilba\u00ednos (2-1) sus goles fueron relevantes para que el Madrid puntuara.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485032598_964820.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:46.560413"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T18:20:25+01:00", "id": "85602017-01-23T16:27:03.582318", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,f\u00fatbol,M\u00e1laga CF", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Ramos le da otro 't\u00edtulo' al Madrid", "articleBody": "Recuper\u00f3 el Madrid la senda de la victoria tras tres partidos sin ganar agarrado, una vez m\u00e1s, ni la primera ni la \u00faltima, a Sergio Ramos. Y nada m\u00e1s.Otra vez Sergio Ramos, doblete de un central, como en M\u00fanich, goles decisivos, como... tantas y tantas veces. El camero es medio Madrid. Y trat\u00e1ndose de un defensa, tiene un m\u00e9rito extraordinario. Porque no s\u00f3lo es el capit\u00e1n, el l\u00edder y el alma, tambi\u00e9n es un 'killer'. La flor de Zidane son los 'ramos' de Sergio, que le da otro 't\u00edtulo' al Madrid, esta vez honor\u00edfico.Kameni se llev\u00f3 el susto de la tarde cuando en un pase atr\u00e1s de Demichelis no fue capaz de controlar el bal\u00f3n y el cuero se fue directo a porter\u00eda. El camerun\u00e9s esprint\u00f3 mientras el Bernab\u00e9u conten\u00eda la respiraci\u00f3n ante el que pod\u00eda ser el gol tonto del a\u00f1o. Carlos lleg\u00f3 a tiempo y casi sobre la l\u00ednea evit\u00f3 el tanto. Cristiano  recogi\u00f3 el rechace, pero el africano tambi\u00e9n evit\u00f3 el tanto. Esta vez tuvo final feliz para Kameni.Pongan un alem\u00e1n en su vida y todo ir\u00e1 mejor. Ademas, si es tan bueno como Toni Kroos, \u00e9xito asegurado. De sus botas blancas, el mismo modelo con el que lleva jugando seis a\u00f1os, salieron los dos goles que emboc\u00f3 Sergio Ramos. El 8 blanco es el mejor asistente de la Liga con nueve caramelos. Cada vez m\u00e1s importante. Si cabe.Otra lesi\u00f3n, demasiadas ya, en el Real Madrid. En una semana Zidane ha perdido a sus dos laterale titulares, a cada cual m\u00e1s importante, Carvajal, para un mes, y Marcelo, del que se espera diagn\u00f3stico, aunque a tenor de las im\u00e1genes apuesten a que ser\u00e1 unas semanas. Dos ausencias m\u00e1s que sensibles antes de la vuelta de Vigo y con Sevilla y Bar\u00e7a al acecho.No ha empezado con buen pie el Gato Romero en el banquillo del M\u00e1laga, con tres partidos y otras tantas derrotas, por mucho que la imagen mostrada en La Rosaleda, sin su hombre m\u00e1s decisivo, Sandro, fuera para irse orgulloso de Chamart\u00edn. El equipo se mantiene en la zona templada, aunque se impone corregir esta racha.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850182742009.jpg,http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/01/30/14541736654366.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_rsbti5iy/width/660/cache_st/20170121185856/type/2/bgcolor/000000/0_rsbti5iy.jpg,http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/01/30/14541765348998.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850174504483.png,http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/03/09/14575641514916.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850174507376.jpg,http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/01/31/14542779235429.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b9215hec/width/660/cache_st/20170121185856/type/2/bgcolor/000000/0_b9215hec.jpg,http://estaticos.marca.com/assets/multimedia/imagenes/2016/03/09/14575643387277.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850190414321.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883926f22601d480f8b45ea.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:03.582318"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T08:31:36+01:00", "id": "86412017-01-21T18:51:13.844462", "polarity": -1, "keywords": "Sergio Ramos,Real Madrid,Zinedine Zidane", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Ramos marc\u00f3 ante el M\u00e1laga su primer gol liguero con el Madrid... a pase de Zidane", "articleBody": "Sergio Ramos marc\u00f3 su primer gol en Liga con la camiseta del Real Madrid el 11 de diciembre de 2005. Fue en La Rosaleda ante el M\u00e1laga, rival este s\u00e1bado del equipo blanco, y a pase de su actual t\u00e9cnico, Zinedine Zidane.El tanto del ahora capit\u00e1n del Real Madrid supuso el 0-1 en el minuto 34 de partido. Robinho, cuatro despu\u00e9s, cerrar\u00eda el triunfo del equipo dirigido entonces por L\u00f3pez Caro.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6ebfxir3/width/660/cache_st/2017012183136/type/2/bgcolor/000000/0_6ebfxir3.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849381161004.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588259ffe2704efc758b45da.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.844462"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T17:14:47+01:00", "id": "71802017-01-23T16:27:02.801098", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Sergio Ramos", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Ramos se desquita de su autogol con un doblete... ensayado", "articleBody": "Sergio Ramos adelant\u00f3 al Real Madrid en el minuto 35 con un gran testarazo tras un c\u00f3rner y llev\u00f3 la tranquilidad al Bernab\u00e9u ocho minutos despu\u00e9s con su segundo tanto de la tarde en el Bernab\u00e9u, esta vez al rematar una falta lateral.Es el sexto gol en Liga de Ramos esta campa\u00f1a, a los que hay que sumar otro en Copa del Rey y uno m\u00e1s en la Supercopa de Europa. El capit\u00e1n blanco ensay\u00f3 sus remates en el \u00faltimo entrenamiento previo a la visita del M\u00e1laga, como pudo verse en el v\u00eddeo de la sesi\u00f3n, y encontr\u00f3 sus frutos con dos remates a sendos centros de Kroos.Precisamente ante el M\u00e1laga y de cabeza tras un c\u00f3rner fue su primer tanto en Liga con el Real Madrid. Fue en la visita a La Rosaleda de la temporada 2005/06 y supuso el 0-1 para el equipo blanco. Aquel saque de esquina, por cierto, lo bot\u00f3 Zidane.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850149271636.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_cwe78udu/width/660/cache_st/20170121171534/type/2/bgcolor/000000/0_cwe78udu.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6ebfxir3/width/660/cache_st/20170121171534/type/2/bgcolor/000000/0_6ebfxir3.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/588388e4e2704e4f358b461c.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.801098"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T20:57:18+01:00", "id": "71922017-01-23T16:27:39.587655", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Ramos: \"Cuando las cosas no salen necesitamos cari\u00f1o, no m\u00e1s hostias y palos", "articleBody": "Sergio Ramos\u00a0pidi\u00f3 m\u00e1s cari\u00f1o a la afici\u00f3n tras un nuevo episodio en el que dos de sus compa\u00f1eros recibieron silbidos, Karim Benzema y Cristiano Ronaldo, aunque no le sorprendi\u00f3 porque ya conoce el car\u00e1cter de los seguidores merengues.\u201cEl Bernab\u00e9u no lo vamos a cambiar. Han pitado a todos los grandes que han pasado aqu\u00ed, es un toque de atenci\u00f3n y es normal, son exigentes. Es cierto que cuando las cosas no salen necesitamos cari\u00f1o, no m\u00e1s hostias y palos, pero ya sabemos c\u00f3mo es nuestra afici\u00f3n.\u201d, explic\u00f3 el defensa.Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Autor de los dos goles de\u00a0la victoria frente al M\u00e1laga,\u00a0Ramos ya es el segundo m\u00e1ximo realizados del Real Madrid, una estad\u00edstica que le satisfece pese a que no cree que pueda mantener hasta final de temporada.\u00a0\u00a0\u201cLa temporada es muy larga. A\u00fan quedan muchos partidos, me cuesta pensar que cuando acabe la temporada yo sea el segundo m\u00e1ximo goleador. Tenemos grandes goleadores como Karim, Gareth&mldr; En lo personal estoy muy contento, claro, pero loi importante es sumar\u201d.Tambi\u00e9n habl\u00f3 del Sevilla y de la postura de su presidente.\u00a0\u201cMe equivoqu\u00e9 en una palabra, porque dije que nunca iba a estar en contra de los violentos, y l\u00f3gicamente quer\u00eda decir que nunca iba a estar a favor. Los que tienen que tomar decisiones, tomaron la de no sancionar. Ped\u00ed disculpas a la afici\u00f3n, y a los que se lo merecen. Me parece fuerte que el presidente del Sevilla no se ponga en contra de los violentos. No merecen respeto\u201d, sentenci\u00f3 Ramos.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/6/1485027760768.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/ramos-cuando-las-cosas-salen-necesitamos-carino-no-mas-hostias-palos-5757540", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:39.587655"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T19:53:51+01:00", "id": "59082017-01-23T16:27:05.139283", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Sergio Ramos", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Ramos: \"Me parece fuerte que el presidente del Sevilla no se ponga en contra de los violentos", "articleBody": "Sergio Ramos fue el gran protagonista de la victoria ante el M\u00e1laga: \"En lo personal estoy contento con meter goles, pero lo importante es sumar\".Denuncia del Sevilla: \"Me equivoqu\u00e9 al decir que nunca iba a estar a favor de los violentos. Lo primero que el Presidente se ponga a favor de la violencia que es lo que mancha este deporte. Los que tenian que tomar decisiones lo ten\u00edan muy f\u00e1cil y al final no me sancionaron. Pedir perd\u00f3n como hice a la afici\u00f3n del Sevilla y los dem\u00e1s no merecen ese respeto\"Pitos de la afici\u00f3n: \"El Bernab\u00e9u no lo vamos a cambiar, aqu\u00ed se han pitado a todos los grandes. Siempre sirve como alarma para que el equipo reaccione. En los momentos dif\u00edciles uno necesita cari\u00f1o no m\u00e1s palos, pero respetamos a nuestra afici\u00f3n y la queremos as\u00ed. Hay que conseguir que confien en nosotros\"Dos goles: \"Contento por ayudar y contribuir al equipo con dos goles pero lo importante eran los tres puntos y esta victoria ayuda an\u00edmicamente al grupo. Lo personal hay que dejarlo al margen pero contento por seguir batiendo r\u00e9cords\".Dedicatoria: \"Una es a la madre que me pari\u00f3, nunca mejor dicho, y otra a un amigo rapero que vino\".Seis goles en la primera vuelta: \"Tenemos jugadores que hacen mucho da\u00f1o en c\u00f3rners y faltas laterales y es algo que tenemos que aprovechar\"Segundo m\u00e1ximo goleador del equipo: \"La temporada es larga y me cuesta pensar que cuando acabe siga siendolo. Karim, Bale o Morata seguro me adelantan\".Pizju\u00e1n: \"El d\u00eda contra el Sevilla fue de nuestros mejores partidos pero no supimos manejar los \u00faltimos 5 minutos. Eso marca\".Aspas: \"Aclarar lo del escupitajo a Aspas, que eso sale de Barcelona: que ni le doy ni le tiro a \u00e9l\".Cari\u00f1o: \"En los momentos dif\u00edciles necesitamos cari\u00f1o, no m\u00e1s hostias y m\u00e1s palos\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850247986252.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883ae2ce5fdea421e8b457b.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:05.139283"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T02:42:13+01:00", "id": "28722017-01-23T16:27:02.008658", "polarity": -1, "keywords": "Antoine Griezmann,Ra\u00fal Garc\u00eda,Athletic,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Ra\u00fal, enemigo \u00edntimo", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoUnknown\nEs Ra\u00fal Garc\u00eda uno de esos futbolistas que todos quieren tener en su equipo y nunca en el de enfrente, tan buen hermano como dif\u00edcil rival. Bien lo sabe Simeone.  siempre ser\u00e1  () aunque est\u00e1 ya sea la segunda temporada en la que el f\u00fatbol se lo llev\u00f3 lejos del Calder\u00f3n para convertirle en un le\u00f3n. El que m\u00e1s impone, por cierto, de esta tarde en San Mam\u00e9s.Y es que la jornada anterior en Butarque, al Athletic le quit\u00f3 para hoy a dos jugadores por acumulaci\u00f3n de amarillas, Be\u00f1at y Aduriz, tan claves, sobre todo el \u00faltimo arriba, que es como quitarle al cuento de   el lobo feroz. El bosque sigue, pero menos miedo da. Hoy a Williams le toca hacer de lobo.Valverde le colocar\u00e1 de , posici\u00f3n que conoce del filial, lo que cambiar\u00e1 el estilo del Athletic, m\u00e1s al espacio y menos a\u00e9reo. Casi imbatible en San Mam\u00e9s (s\u00f3lo el Bar\u00e7a logr\u00f3 ganar all\u00ed y fue en agosto) el pobre juego del equipo fuera siembra dudas. No parece el Atleti (que siempre gan\u00f3 en el nuevo San Mam\u00e9s) ni Simeone (al que Valverde en Liga no gan\u00f3; 5 derrotas y 2 empates), rivales ideales para espantarlas en este partido que marca el fin de la primera parte de LaLiga para ambos.Un Atleti al que a finales de diciembre tambi\u00e9n cercaban las sombras y ahora no es que las haya resuelto pero al menos gana mientras lo hace. Sin brillar pero con pegada. Vale: el Atleti se mantiene cuarto y al acecho del fallo de Madrid, Sevilla o Bar\u00e7a.Hoy, en el primero de sus tres partidos en seis d\u00edas por Euskadi, Simeone manejaba varias certezas y alguna duda. En lo primero est\u00e1 el regreso de Vrsaljko, Gabi y God\u00edn al once. En lo segundo, qui\u00e9n ser\u00e1 su delantero. Quiz\u00e1 Gameiro, reencontrado con el gol el otro d\u00eda o, quiz\u00e1, Carrasco, reencontrado con jugar como segundo delantero. , parece, puede jugar a la derecha y no en punta: su reencuentro en 2017 ha sido con el gol (4 lleva).Un Griezmann que, por cierto, comenz\u00f3 aqu\u00ed, en San Mam\u00e9s, a escribir en grande su historia con el Atleti. Fue hace dos a\u00f1os,\u00a0 con tres goles, en una noche en la que Ra\u00fal Garc\u00eda hizo el cuarto para el Cholo (1-4). , siempre hermano pero ahora tambi\u00e9n enemigo 180 minutos al a\u00f1o. Hoy, los primeros 90...", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485032737_636364_1485043414_sumario_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485032737_636364.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.008658"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T18:12:47+01:00", "id": "53192017-01-23T16:27:49.321990", "polarity": 1, "keywords": "Res\u00famenes Liga Santander,Liga Santander,Res\u00famenes deportivos,Athletic,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Resumen y goles del Athletic-Atl\u00e9tico de la Liga Santander", "articleBody": "Partido precioso, competido y vibrante el que disputaron el Athletic y el Atl\u00e9tico en el Nuevo San Mam\u00e9s. Se adelant\u00f3 el conjunto del Cholo muy pronto gracias a un centro envenenado de Koke que nadie toc\u00f3 y sorprendi\u00f3 a Iraizoz. Los leones se repusieron a la desventaja y Lekue y De Marcos dieron la vuelta al marcador.Cuando el encuentro parec\u00eda m\u00e1s de cara para el conjunto de Valverde apareci\u00f3 Griezmann con un derechazo excelso desde fuera del \u00e1rea para rescatar un punto. Sin duda uno de los mejores goles de su carrera. Un tanto que combina tanto potencia como colocaci\u00f3n.La pr\u00f3xima jornada los vascos reciben al Sporting de Gij\u00f3n al mientras que el Atleti se medir\u00e1 al Alav\u00e9s en Mendizorroza.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485105092_186983.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.321990"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T21:02:59+01:00", "id": "98292017-01-21T18:51:04.448647", "polarity": 1, "keywords": "SD Eibar,Copa Rey F\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Resumen y goles del Atl\u00e9tico-Eibar de Copa del Rey", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoEl Atl\u00e9tico dej\u00f3 sentenciada la eliminatoria de cuartos de final de Copa tras imponerse con contundencia al Eibar. El conjunto rojiblanco tuvo el dominio total del encuentro desde el comienzo. Un gol de Griezmann mediada la primer mitad allan\u00f3 el camino.\u00a0En la reanudaci\u00f3n el gui\u00f3n fue parecido hasta que apareci\u00f3 Correa para marcar otro gol en la competici\u00f3n copera donde esta mostrando su mejor versi\u00f3n. El tercero y definitivo fue obra de Gameiro que dej\u00f3 su sequ\u00eda goleadora atr\u00e1s tras estar muy atento a una serie de rechaces dentro del \u00e1rea.", "images": "", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/19/portada/1484855969_307799.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:04.448647"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T08:42:30+01:00", "id": "69972017-01-23T16:27:43.689624", "polarity": -1, "keywords": "Res\u00famenes Liga Santander,SD Eibar,Liga Santander,Res\u00famenes deportivos,La Liga,Primera divisi\u00f3n,FC Barcelona,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Resumen y goles del Eibar-Barcelona de la Liga Santander", "articleBody": "Partido sin historia en Ipur\u00faa. El Barcelona control\u00f3 el encuentro desde el principio y se impuso gracias a los goles de Denis y la MSN. Denis Su\u00e1rez tuvo que salir en el minuto 8 tras la lesi\u00f3n de Busquets.\u00a0El Bar\u00e7a\u00a0mantiene la distancia con el Real Madrid y jugar\u00e1 la pr\u00f3xima jornada frente al Betis en el Villamar\u00edn el partido matutino del domingo. El Eibar volver\u00e1 a jugar en su domicilio contra el Deportivo.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485121462_067520.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.689624"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T18:36:38+01:00", "id": "21142017-01-21T18:51:24.516430", "polarity": -1, "keywords": "Res\u00famenes Liga Santander,Sergio Ramos,Cristiano Ronaldo,M\u00e1laga CF,Liga Santander,Res\u00famenes deportivos,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Real Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Resumen y goles del Real Madrid-M\u00e1laga de la Liga Santander", "articleBody": "El de Camas volvi\u00f3 a convertirse en el protagonista del encuentro tras el cabezazo que supuso el primer tanto del conjunto blanco y que tras su doblete se convierte en el 9 de urgencia tras la sequ\u00eda de Cristiano que no logr\u00f3 hacer porter\u00eda y que protagoniz\u00f3 varias ocasiones fallidas ante la desesperaci\u00f3n de la grada.El M\u00e1laga aprovech\u00f3 el baj\u00f3n blanco, redujo distancias en el marcador y dispar\u00f3 los nervios entre la parroquia blanca que termin\u00f3 pidiendo la hora ante la evidencia y preocupada por el juego del conjunto de Zidane que lejos de emocionar preocupa de cara a la vuelta de Copa en Vigo.Aparte de la lesi\u00f3n de Marcelo, el cambio de Benzema, pitado por parte de la grada, y la presencia de Lucas V\u00e1zquez en lugar de Danilo, fueron otras de las decisiones de Zidane en un encuentro para olvidar pero que convierte al Real Madrid en el campe\u00f3n de invierno.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485019500_448068.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.516430"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T13:21:55+01:00", "id": "2372017-01-21T18:51:22.130181", "polarity": 1, "keywords": "Philippe Coutinho,Rivaldo,Ronaldinho,Xavi,FC Barcelona,Mercado fichajes,Fichajes,Equipos,Deportistas,Gente,Deportes,Sociedad", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Rivaldo tambi\u00e9n habla del fichaje de Coutinho por el Bar\u00e7a", "articleBody": "El exjugador del Barcelona Rivaldo, que brill\u00f3 en el club durante seis temporadas hasta ganar un Bal\u00f3n de Oro, se\u00f1al\u00f3 en una entrevista con  que le gustar\u00eda ver a su compatriota\u00a0Philippe Coutinho en el equipo dirigido actualmente por Luis Enrique.\u00a0Para Rivaldo,\u00a0\"Su fichaje es posible porque el Barcelona siempre va a por los mejores. Creo en su fichaje. Si viene al Bar\u00e7a, esto ser\u00e1 algo bueno para el equipo, seguro. Es un jugador que, definitivamente, ayudar\u00eda al Barcelona\".El futbolista del Liverpool, que milit\u00f3 durante media temporada cedido en el Espanyol en el a\u00f1o 2012, ha comenzado a gran nivel la temporada con los Reds y pese a que una lesi\u00f3n le ha tenido fuera durante las \u00faltimas semanas es una de las sensaciones de la Premier.\u00a0Seg\u00fan ha comentado Rivaldo,\u00a0\"Coutinho es un gran jugador, esa es mi opini\u00f3n. Adem\u00e1s conoce a Neymar, creo que son buenos amigos\".Coutinho ha participado en 17 partidos durante esta temporada y ha anotado 6 goles y repartido 7 asistencias con el Liverpool. Otros exfutbolistas del Barcelona como Ronaldinho o Xavi Hern\u00e1ndez tambi\u00e9n han bendecido su llegada.\u00a0\"Cuando se juega al nivel que \u00e9l lo ha estado haciendo, surge el inter\u00e9s de grandes equipos como el Barcelona\"\u00a0comentaba Ronaldinho. Para Xavi,\u00a0\"Coutinho es de los pocos que podr\u00edan mejorar al Barcelona\".Por su parte\u00a0J\u00fcrgen Klopp\u00a0se mostr\u00f3 rotundo cuando le preguntaron por la situaci\u00f3n de su futbolista: \"Nunca hemos tenido alguna idea o planes o cualquier conversaci\u00f3n acerca de \u00e9l march\u00e1ndose, porque \u00e9l es nuestro jugador y eso es todo. No hay otras ideas, pero por desgracia, los grandes clubes no piensan as\u00ed. Ser\u00eda bueno que se olviden por completo, ya que ha estado lesionado durante cinco o seis semanas\".", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484914734_660181_1484914854_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484914734_660181.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:22.130181"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T10:59:44+01:00", "id": "62662017-01-21T18:51:16.280850", "polarity": 1, "keywords": "f\u00fatbol,Primera Divisi\u00f3n,FC Barcelona,Mercado de fichajes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Rivaldo, sobre Coutinho: \"Es un gran jugador, creo en su fichaje por el Bar\u00e7a", "articleBody": "Rivaldo, leyenda blaugrana, ha hablado en  sobre los rumores acerca de la posible llegada de Coutinho al FC Barcelona. El brasile\u00f1o, que , s\u00f3lo tiene buenas palabras para su compatriota: \"En mi opini\u00f3n, es un gran jugador. Adem\u00e1s, conoce a Neymar, creo que son buenos amigos\". Ante todos las noticias que giran alrededor de la posible llegada del actual jugador del Liverpool al club blaugrana, Rivaldo no tiene dudas, apoyar\u00eda su llegada: \"Su fichaje es posible porque el Barcelona siempre va a por los mejores, \u00bfo no? Creo en su fichaje. Si viene al Barcelona, esto ser\u00e1 algo bueno para el equipo, seguro. Es un jugador que, definitivamente, ayudar\u00eda al Bar\u00e7a\", concluy\u00f3.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848195414708.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9vea29mz/width/660/cache_st/20170119114527/type/2/bgcolor/000000/0_9vea29mz.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/58808e07e2704e365d8b4590.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:16.280850"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T23:47:06+01:00", "id": "93752017-01-23T16:27:10.199431", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,Leo Messi,Primera Divisi\u00f3n", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Robert, sobre la renovaci\u00f3n de Messi: \"S\u00f3lo hay que mirarle a los ojos, Leo es muy feliz en Barcelona", "articleBody": "Robert Fern\u00e1ndez habl\u00f3 en 'Gol' sobre la renovaci\u00f3n de Leo Messi. \"S\u00f3lo hay que mirarle a los ojos, Leo es muy feliz en Barcelona. Est\u00e1 muy a gusto en el club y tiempo al tiempo. Nosotros estamos muy contentos de que al final llegar\u00e1 la situaci\u00f3n favorable\", se\u00f1al\u00f3 el secretario t\u00e9cnico del Barcelona.Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a la actuaci\u00f3n del astro argentino. \"Creo que ha hecho un partido muy completo, en todas las situaciones ha decidido muy bien, como viene siendo habitual. Ha hecho un magn\u00edfico partido\".Sobre las protestas de la Real Sociedad por el \u00e1rbitro, apunt\u00f3: \"El penalti de Neymar ha sido clar\u00edsimo\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848654674677.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/5881417722601d7c6e8b45da.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:10.199431"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T19:23:25+01:00", "id": "16962017-01-21T18:51:16.444921", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,Serie A", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Rossi: \"Messi no renueva porque viene al Inter", "articleBody": "Mientras en Barcelona se habla de la renovaci\u00f3n de Messi por el conjunto azulgrana, Valentino Rossi sue\u00f1a con ver al argentino en su equipo. El piloto pidi\u00f3 a la estrella cul\u00e9 que fiche por el Inter de Mil\u00e1n para ayudar a los transalpinos a salir del bache deportivo en el que est\u00e1n inmersos. En tono de broma, el italiano asegur\u00f3 que Messi no renovaba con el Barcelona \"porque viene al Inter\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_01lsxdbi/width/660/cache_st/20170119192538/type/2/bgcolor/000000/0_01lsxdbi.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/5881040c22601d5a568b45af.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:16.444921"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T14:18:56+01:00", "id": "46882017-01-21T18:51:24.740984", "polarity": -1, "keywords": "Athletic,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "San Jos\u00e9, Sim\u00f3n y Villalibre entran en la convocatoria", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoMikel San Jos\u00e9, duda de \u00faltima hora, entr\u00f3 en la convocatoria del Athletic Club para recibir este domingo al Atl\u00e9tico de Madrid en San Mam\u00e9s, una lista de 18 jugadores con todos los disponibles de la primera plantilla bilba\u00edna y que completan los 'cachorros' Unai Sim\u00f3n y Asier Villaibre.\n\nSan Jos\u00e9, por unas molestias en la espalda que ya sufri\u00f3 con anterioridad, era uno de los tres jugadores sobre los que ten\u00eda que decidir Ernesto Valverde este s\u00e1bado s\u00ed entraban en la citaci\u00f3n para el choque liguero de ma\u00f1ana.\n\nLos otros dos, que finalmente se quedaron fuera, eran Yeray \u00c1lvarez, ya con el alta m\u00e9dica tras haber sido operado de un c\u00e1ncer testicular el pasado 27 de diciembre, y Mikel Vesga, con molestias en una rodilla.\n\nAs\u00ed, el Txingurri no tuvo que llamar a ning\u00fan jugador m\u00e1s del Bilbao Athletic para completar una lista en la que, adem\u00e1s de Yeray y Vesga, no pudieron entrar los sancionados Aritz Aduriz y Be\u00f1at Etxebarria ni los lesionados Kepa Arrizabalaga, Xabi Etxeita, Sabin Merino y Ager Aketxe.\n\nAs\u00ed, los 18 convocados por Valverde para recibir al Atl\u00e9tico son Iraizoz; De Marcos, B\u00f3veda, Laporte, Balenziaga; Iturraspe, Mikel Rico; Susaeta, Ra\u00fal Garc\u00eda, Muniain; Williams; Sim\u00f3n, Lekue, Saborit, San Jos\u00e9, Elustondo, Eraso y Villalibre. A la espera de la evoluci\u00f3n de San Jos\u00e9, los once primeros apuntan al equipo titular.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485003635_964148_1485003730_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485003635_964148.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.740984"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T12:34:07+01:00", "id": "32042017-01-21T18:51:24.153685", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "San Mam\u00e9s mide la mejora del Atl\u00e9tico", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoEl domingo San Mam\u00e9s se convertir\u00e1 en la vara de medir de un mes de reacci\u00f3n atl\u00e9tica con pleno de puntos en LaLiga (9) y dos eliminatorias de Copa superadas. El pasado 12 de diciembre el Atl\u00e9tico ca\u00eda en Vila-Real dejando una sensaci\u00f3n de equipo superado en plena crisis de identidad. Encajaba f\u00e1cil, inquietaba poco y no hab\u00eda rastro del equipo que vend\u00eda car\u00edsima cada derrota. Fue momento de prop\u00f3sito de enmienda, de an\u00e1lisis y de preparar movimientos para retomar el camino.El calendario, m\u00e1s all\u00e1 de las exigencias que una competici\u00f3n como la Copa presenta (Guijuelo y Eibar), le ha echado una mano al equipo, ya que no se ha visto en ese tiempo con ninguno de los equipos clasificados ahora entre las 7 primeras posiciones (Las Palmas, Eibar y Betis), pero se trataba tambi\u00e9n de recuperar sensaciones y de \u201cdar con la clave\u201d, en palabras del propio Simeone. \u201cNo me voy a estar quieto\u201d, dec\u00eda el t\u00e9cnico a la hora de buscar soluciones y as\u00ed ha sido.Ha aprovechado la pujanza de Vrsaljko para dar a conocer a sus exteriores que Juanfran tambi\u00e9n puede adelantar su posici\u00f3n y presentar competencia. Gait\u00e1n y Carrasco han captado el mensaje. El primero \u201cha dado un gran cambio\u201d como reconoc\u00eda el jueves el Cholo y el segundo ha digerido tambi\u00e9n de forma correcta el tir\u00f3n de orejas del t\u00e9cnico exponiendo p\u00fablicamente que no le seduce jugar en la derecha.Tiago, otra vez con problemas f\u00edsicos, no tiene fecha de regreso como tampoco Augusto y ante la falta de vitalidad reubic\u00f3 a Gim\u00e9nez en el pivote, una posici\u00f3n que no cataba desde su ni\u00f1ez. Arriba Griezmann vuelve a sentir el gol como algo cotidiano con cuatro goles en seis partidos disputados. Gameiro tambi\u00e9n se ha apuntado y relevos como Correa est\u00e1n sumando. Y lo mejor, el tono defensivo, poco a poco, va reencontr\u00e1ndose. El equipo mantiene resultados cortos, como ante el Betis o Las Palmas y vuelve a castigar con astucia los errores del rival, pese a que el juego en este periodo no ha pasado de discreto.En cinco de los siete partidos dej\u00f3 la porter\u00eda a cero. Un panorama halag\u00fce\u00f1o, pero el domingo se juega en San Mam\u00e9s y el Athletic, m\u00e1s all\u00e1 de las pesadas bajas de Be\u00f1at y Aduriz, tiene arsenal para comprobar si han suturado bien los puntos de algunas de las heridas colchoneras.El Atl\u00e9tico ha jugado 79 veces en LaLiga en el campo del equipo vizca\u00edano con un balance de 24 triunfos, 14 empates y 41 derrotas. Sin embargo, las dos \u00faltimas visitas se han saldado con triunfo madrile\u00f1o. La temporada pasada gracias a un solitario gol de Fernando Torres (0-1) y la anterior con una exhibici\u00f3n de Griezmann (1-4). El franc\u00e9s hizo tres goles m\u00e1s otro de Ra\u00fal Garc\u00eda, hoy jugador del Athletic. Griezmann visita el domingo un campo donde le temen. Al Athletic le ha marcado un total de siete goles en en 12 partidos LaLiga.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484911769_458355_1484911921_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484911769_458355.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.153685"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-20T11:40:33+01:00", "id": "85292017-01-21T18:51:24.407568", "polarity": 1, "keywords": "Athletic,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "San Mam\u00e9s se le da bien a Simeone: 3 victorias, una derrota", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoEl Atl\u00e9tico visita este domingo el feudo del Nuevo San Mam\u00e9s con la idea de no perder comba con los primeros clasificados. No lo tendr\u00e1 f\u00e1cil, pero a Simeone se le da bien el estadio del Athletic. El entrenador del Atl\u00e9tico ha jugado cuatro veces en Liga en San Mam\u00e9s como t\u00e9cnico rojiblanco y el balance es de tres victorias y una derrota. Su primer encuentro en Bilbao como t\u00e9cnico del Atl\u00e9tico lo perdi\u00f3. Fue en la temporada 2012-13 (27 de enero de 2013). El conjunto vasco derrot\u00f3 al madrile\u00f1o por 3-0, con goles de San Jos\u00e9, Susaeta y De Marcos. Fue la \u00fanica decepci\u00f3n que el Cholo se ha llevado all\u00ed. En la campa\u00f1a siguiente, temporada 2013-14 los rojiblancos vencieron 1-2 en la jornada 31 del campeonato. El 29 de marzo de 2014 el Atl\u00e9tico dio un pase de gigante para llevarse el t\u00edtulo venciendo en feudo bilba\u00edno. Muniain adelant\u00f3 a su equipo, pero los goles de Diego Costa y Koke le dieron la vuelta al encuentro. El Atl\u00e9tico se fue de Bilbao con la sensaci\u00f3n de que pod\u00eda ser campe\u00f3n.La campa\u00f1a siguiente la visita rojiblanca a San Mam\u00e9s fue tambi\u00e9n importante. Para Griezmann hubo un antes y un despu\u00e9s en el club del Manzanares tras ese Athletic-Atl\u00e9tico. El 21 de diciembre de 2014, el delantero franc\u00e9s marc\u00f3 tres goles y comenz\u00f3 su leyenda en el equipo madrile\u00f1o. Hasta esa jornada 16, Griezmann apenas hab\u00eda hecho nada. En ese partido, Rico adelant\u00f3 al Athletic y el franc\u00e9s y Ra\u00fal Garc\u00eda marcaron para el Atl\u00e9tico.En la temporada pasada, el 20 de abril de 2016, los de Simeone volvieron a ganar en Bilbao, esta vez con gol de otra leyenda colchonera, Fernando Torres. En esa jornada 34, el Atl\u00e9tico gan\u00f3 por 0-1 y el Ni\u00f1o segu\u00eda cuajando una excelente segunda vuelta liguera. Total, cuatro partidos ligueros con Simeone en el banquillo, tres victorias y una derrota.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484908806_768763_1484908917_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484908806_768763.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.407568"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T19:34:30+01:00", "id": "88522017-01-23T16:27:50.806743", "polarity": 1, "keywords": "Koke,\u00d3scar de Marcos,Liga Santander,Athletic,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Sa\u00fal: \"Cometimos el error de irnos atr\u00e1s despu\u00e9s del 0-1", "articleBody": "Sa\u00fal \u00d1\u00edguez ha reconocido que el Atl\u00e9tico pudo pagar cara su decisi\u00f3n de replegarse tras adelantarse en el marcador. \"Creo que cometimos el error de irnos atr\u00e1s con el 0-1, ten\u00edamos que haber ido a por el segundo\", ha dicho con sinceridad. Sac\u00f3 la lectura positiva de que \"como ha ido el partido, el resultado no es tan malo\".\"Ha sido un encuentro un poco loco, a medida de que iba avanzando el partido, el Athletic nos iba esperando al contragolpe\", ha destacado el internacional. Reconoce que la primera vuelta del equipo \"ha sido un poco irregular, tan mal no estamos pero tenemos que mejorar en la segunda\".Por su parte, Koke coment\u00f3 c\u00f3mo hab\u00eda visto el partido en Bein Sports a la conclusi\u00f3n del mismo.Qu\u00e9 gran partido el visto en San Mam\u00e9s...\u00a0Ha sido muy bonito, intenso, con goles en los dos lados. El empate es justo por lo visto en el partido. Ha sido un partido muy bonito para el aficionado.Tras haber ido perdiendo, \u00bfsabe mejor este empate?No, nosotros siempre queremos ganar. Nunca es bueno perder dos puntos. Tal y como se puso el partido, en el que \u00edbamos ganando, lo ten\u00edamos controlado y tuvimos ocasiones para marcar alg\u00fan otro gol. Pero no las aprovechamos y ellos remontaron. Y al final, una genialidad de Griezmann nos dio el empate.El Sevilla ha ganado y les saca otros dos puntos en la carrera por la tercera plaza...Queremos ser terceros, queda una segunda vuelta ilusionante y hay que hacer un mejor papel. La primera no ha sido mala, pero tampoco del todo buena. Somos el Atl\u00e9tico, tenemos grandes jugadores y queremos esa tercera plaza.\u00bfSe descartan para pelear por LaLiga?Es dif\u00edcil, el Madrid nos saca bastantes puntos y les falta un partido. Tenemos que seguir en nuestro papel, ser terceros y hay que hacer una segunda vuelta muy buena.Muy generoso Griezmann con usted, concedi\u00e9ndole el primer gol.Yo he centrado y parece que \u00e9l le hab\u00eda dado. Pero no, y me lo ha dicho.Ahora, la Copa.S\u00ed, ahora a cerrar la eliminatoria, llevamos una ventaja amplia pero no podemos fiarnos. Ahora a pensar en la Copa y luego en LaLiga otra vez.De Marcos, autor del 2-1 para el Athletic, coment\u00f3 c\u00f3mo hab\u00eda visto el encuentro y su retorno al c\u00e9sped tras una lesi\u00f3n que le ha tenido lejos de los campos dos meses: \"Ten\u00eda muchas ganas de ayudar al equipo, han sido dos meses, mucho tiempo y no estoy acostumbrado. Quer\u00eda ayudar lo m\u00e1ximo posible y por suerte ha sido as\u00ed. Ha sido un partido muy bonito para el espectador. Es una pena que se nos hayan ido los puntos, el equipo ha estado muy bien y ha hecho m\u00e9ritos para llevarse los tres. Pero ellos son un gran equipo, son muy buenos, y siempre andan finos. Los tres puntos eran buenos para recortarles ventaja, pero no ha podido ser. Ahora, a empezar la segunda vuelta con 29 puntos y a mejorarla\".", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485105498_350535.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:50.806743"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-22T19:43:01+01:00", "id": "60092017-01-23T16:26:56.919612", "polarity": 1, "keywords": "Athletic Club de Bilbao", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Sa\u00fal: \u201cNos conformamos con el 0-1 y debimos haber ido a por m\u00e1s goles\u201d", "articleBody": "Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, que disput\u00f3 los 90 minutos frente al Athletic en San Mam\u00e9s, reflej\u00f3 el sentir del vestuario rojiblanco tras el empate logrado en Bilbao, en un choque en el que el Atl\u00e9tico se adelant\u00f3 en el marcador en el minuto 2 de partido. Para el ilicitano, el error del conjunto colchonero fue no ir a sentenciar el encuentro tras ese 0-1.\u201cHemos empezado muy bien, hemos hecho los primeros 20 minutos m\u00e1s o menos muy intensos y muy completos, hemos conseguido ponernos por delante en el marcador pero pienso que el fallo que hemos tenido es que cuando ellos estaban mas tocados por el gol nos hemos venido atr\u00e1s y nos hemos conformado con el 0-1 y ten\u00edamos que haber ido a por m\u00e1s goles porque ellos estaban tocados y al final ellos han sabido sobreponerse y han conseguido remontar el partido y hemos sido nosotros los que hemos tenido que ir remando. Al final un punto para cada uno, con sabor agridulce pero despu\u00e9s de c\u00f3mo ha ido el partido tampoco est\u00e1 tan mal\u201d, analiz\u00f3.El centrocampista colchonero admiti\u00f3 que deben hacer mejor las cosas, pero tampoco se mostr\u00f3 muy negativo: \u201cTan mal no estamos, seguimos ah\u00ed despu\u00e9s de una primera vuelta irregular y ahora lo que queda en esta segunda vuelta es mejorar\u201d. \u201cNosotros tenemos que mirar a nuestro equipo pero s\u00ed que es verdad que los equipos se nos est\u00e1n yendo m\u00e1s lejos pero intentaremos ir para arriba en esta segunda vuelta\u201d, coment\u00f3 el canterano del Atl\u00e9tico de Madrid.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/22/Recortada/20170122-636207078096972274_20170122185256-kOoD-U413603135653LBG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170122/413603135653/saul-dice-atletico-conformo-con-0-1-y-debieron-ir-por-mas-goles.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:56.919612"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T12:43:22+01:00", "id": "29922017-01-23T16:27:49.046178", "polarity": 1, "keywords": "Luis Felipe Scolari,Cristiano Ronaldo,Selecci\u00f3n F\u00fatbol Brasil,Neymar,Lionel Messi,Real Madrid,FC Barcelona,Selecciones deportivas,F\u00fatbol,Equipos,Brasil,Sudam\u00e9rica,Latinoam\u00e9rica,Deportes,Am\u00e9rica", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Scolari, t\u00e9cnico del Guangzhou: \"\u00bfPepe? No necesito a nadie", "articleBody": "El entrenador brasile\u00f1o Luiz Felipe Scolari est\u00e1 encantado con su Guangzhou Evergrande chino, se siente orgulloso de toda su carrera y pronostica, en una entrevista con EFE, que \"de aqu\u00ed a dos a\u00f1os\" Neymar estar\u00e1 al nivel de Cristiano Ronaldo y Leo Messi, y destronar\u00e1 a uno de los dos.Hoy por hoy, al experimentado t\u00e9cnico, de 68 a\u00f1os, que gan\u00f3 el Mundial de 2002 con Brasil y que cuenta con 24 t\u00edtulos en 35 a\u00f1os de carrera, le gusta la Canarinha de Tite y, si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a, se decanta por el equipo blanco.Ha entrenado a fen\u00f3menos como Ronaldo, Neymar...\u00bfCon cu\u00e1l se quedar\u00eda?.\"Me quedar\u00eda con Rivaldo, Ronaldo, Ronaldinho, todo erre. Lo que tuviese erre. Roberto Carlos, tambi\u00e9n\" (r\u00ede).\u00bfEs Ronaldo el mejor jugador del mundo?.\"Yo dir\u00eda que Ronaldo y Messi disputan siempre, palmo a palmo, el t\u00edtulo de mejor del mundo, pero de aqu\u00ed a dos a\u00f1os yo colocar\u00eda a Neymar en ese nivel y posiblemente ya comenzando a destronar a uno de los dos, porque Neymar es tambi\u00e9n uno de lo fen\u00f3menos con los que trabaj\u00e9\".\u00bfVa a ganar (Neymar) el Bal\u00f3n de Oro?\"S\u00ed, creo que s\u00ed, pero no a\u00fan este pr\u00f3ximo a\u00f1o\".\u00bfEn su once perfecto estar\u00eda Ronaldo o Messi?\"Depende. Tienen caracter\u00edsticas totalmente diferentes. Ronaldo es el jugador mejor del mundo porque \u00e9l se hace el mejor del mundo, \u00e9l se constituye como mejor del mundo, \u00e9l se entrena para eso y se dedica a eso de una forma diferente a cualquier jugador. Messi no, Messi es la simplicidad (...) de jugar al f\u00fatbol, es el genio puro. Ronaldo es una situaci\u00f3n que \u00e9l se impone, Messi pienso que no se impone\".\u00bfQu\u00e9 le parece el Brasil de hoy, el de Tite?.\"Bueno. El Brasil de hoy, el Brasil de Tite ha jugado muy bien, tiene identidad con el t\u00e9cnico, tiene identidad con el p\u00fablico y con el pa\u00eds, y es una selecci\u00f3n que tiene que ser respetada as\u00ed\".A nivel de entrenadores, \u00bfqui\u00e9n le gusta: Zidane, Guardiola, Mourinho....?.\"Zidane est\u00e1 empezando, hay que esperar, tiene curr\u00edculo como jugador, fue espectacular, y est\u00e1 haciendo un gran trabajo. Algunos ya tienen el trabajo hecho, Mourinho, Guardiola, Ancelotti o (Vicente) Del Bosque, una persona que me gusta mucho, un amigo\".\u00bfQu\u00e9 prefiere, el estilo de Guardiola o el de Mourinho?\"Depende de los jugadores que tengas a tu disposici\u00f3n. Con un t\u00e9cnico hay jugadores que crecen, y con otro, aunque tenga gran conocimiento, no sale bien. Depende de los jugadores que tengas para poder aplicar tu m\u00e9todo de entrenamiento, pero hoy no existe solo un m\u00e9todo (...) y, si eres inteligente, usas el m\u00e9todo m\u00e1s perfecto para las condiciones del club en las que est\u00e9s\".Si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a.\"Veo el juego del Madrid diferente al del Barca. El Barcelona con Luis Enrique sigue haciendo un f\u00fatbol cadenciado, bien jugado. Cambi\u00f3 en los \u00faltimos dos a\u00f1os con Su\u00e1rez, Messi y Neymar. El Real Madrid cambi\u00f3 con Zidane, tiene otra forma de juego. En este momento, si fuese invitado para uno de esos equipos, pienso que el Real Madrid se asemejar\u00eda m\u00e1s a mi estilo que el Barcelona.\u00bfQu\u00e9 opina de la selecci\u00f3n de Portugal?\"Portugal es por fin campe\u00f3n. Yo no logr\u00e9 ser campe\u00f3n en Portugal, perdimos el \u00faltimo partido en casa. Fernando (Santos) fue campe\u00f3n con Portugal en Francia, espectacular, lo viv\u00ed porque asist\u00ed al partido. Me encant\u00f3. Fernando es una persona muy simp\u00e1tica, muy buena. Se lo merec\u00eda\". Ronaldo hizo un trabajo de recuperaci\u00f3n f\u00edsica que ning\u00fan jugador har\u00eda para estar en condiciones en la Eurocopa y al final a\u00fan as\u00ed sali\u00f3 lesionado.\u00bfQu\u00e9 t\u00edtulo le gustar\u00eda ganar?\"Ahora, al final de carrera, quiero seguir haciendo el titulo de buen t\u00e9cnico, que deja legado en sus clubes, que deja un camino a seguir por los jugadores, por los equipos.Ahora en China. \u00bfNo es un poco locura esos fichajes multimillonarios?.\"No es que sea una locura, es una cuesti\u00f3n de procedimiento del Gobierno, de los clubes. Ellos entienden que deben desarrollar el f\u00fatbol para la poblaci\u00f3n y en eso se enmarcan las contrataciones 'bomb\u00e1sticas', pero ya est\u00e1n haciendo algunos ajustes en el f\u00fatbol en China que, en los pr\u00f3ximos 10 a 15 a\u00f1os, ser\u00e1 una de las grandes potencias.All\u00ed se est\u00e1n haciendo fichajes de extranjeros y de uno de ellos, de Pepe, se ha hablado para su equipo.\"Mi equipo tiene grandes jugadores, tenemos cuatro extranjeros. Ahora con los cambios de la Federaci\u00f3n solo pueden jugar tres extranjeros en un partido. Los asi\u00e1ticos, por ejemplo coreanos o japoneses, son considerados extranjeros. Tengo cuatro extranjeros, tres brasile\u00f1os y un colombiano, y tengo dos coreanos. Si tengo seis solo pueden jugar tres.(...) Tenemos que sacar tres, no comprar m\u00e1s.Pero si hubiera posibilidades, \u00bfPepe ser\u00eda una opci\u00f3n?.\"Es un gran jugador. Cuando estuve en la selecci\u00f3n de Portugal fue una de las indicaciones m\u00edas a la Federaci\u00f3n y recibi\u00f3 la ciudadan\u00eda portuguesa. Pero insisto, mi equipo no pretende contratar ning\u00fan extranjero, los que tengo son los mejores extranjeros de Asia, por lo menos en resultados, por lo tanto no necesito a nadie.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/23/primera/1485170087_436804_1485170184_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485170087_436804.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.046178"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T14:50:53+01:00", "id": "1412017-01-23T16:27:04.296648", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Scolari: \"Neymar destronar\u00e1 a Ronaldo o Messi", "articleBody": "El entrenador brasile\u00f1o\u00a0Luiz Felipe Scolari\u00a0est\u00e1 encantado con\u00a0su Guangzhou Evergrande chino, se siente orgulloso de toda su carrera y pronostica, en una entrevista con EFE, que\u00a0\"de aqu\u00ed a dos a\u00f1os\" Neymar estar\u00e1 al nivel de Cristiano Ronaldo y Leo Messi, y destronar\u00e1 a uno de los dos. Hoy por hoy, al experimentado t\u00e9cnico, de 68 a\u00f1os, que gan\u00f3 el Mundial de 2002 con Brasil y que cuenta con 24 t\u00edtulos en 35 a\u00f1os de carrera, le gusta la Canarinha de Tite y, si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a, se decanta por el equipo blanco.EFE\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Ha entrenado a fen\u00f3menos como Ronaldo, Neymar...\u00bfCon cu\u00e1l se quedar\u00eda?\"Me quedar\u00eda con Rivaldo, Ronaldo, Ronaldinho, todo erre. Lo que tuviese erre. Roberto Carlos, tambi\u00e9n\" (r\u00ede).\u00bfEs Ronaldo el mejor jugador del mundo?\"Yo dir\u00eda que Ronaldo y Messi disputan siempre, palmo a palmo, el t\u00edtulo de mejor del mundo, pero de aqu\u00ed a dos a\u00f1os yo colocar\u00eda a Neymar en ese nivel y posiblemente ya comenzando a destronar a uno de los dos, porque Neymar es tambi\u00e9n uno de lo fen\u00f3menos con los que trabaj\u00e9\".\u00bfVa a ganar (Neymar) el bal\u00f3n de oro?\u00a0\"S\u00ed, creo que s\u00ed, pero no a\u00fan este pr\u00f3ximo a\u00f1o\".\u00bfEn su once perfecto estar\u00eda Ronaldo o Messi?\"Depende. Tienen caracter\u00edsticas totalmente diferentes. Ronaldo es el jugador mejor del mundo porque \u00e9l se hace el mejor del mundo, \u00e9l se constituye como mejor del mundo, \u00e9l se entrena para eso y se dedica a eso de una forma diferente a cualquier jugador. Messi no, Messi es la simplicidad (...) de jugar al f\u00fatbol, es el genio puro. Ronaldo es una situaci\u00f3n que \u00e9l se impone, Messi pienso que no se impone\".\u00bfQu\u00e9 le parece el Brasil de hoy, el de Tite?\"Bueno. El Brasil de hoy, el Brasil de Tite ha jugado muy bien, tiene identidad con el t\u00e9cnico, tiene identidad con el p\u00fablico y con el pa\u00eds, y es una selecci\u00f3n que tiene que ser respetada as\u00ed\".A nivel de entrenadores, \u00bfqui\u00e9n le gusta: Zidane, Guardiola, Mourinho....?\"Zidane est\u00e1 empezando, hay que esperar, tiene curr\u00edculo como jugador, fue espectacular, y est\u00e1 haciendo un gran trabajo. Algunos ya tienen el trabajo hecho, Mourinho, Guardiola, Ancelotti o (Vicente) Del Bosque, una persona que me gusta mucho, un amigo\".\u00bfQu\u00e9 prefiere, el estilo de Guardiola o el de Mourinho?\"Depende de los jugadores que tengas a tu disposici\u00f3n. Con un t\u00e9cnico hay jugadores que crecen, y con otro, aunque tenga gran conocimiento, no sale bien. Depende de los jugadores que tengas para poder aplicar tu m\u00e9todo de entrenamiento, pero hoy no existe solo un m\u00e9todo (...) y, si eres inteligente, usas el m\u00e9todo m\u00e1s perfecto para las condiciones del club en las que est\u00e9s\".Si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a.\"Veo el juego del Madrid diferente al del Barca. El Barcelona con Luis Enrique sigue haciendo un f\u00fatbol cadenciado, bien jugado. Cambi\u00f3 en los \u00faltimos dos a\u00f1os con Su\u00e1rez, Messi y Neymar. El Real Madrid cambi\u00f3 con Zidane, tiene otra forma de juego. En este momento, si fuese invitado para uno de esos equipos, pienso que el Real Madrid se asemejar\u00eda m\u00e1s a mi estilo que el Barcelona.\u00bfQu\u00e9 opina de la selecci\u00f3n de Portugal?\"Portugal es por fin campe\u00f3n. Yo no logr\u00e9 ser campe\u00f3n en Portugal, perdimos el \u00faltimo partido en casa. Fernando (Santos) fue campe\u00f3n con Portugal en Francia, espectacular, lo viv\u00ed porque asist\u00ed al partido. Me encant\u00f3. Fernando es una persona muy simp\u00e1tica, muy buena. Se lo merec\u00eda\". Ronaldo hizo un trabajo de recuperaci\u00f3n f\u00edsica que ning\u00fan jugador har\u00eda para estar en condiciones en la Eurocopa y al final a\u00fan as\u00ed sali\u00f3 lesionado.\u00bfQu\u00e9 t\u00edtulo le gustar\u00eda ganar?\"Ahora, al final de carrera, quiero seguir haciendo el titulo de buen t\u00e9cnico, que deja legado en sus clubes, que deja un camino a seguir por los jugadores, por los equipos.Ahora en China. \u00bfNo es un poco locura esos fichajes multimillonarios?\"No es que sea una locura, es una cuesti\u00f3n de procedimiento del Gobierno, de los clubes. Ellos entienden que deben desarrollar el f\u00fatbol para la poblaci\u00f3n y en eso se enmarcan las contrataciones 'bomb\u00e1sticas', pero ya est\u00e1n haciendo algunos ajustes en el f\u00fatbol en China que, en los pr\u00f3ximos 10 a 15 a\u00f1os, ser\u00e1 una de las grandes potencias.All\u00ed se est\u00e1n haciendo fichajes de extranjeros y de uno de ellos, de Pepe, se ha hablado para su equipo.\"Mi equipo tiene grandes jugadores, tenemos cuatro extranjeros. Ahora con los cambios de la Federaci\u00f3n solo pueden jugar tres extranjeros en un partido. Los asi\u00e1ticos, por ejemplo coreanos o japoneses, son considerados extranjeros. Tengo cuatro extranjeros, tres brasile\u00f1os y un colombiano, y tengo dos coreanos. Si tengo seis solo pueden jugar tres.(...) Tenemos que sacar tres, no comprar m\u00e1s.Pero si hubiera posibilidades, \u00bfPepe ser\u00eda una opci\u00f3n?.NOTICIAS RELACIONADAS\"Es un gran jugador. Cuando estuve en la selecci\u00f3n de Portugal fue una de las indicaciones m\u00edas a la Federaci\u00f3n y recibi\u00f3 la ciudadan\u00eda portuguesa. Pero insisto, mi equipo no pretende contratar ning\u00fan extranjero, los que tengo son los mejores extranjeros de Asia, por lo menos en resultados, por lo tanto no necesito a nadie.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/4/7/1485171341774.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/scolari-neymar-destronara-ronaldo-messi-5759935", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.296648"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T12:24:15+01:00", "id": "86832017-01-23T16:27:27.256209", "polarity": 1, "keywords": "FC Barcelona,f\u00fatbol,Real Madrid", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Scolari: \"Neymar destronar\u00e1 a Ronaldo o Messi", "articleBody": "El entrenador brasile\u00f1o Luiz Felipe Scolari est\u00e1 encantado con su Guangzhou Evergrande chino, y asegura que se siente orgulloso de toda su carrera y, adem\u00e1s, pronostica, en una entrevista con EFE, que \"de aqu\u00ed a dos a\u00f1os\" Neymar estar\u00e1 al nivel de Cristiano Ronaldo y Leo Messi, y destronar\u00e1 a uno de los dos.Hoy por hoy, al experimentado t\u00e9cnico, de 68 a\u00f1os, que gan\u00f3 el Mundial de 2002 con Brasil y que cuenta con 24 t\u00edtulos en 35 a\u00f1os de carrera, le gusta la Canarinha de Tite y, si tuviera que elegir entre entrenar a Madrid o Bar\u00e7a, se decanta por el equipo blanco.El entrenador asegura, adem\u00e1s, que si tuviera que elegir a alg\u00fan fen\u00f3meno del f\u00fatbol de los que ha entrenado se quedar\u00eda \"con Rivaldo, Ronaldo, Ronaldinho, todo lo que tuviese erre. Roberto Carlos, tambi\u00e9n\". \"Ronaldo y Messi disputan siempre, palmo a palmo, el t\u00edtulo de mejor del mundo, pero de aqu\u00ed a dos a\u00f1os yo colocar\u00eda a Neymar en ese nivel y posiblemente ya comenzando a destronar a uno de los dos, porque Neymar es tambi\u00e9n uno de lo fen\u00f3menos con los que trabaj\u00e9\", afirma Scorari, que asegura, adem\u00e1s, que alg\u00fan d\u00eda Neymar ganar\u00e1 el bal\u00f3n de oro. Scolari asegura tambi\u00e9n que las caracter\u00edsticas de Ronaldo y Messi son totalmente diferentes. \"Ronaldo es el jugador mejor del mundo porque \u00e9l se hace el mejor del mundo, \u00e9l se constituye como mejor del mundo, \u00e9l se entrena para eso y se dedica a eso de una forma diferente a cualquier jugador. Messi no, Messi es la simplicidad de jugar al f\u00fatbol, es el genio puro. Ronaldo es una situaci\u00f3n que \u00e9l se impone, Messi pienso que no se impone\".Adem\u00e1s, el t\u00e9cnico se ha mojado cuando le han preguntado por qu\u00e9 juego prefiere, el del Madrid o el del Bar\u00e7a. \"El Barcelona con Luis Enrique sigue haciendo un f\u00fatbol cadenciado, bien jugado. Cambi\u00f3 en los \u00faltimos dos a\u00f1os con Su\u00e1rez, Messi y Neymar. El Real Madrid cambi\u00f3 con Zidane, tiene otra forma de juego. En este momento, si fuese invitado para uno de esos equipos, pienso que el Real Madrid se asemejar\u00eda m\u00e1s a mi estilo que el Barcelona\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851705473292.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885e7d8468aebb4228b465e.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:27.256209"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T12:16:52+01:00", "id": "91072017-01-23T16:26:57.938717", "polarity": -1, "keywords": "Champions League,M\u00e1laga CF,N\u00e1poles", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Se confirma la lesi\u00f3n de Marcelo; Modric \u2018solo\u2019 una sobrecarga", "articleBody": "Marcelo y Modric se han sometido esta ma\u00f1ana a pruebas m\u00e9dicas para determinar el alcance de sus respectivas lesiones. Ambos jugadores tuvieron que ser sustituidos durante el partido frente el M\u00e1laga y estar\u00e1 un tiempo de baja.Las exploraciones han confirmado que el brasile\u00f1o tiene una lesi\u00f3n de grado 2 en el b\u00edceps femoral izquierdo, por lo que podr\u00eda estar entre tres y cuatro semanas en el dique seco, comprometiendo su presencia en la ida de los octavos de final de la Champions ante el N\u00e1poles.El croata, por su parte, sufre una sobrecarga en el aductor largo derecho y podr\u00eda estar de baja unos diez d\u00edas, por lo que su presencia en el retorno de la Champions parece garantizada.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/632295712_20170121184221-k1cD-U413624680398E1G-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170123/413624680398/parte-medico-lesion-marcelo-modric.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.938717"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-20T20:35:17+01:00", "id": "45112017-01-21T18:51:21.329972", "polarity": -1, "keywords": "Copa del Rey", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Segundo partido para Thomas en Copa de \u00c1frica, clave para Ghana", "articleBody": "El jugador del Atl\u00e9tico de Madrid Thomas Partey acometer\u00e1 este s\u00e1bado el segundo partido de Copa de \u00c1frica en el que su selecci\u00f3n, Ghana, se medir\u00e1 a Mal\u00ed en la segunda jornada del Grupo D. Para el equipo del jugador colchonero es el partido clave de esta primera fase. Si los de Avram Grant se imponen tendr\u00e1n un pie y medio en la pr\u00f3xima fase.El choque se disputar\u00e1 a las 17.00 horas (Eurosport 2). En la primera jornada, el jugador del Atl\u00e9tico de Madrid fue titular en la victoria de las \u2018Black Stars\u2019 por 1-0 sobre Uganda. El colchonero fue uno de los m\u00e1s destacados de su pa\u00eds, jugando como pivote, con varias arrancadas en potencia y hasta un disparo desde la frontal que estuvo a punto de colarse por la escuadra. La jornada de este grupo D se completa con el Egipto-Uganda que se disputar\u00e1 a partir de las 20.00 horas. De momento, el grupo est\u00e1 comandado por la Ghana de Thomas, con tres puntos, puesto que en la primera jornada, Mal\u00ed y Egipto empataron.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_jmgfuente_20170116-105618_imagenes_md_terceros_c10noevw8aew7c8-kqhG-U413539117799ofE-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170121/413539117799/segundo-partido-thomas-copa-africa.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.329972"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T11:13:19+01:00", "id": "242017-01-21T18:51:10.345639", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Sepa cu\u00e1nto cobra Cristiano Ronaldo por un tuit", "articleBody": "Cristiano Ronaldo, estrella portuguesa del Real Madrid,\u00a0es el deportista mejor pagado en Twitter. Seg\u00fan un estudio realizado por Opendorse, Cristiano Ronaldo se mantiene al frente de esta clasificaci\u00f3n en las redes sociales.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Cristiano Ronaldo\u00a0se ha convertido en todo un reclamo para atraer a los consumidores y eso ha hecho de \u00e9l una celebridad incluso fuera de los terrenos de juego. Se trata del deportista que buscan las grandes marcas par que sea su imagen. Eso le ha convertido en el jugador mejor pagado en Twitter.Cristiano Ronaldo\u00a0es\u00a0el deportista mejor pagado en Twitter, seg\u00fan datos de 2016 de la agencia de comunicaci\u00f3n social Opendorse. Cristiano Ronaldo es el deportista que m\u00e1s dinero ingresa por cada tuit publicitario que pone en su perfil. El portugu\u00e9s percibe 260.490 euros por cada tuit, superando as\u00ed\u00a0la cifra de hace un a\u00f1o.\u00a0Y todo gracias a que Cristiano Ronaldo tambi\u00e9n es el deportista\u00a0con m\u00e1s seguidores en Twitter: 49,2 millones de seguidores.I can rise to any challenge\u00a0@DwyaneWade\u00a0gives me. Tell him who you think won?\u00a0#raiseit\u00a0\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\u00a0https://t.co/i6J4wmrc1W\u00a0pic.twitter.com/XsVX8MuPgVEn esta peculiar clasificaci\u00f3n, a\u00a0Cristiano Ronaldo\u00a0le siguen jugadores como Lebron James o Neymar, estrella brasile\u00f1a del FC Barcelona, que completar\u00edan el podio de este ranking.\u00a0Lebron James, figura de la NBA, cobra 123.763 euros, mientras que Neymar supera tambi\u00e9n los 100.000 euros.Foco nos teus objetivos, isso \u00e9 o que importa !\u00a0pic.twitter.com/QrHQxhbftfRafa Nadal\u00a0es el primer espa\u00f1ol clasificado en esta relaci\u00f3n con 51.452 euros por cada tuit publicado.Happy for the win! Amazing crowd at the\u00a0#ausopen\u00a0Heading back home to rest!\u00a0pic.twitter.com/kz05VF3CSpNOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/3/1484992756131.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/sepa-cuanto-cobra-cristiano-ronaldo-por-tuit-5756814", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:10.345639"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T15:29:10+01:00", "id": "36252017-01-21T18:51:08.230771", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Sepa la preocupaci\u00f3n que tiene Luis Enrique", "articleBody": "Luis Enrique, entrenador del FC Barcelona,\u00a0ha ofrecido\u00a0este s\u00e1bado la rueda de prensa previa\u00a0al encuentro que el Barcelona disputar\u00e1 ante el Eibra en Ipur\u00faa, correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Ha sido una rueda de prensa que ha durado poco y en la que sobre todo se ha hablado del encuentro en Ipur\u00faa y del rival, el Eibar. No obstante, una de las mayores preocupaciones que tiene el entrenador del Barcelona, Luis Enique, no tiene mucho que ver con temas deportivas, aunque si que puede influir en el desarrollo del juego.Luis Enrique\u00a0reconoci\u00f3 su preocupaci\u00f3n por el estado del terreno de juego precisamente estos d\u00edas en los que el estado espa\u00f1ol y Europa est\u00e1 afectada por una importante ola de fr\u00edo.\u00a0\"Me preocupa el estado del terreno de juego por las previsiones que hay. Normalmente est\u00e1 en un perfecto estado y se puede hacer un buen f\u00fatbol. Nos preocupa a los dos equipos, pero vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1\u201d, ha reconocido Luis Enrique este s\u00e1bado.El Barcelona partir\u00e1 este mismo domingo hacia Eibar para disputar el encuentro a partir de las 20.45 horas.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/8/1485001949388.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/sepa-preocupacion-que-tiene-luis-enrique-5756923", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:08.230771"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T15:45:56+01:00", "id": "27662017-01-21T18:51:07.120407", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Sepa qu\u00e9 piensa T\u00e9vez sobre el futuro de Messi en el FC Barcelona", "articleBody": "Carlos T\u00e9vez, la estrella argentina que ha llegado al f\u00fatbol chino, ha dicho este\u00a0s\u00e1bado durante su presentaci\u00f3n como nuevo jugador del Shangh\u00e1i Shenhua\u00a0que no ve a Leo Messi, la estrella argentina del Bar\u00e7a,\u00a0en otro lugar que no sea el FC Barcelona.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Temas\"Creo que Leo tiene una cosa particular con el Barcelona,\u00a0que es que 'naci\u00f3' all\u00ed, el Barcelona es su club y su casa. Para \u00e9l no hay plata de si hay renovaci\u00f3n o no, creo que es m\u00e1s un tema de qu\u00e9 le dice el coraz\u00f3n\", apunt\u00f3 el delantero argentino ante los periodistas chinos.T\u00e9vez\u00a0fue presentado este s\u00e1bado\u00a0con su nueva camiseta, azul brillante n\u00famero 32, ante los medios de comunicaci\u00f3n y la afici\u00f3n en la ciudad de Shangh\u00e1i, donde inicia su aventura en el f\u00fatbol chino con el club Shenhua.Acostumbrado a cambiar de club, 'El Apache' ha pasado a sus 32 a\u00f1os por equipos de pa\u00edses como Italia o Reino Unido, pero sin embargo por lo que lo conoce ve \"muy dif\u00edcil\" que su compatriota Messi \"se vaya del Barcelona\".NOTICIAS RELACIONADASRecordemos que el FC Bareclona\u00a0pretende cerrar lo antes posible la renovaci\u00f3n de Messi,\u00a0cinco veces ganador del Bal\u00f3n de Oro y cuyo contrato finaliza en el a\u00f1o 2018.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/3/1484997036036.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/sepa-que-piensa-tevez-sobre-futuro-messi-barcelona-5756840", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:07.120407"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T00:09:54+01:00", "id": "48072017-01-23T16:27:09.167740", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Sergi Roberto: \"Si hace falta por Luis Enrique tambi\u00e9n me tiro de un puente", "articleBody": "Sergi Roberto considera que dan un paso importante en la Copa: \"Llev\u00e1bamos ya varios partidos sin ganar en este estadio y el resultado que hemos conseguido es muy importante\". El Barcelona not\u00f3 la ausencia de Iniesta en la segunda parte: \"Iniesta es muy importante para nosotros pero creo que Andr\u00e9 Gomes ha hecho tambi\u00e9n muy buen partido\"Y es de la misma opini\u00f3n de Rakitic: \"Si hace falta por Luis Enrique tambi\u00e9n me tiro de un puente", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14848673717837.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/5881473c268e3e50798b474c.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:09.167740"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T20:37:43+01:00", "id": "73292017-01-23T16:27:39.475109", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Sergio Ramos acusa a la prensa de Barcelona", "articleBody": "Tras marcar los dos goles que dieron la victoria al Real Madrid ante el M\u00e1laga -uno de ellos en clara posici\u00f3n antirreglamentaria-, Sergio Ramos atendi\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n en zona mixta. All\u00ed, el defensa andaluz habl\u00f3 del triunfo liguero, del apoyo del Bernab\u00e9u y de las \u00faltimas pol\u00e9micas que ha protagonizado, entre ellas,\u00a0el escupitajo al delantero del Celta Iago Aspas que captaron las c\u00e1maras de Movistar\u00a0en el pasado Real Madrid - Celta.\u00a0SPORT.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Preguntado por lo sucedido, Sergio Ramos lo neg\u00f3 todo y\u00a0acus\u00f3 a la prensa de Barcelona\u00a0de querer desestabilizar al Madrid: \"Lo del escupitajo a Iago Aspas lo sacan desde Barcelona. Estoy a m\u00e1s de cinco metro y ni le doy, ni iba para \u00e9l\u201d, apunt\u00f3 el defensa. Las im\u00e1genes, en todo caso, mostraron que\u00a0el escupitajo a Aspas s\u00ed existi\u00f3\u00a0y que en el momento de hacerlo, Ramos estaba encarado y mirando fijamente al delantero gallego.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/1/7/1484841390371.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/sergio-ramos-acusa-prensa-barcelona-5757505", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:39.475109"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T17:25:36+01:00", "id": "68752017-01-21T18:51:23.271297", "polarity": -1, "keywords": "Sergio Ramos,M\u00e1laga CF,Real Madrid,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Sergio Ramos estaba en fuera de juego en el segundo gol", "articleBody": "El segundo gol de Sergio Ramos ante el M\u00e1laga que ha supuesto el 2-0 no deber\u00eda haber subido al marcador. El central del Madrid estaba ligeramente cuando Toni Kroos sac\u00f3 una falta desde la banda izquierda que el de Camas termin\u00f3 rematando con el pie en el \u00e1rea peque\u00f1a, libre de marca.El M\u00e1laga tambi\u00e9n reclam\u00f3 la expulsi\u00f3n de Casemiro. El mediocentro brasile\u00f1o vio la amarilla en el minuto 36 por una clara falta. En los \u00faltimos minutos de juego, el M\u00e1laga inici\u00f3 una buena contra que el brasile\u00f1o tuvo que cortar con una clara falta sobre Juanpi. Los jugadores andaluces pidieron la tarjeta, pero el colegiado no la mostr\u00f3.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485015811_156336.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.271297"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T18:19:35+01:00", "id": "87392017-01-21T18:51:11.776013", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Sergio Ramos frena la crisis del Real Madrid", "articleBody": "El capit\u00e1n del Real Madrid,\u00a0Sergio Ramos, ha salido este s\u00e1bado al rescate de su equipo en el duelo de Liga contra el\u00a0M\u00e1laga (2-1). El central, autor de dos goles (el segundo en fuera de juego) a bal\u00f3n parado, sac\u00f3 al equipo de\u00a0Zinedine Zidane\u00a0de la din\u00e1mica negativa en la que se hab\u00eda instalado despu\u00e9s de dos derrotas consecutivas (Sevilla y Celta).\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        FICHA T\u00c9CNICALaLiga Santander 2016 -2017 \u00b7 Jornada 19Keylor Navas; Nacho, Varane, Sergio Ramos (c), Marcelo (Isco, min. 25); Modric, Casemiro, Kroos (Kovavic, min. 78); Lucas V\u00e1zquez, Benzema (Morata, min. 82) y Cristiano Ronaldo.Kameni; Rosales, Luis Mu\u00f1oz, Mikel Villanueva, Juan Carlos (Demichelis, min. 73); Recio, Camacho (c); Juanpi, Pablo Fornals, Chory Castro (Jony, min. 67); y Pe\u00f1aranda (Michael Santos, min. 79).\u00a0De cabeza, a la salida de un saque de esquina lanzado por Kroos desde la derecha del ataque madridista. Super\u00f3 a Kameni por su derecha.\u00a0\u00a0Alargando la pierna derecha, desde dentro del \u00e1rea, tras una falta lateral lanzada por Kross con rosca.\u00a0El gol no debi\u00f3 subir al marcador por encontrarse Ramos, Benzema y Cristiano Ronaldo en posici\u00f3n de fuera de juego.\u00a0Con la zurda, desde dentro del \u00e1rea, despu\u00e9s de recoger un rechace de Keylor Navas a disparo de Juan Carlos.\u00a0Mostr\u00f3 tarjetas amarillas a Casemiro (min. 37) por una entrada sobre Pablo Fornals, a Juan Carlos (min. 39) por derribar a Lucas V\u00e1zquez, a Camacho (min. 78) por falta sobre Casemiro, a Michael Santos (min. 85) por falta sobre Nacho y a Lucas V\u00e1zquez (min. 85) por una patada a Recio despu\u00e9s de apuntarla y dejar seguir el juego tras conceder ley de la ventaja.Partido correspondiente a la 19\u00aa jornada de LaLiga Santander 2016 - 2017 disputado en el estadio Santiago Bernab\u00e9u ante 72.687 espectadores. \u00a0 \u00a0\u00a0El l\u00edder de\u00a0LaLiga Santander\u00a0se present\u00f3 a la cita sin el concurso de Danilo, abucheado por el Bernab\u00e9u el pasado mi\u00e9rcoles contra el Celta (1-2) en partido de Copa. En su posici\u00f3n jug\u00f3 Nacho. El equipo blanco fue m\u00e1s que el M\u00e1laga al inicio y final del primer tiempo, teniendo el equipo andaluz sus mejores momentos en los minutos centrales de la primera manga.El Madrid pudo liquidar la contienda en dos minutos, el 11 y el 12, cuando\u00a0Benzema\u00a0pic\u00f3 un bal\u00f3n y\u00a0Cristiano Ronaldo no gan\u00f3 un mano a mano con Kameni.\u00a0Tampoco en el 15 pudo definir Benzema un centro de Lucas V\u00e1zquez.\u00a0Pasado el temporal, el equipo del\u00a0Gato Romero\u00a0empez\u00f3 a jugar sin complejos y llev\u00f3 la inquietud y el nerviosismo a los grader\u00edos del Bernab\u00e9u. Avis\u00f3 Chory Castro con un remate al poste izquierdo de\u00a0Keylor Navas\u00a0(minuto 16). Y el uruguayo volvi\u00f3 a ser protagonista en el 18, cuando solt\u00f3 un disparo desde la frontal que rechaz\u00f3 el meta local.A partir de ah\u00ed el Real Madrid volvi\u00f3 a activarse, pero sin deconectar al M\u00e1laga.\u00a0Lucas V\u00e1zquez\u00a0pudo inaugurar el marcador con un potente disparo que\u00a0Kameni\u00a0desvi\u00f3 apuradamente (minuto 24). Un minuto despu\u00e9s\u00a0tuvo que retirarse Marcelo, por lesi\u00f3n,\u00a0entrando en su lugar Isco. Nacho pas\u00f3 al lateral zurdo y Lucas V\u00e1zquez retras\u00f3 su posici\u00f3n a carrilero derecho.El central blanco desatasc\u00f3 el partido a bal\u00f3n parado.\u00a0En un saque de esquina, una de sus acciones preferidas.\u00a0Sergio Ramos\u00a0gan\u00f3 el bal\u00f3n a\u00e9reo que coloc\u00f3 Kroos y super\u00f3 a Kameni en el minuto 35. El gol afect\u00f3 al M\u00e1laga, que ya no tuvo poder de reacci\u00f3n.El Real Madrid lo aprovech\u00f3 para asestar un golpe pr\u00e1cticamente definitivo en el minuto 43, cuando otra vez Sergio Ramos, tras otra jugada a bal\u00f3n parado, alarg\u00f3 la pierna derecha para enviar al fondo de la red un servicio de falta de Kroos.\u00a0El tanto, sin embargo, no di\u00f3 subir al marcador por fuera de juego del central,\u00a0Cristiano Ronaldo y Benzema.La segunda mitad el Madrid sali\u00f3 a liquidar el partido, pero los minutos fueron pasando con un M\u00e1laga s\u00f3lido y sin conceder ocasiones. Poco a poco fue anim\u00e1ndose el equipo andaluz y encontr\u00f3 el premio en el minuto 63 gracias a\u00a0Juanpi, que envi\u00f3 a la red un rechace de Keylor Navas a disparo de Juan Carlos. En la jugada siguiente\u00a0Chory Castro\u00a0exigi\u00f3 lo m\u00e1ximo del portero madridista. Tuvo el empate. Fue entonces cuando el Bernab\u00e9u empez\u00f3 a silbar a los suyos.El equipo de Zidane volvi\u00f3 a entrar en el partido y puso otra marcha. Dispuso de hasta tres ocasiones para finiquitar el duelo, pero Kameni evit\u00f3 el autogol de Luis Mu\u00f1oz en una defectuosa entrega al africano (minuto 74), el poste se encarg\u00f3 de rechazar un disparo de\u00a0Cristiano Ronaldo\u00a0(minuto 75) y otra vez\u00a0Kameni\u00a0rechaz\u00f3 un disparo raso del portugu\u00e9s.A partir de ah\u00ed el Madrid prioriz\u00f3 el bal\u00f3n a cualquier otra cosa, aunque muy pendiente de las posesiones del M\u00e1laga para evitar transiciones y con la mirada en el marco de\u00a0Kameni\u00a0para encontrar el gol de la tranquilidad, que no encontr\u00f3.M\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/5/5/1485018750355.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/real-madrid-5757185", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:11.776013"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T18:08:03+01:00", "id": "72272017-01-21T18:51:23.527649", "polarity": 1, "keywords": "Sergio Ramos,Toni Kroos,M\u00e1laga CF,Liga Santander,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Sergio Ramos ya ha marcado m\u00e1s que Bale en esta temporada", "articleBody": "Sergio Ramos contin\u00faa su idilio con el gol. El central madridista sum\u00f3 ante el M\u00e1laga dos tantos m\u00e1s a su cuenta, lo que le sit\u00faa con ocho en lo que va de temporada, seis de ellos en liga. Ese registro ha dejado de relieve la importancia goleadora del central esta campa\u00f1a. Con sus seis goles en liga, Ramos se sit\u00faa como el segundo m\u00e1ximo goleador del equipo en la competici\u00f3n. Superado \u00fanicamente por Cristiano Ronaldo, que ha anotado 12.Su escalada en la tabla de goleadores del equipo tambi\u00e9n se ha producido en datos globales. Ramos ha perforado la puerta rival en ocho ocasiones, una m\u00e1s que Gareth Bale. Mirando todas las competiciones, el defensa es cuarto, superado por Cristiano (18), Benzema (12) y Morata (9).Los dos goles de Ramos ante el M\u00e1laga provinieron de las botas de Toni Kroos. El primero lleg\u00f3 tras un saque de esquina. El segundo, de falta. Esas dos dianas se suman a las que el alem\u00e1n ya hab\u00eda dado al sevillano, ante Osasuna y Deportivo de la Coru\u00f1a. Con cuatro, por tanto, Ramos ha encontrado en los centros milim\u00e9tricos del jugador de Greifswald su mejor aliado.Por su parte, Kroos ha hecho lo propio con el defensa, ya que de sus ocho asistencias, la mitad las ha transformado el capit\u00e1n blanco. Adem\u00e1s, con sus dos asistencias, Kroos ha pasado a liderar la tabla de asistentes de la liga, con ocho pases de gol (igualado con Parejo). Destacando de este dato que seis de las ocho han llegado en jugadas a bal\u00f3n parado.Ramos y Kroos celebran el segundo gol del sevillano.\nEFE\nEl \u00faltimo doblete de Ramos databa del 29 de abril de 2014, ante el Bayern M\u00fanich en las semifinales de la Champions. En liga, es el segundo el que cosech\u00f3 ante el Levante en 2008. Dos goles, por tanto, y un nuevo r\u00e9cord. Con los seis en liga supera su mejor marca goleadora en la competici\u00f3n dom\u00e9stica, que estaba en cinco en 2006-07 y 2007-08. Adem\u00e1s, sus dianas contra el M\u00e1laga le dejan con una cifra redonda: 50 goles en Primera.\u00a0El acierto de cara a puerta de esta temporada le sigue haciendo recortar diferencias en las listas hist\u00f3ricas. Ramos se encuentra en la cuarta posici\u00f3n de defensas con m\u00e1s goles en la historia de la liga espa\u00f1ola, a tan s\u00f3lo dos de Pirri. Por delante m\u00e1s alejados se encuentran Hierro, con 60 segundo, y Koeman l\u00edder con 67 tantos.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485018162_436926_1485018343_noticia_normal.jpg,http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485018162_436926_1485018409_sumario_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485018162_436926.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.527649"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T15:58:46+01:00", "id": "54072017-01-23T16:26:57.418053", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Si juega Umtiti, victoria segura", "articleBody": "No deja de ser anecd\u00f3tico, pero es un dato llamativo, si juega Umtiti el Bar\u00e7a gana. Hasta la fecha, el central franc\u00e9s ha participado en diez partidos de Liga y en todos ellos el Bar\u00e7a logr\u00f3 la victoria. En cambio, el franc\u00e9s se ha perdido nueve encuentros y sin \u00e9l el equipo azulgrana s\u00f3lo ha logrado imponerse en dos de los nueve partidos en los que no ha jugado Umtiti. Es decir, los siete partidos en los que el Bar\u00e7a no ha sumado los tres puntos en Liga tienen todos el denominador com\u00fan de la ausencia del central franc\u00e9s, en algunos casos por lesi\u00f3n y en otros por decisi\u00f3n t\u00e9cnica, pero lo cierto es que no ha estado en el campo en ninguno de los siete pinchazos.M\u00e1s all\u00e1 de esta curiosa estad\u00edstica que le convierte en el talism\u00e1n azulgrana, Umtiti ha roto al fin el maleficio que parec\u00eda afectar a los centrales que fichaba el Bar\u00e7a en las \u00faltimas temporadas y se ha confirmado como el mejor refuerzo de la temporada. Ahora mismo est\u00e1 consolidado en el once inicial como pareja de Gerard \nPiqu\u00e9. \n    Umtiti ha sido un fijo en los \u00faltimos partidos y su rendimiento no se ha visto alterado pese a los constantes cambios de pareja. Frente a Las Palmas actu\u00f3 al lado de Mascherano, en Copa ante la Real lo hizo junto a Piqu\u00e9 y en Eibar form\u00f3 una in\u00e9dita zaga de zurdo con Mathieu. En todos los casos el rendimiento de Umtiti ha sido muy notable.La estad\u00edstica del \u2018talism\u00e1n\u2019 Umtiti se cumple en Liga pero no as\u00ed en la Champions, puesto que el central franc\u00e9s s\u00ed particip\u00f3 en la derrota azulgrana ante el Manchester City a principios del mes de noviembre", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/img_ppunti_20170122-224843_imagenes_md_propias_ppunti_170122fcb573-kgaG-U4136290221216oG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413629022121/umtiti.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.418053"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T11:34:18+01:00", "id": "58792017-01-21T18:51:07.527932", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Sigue en directo el entrenamiento previo al Eibar - FC Barcelona", "articleBody": "El FC Barcelona\u00a0se ejercita este s\u00e1bado por la ma\u00f1ana en la Ciutat Esportiva\u00a0Joan Gamper, en el \u00faltimo entrenamiento antes de desplazarse a Eibar, donde este domingo (20:45h) disputar\u00e1n el partido correspondiente a la \u00a0jornada 19 del campeonato de LaLiga Santander.\u00a0Sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Luis Enrique Mart\u00ednez no podr\u00e1 contar para el partido de este fin de semana con los centrocampistas Andr\u00e9s Iniesta y Rafinha. El\u00a0manchego se lesion\u00f3 durante el encuentro de Copa ante la Real Sociedad\u00a0y se calcula que estar\u00e1 unas dos semanas de baja.\u00a0Por su parte, Rafinha sufri\u00f3 una elongaci\u00f3n durante el partido de Liga ante Las Palmas y ya se perdi\u00f3 el encuentro en Anoeta. El\u00a0brasile\u00f1o no se ha recuperado a tiempo y quedar\u00e1 fuera de la convocatoria\u00a0para enfrentarse al Eibar.\u00a0El t\u00e9cnico asturiano podr\u00e1 contar con el resto de efectivos para preparar el encuentro en Ipur\u00faa donde se prev\u00e9 que\u00a0el fr\u00edo vuelva a convertirse en uno de los enemigos del conjunto catal\u00e1n, puesto que para la hora del encuentro se esperan temperaturas que rocen los cero grados.\u00a0Sigue en directo los quience primeros minutos del entrenamiento del Bar\u00e7a con SPORT.es.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/7/5/1484993178157.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/sigue-directo-entrenamiento-previo-eibar-barcelona-5756800", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:07.527932"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T20:42:27+01:00", "id": "51432017-01-23T16:27:33.362206", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Copa del Rey,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Simeone alcanza los 500", "articleBody": "Correa no s\u00f3lo encarril\u00f3 el triunfo frente al Eibar, sino que anot\u00f3 un gol con un significado especial. Ni m\u00e1s ni menos que el 500 en competici\u00f3n oficial desde que Simeone se sienta en el banquillo rojiblanco. Curiosamente el argentino acumula m\u00e1s tantos en la Copa que en la Liga, pues en la competici\u00f3n del K.O. es el m\u00e1ximo artillero del Atl\u00e9tico, con cuatro y en el torneo dom\u00e9stico s\u00f3lo ha visto puerta tres veces. Griezmann, el mejor goleador que ha tenido el entrendor argentino a sus \u00f3rdenes tras materializar 70 dianas, hab\u00eda puesto en disposici\u00f3n la marca, pues abri\u00f3 la cuenta en la primera mitad.\u00c1ngel Correa se mostr\u00f3 \"muy contento\" tras el partido por ser el autor del gol 500 de la era Simeone. \"Muy contento por eso\", se\u00f1al\u00f3. El argentino tambi\u00e9n habl\u00f3 de su intercambio de posiciones con Carrasco. \"Ya lo hab\u00edamos hablado antes del partido que con Carrasco \u00edbamos a cambiar y contento porque ganamos un partido muy dif\u00edcil\", explic\u00f3.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848549121942.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9b6k9335/width/660/cache_st/2017012002528/type/2/bgcolor/000000/0_9b6k9335.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/5881169a268e3e1f718b474e.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:33.362206"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T09:39:16+01:00", "id": "64362017-01-23T16:26:56.795558", "polarity": -1, "keywords": "Gregorio Manzano,RCD Espanyol,Thibaut Courtois", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Simeone cierra su peor primera vuelta con el Atleti", "articleBody": "El Atl\u00e9tico de Madrid cierra su peor primera vuelta de la era Simeone. En la temporada actual han terminado con 35 puntos. Unos n\u00fameros que no eran tan bajos desde que fuese Gregorio Manzano el que dirigiese al equipo durante los primeros partidos de la 2011-12. Aquella campa\u00f1a lleg\u00f3 al ecuador del campeonato con 26 puntos y cuatro de ellos correspondieron a la nueva era del Cholo, los dos \u00faltimos partidos. Desde que el t\u00e9cnico argentino se convirtiese en el due\u00f1o del banquillo colchonero los puntos de los rojiblancos han estado por encima de los 40 en la primera vuelta. A excepci\u00f3n de la campa\u00f1a actual. Su mejor inicio lleg\u00f3 en la 2013-14 con 50 puntos y acabaron segundos empatados con el Barcelona. Tanto en la 2015-16 como en la 2012-13 termin\u00f3 con 44 puntos, mientras que en la 2014-15 lleg\u00f3 a los 41. Puntos que le han permitido estar siempre entre los tres primeros, a excepci\u00f3n de la campa\u00f1a actual que ha terminado cuarto. De hecho la campa\u00f1a pasada fue campe\u00f3n de invierno y en la 2013-14 llegaron a la mitad del campeonato igualado con el Barcelona en la primera posici\u00f3n. Esta es la campa\u00f1a en la que menos partidos ha ganado el Atl\u00e9tico de Madrid a su llegada al ecuador del campeonato. 10 victorias nada m\u00e1s, mientras que hasta ese momento su peor cifra hab\u00eda sido en la 2014-15 en la que hab\u00eda ganado 13 y su mejor temporada hab\u00eda ganado en 16 ocasiones en la campa\u00f1a que acab\u00f3 conquistando el t\u00edtulo de Liga. En 14 oportunidades hab\u00eda logrado los tres puntos en la 2015-16 y en la 2012-13.  Esta es la campa\u00f1a en la que m\u00e1s ocasiones ha perdido, cuatro veces. En las mismas ocasiones cay\u00f3 en la 2014-15 aunque en aquella temporada logr\u00f3 seis puntos m\u00e1s porque ten\u00edan mejor promedio de victorias. La campa\u00f1a en la que ganaron la Liga s\u00f3lo perdieron un partido que fue ante el Espanyol por 1-0 con un autogol de Courtois. En las otras dos temporadas perdi\u00f3 en tres ocasiones. Durante la presente primera vuelta tambi\u00e9n ha cosechado su peor balance de goles. 34 goles a favor y 16 en contra, 18 en total. Su mejor balance lleg\u00f3 en la campa\u00f1a en la que gan\u00f3 la Liga en la que alcanz\u00f3 justo el doble: 36. 47 tantos a favor y 11 en contra. Unos n\u00fameros que le acabaron llevando al t\u00edtulo de Liga. Ese a\u00f1o fue su mejor primera vuelta en el aspecto goleador, mientras que en el aspecto defensivo su mejor a\u00f1o fue en la 2015-16 que llevaban ocho tantos. Tanto el Cholo Simeone como los jugadores han reconocido en varias ocasiones que este inicio de campeonato ha sido demasiado irregular. Han llegado a ir primeros, pero su peor posici\u00f3n que lleg\u00f3 justo antes de las navidades fue sexto. Por eso durante el par\u00f3n de navidades hicieron examen de conciencia y ahora est\u00e1n buscando volver a los or\u00edgenes en los que eran un equipo m\u00e1s s\u00f3lido atr\u00e1s y que aprovechaba las ocasiones que ten\u00eda adelante.", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/23/Recortada/20170119-636204537929774487_20170119201905-k0XG-U413601810070WoB-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170123/413601810070/simeone-manzano-primera-vuelta-atleti.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:56.795558"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T13:34:21+01:00", "id": "52952017-01-21T18:51:18.521718", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Copa del Rey", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Simeone duda entre Gameiro y Correa", "articleBody": "El Atl\u00e9tico se entren\u00f3 en la ma\u00f1ana del martes con la mente puesta en la visita del Eibar y Simeone ide\u00f3 la primera prueba del once con el que saltar el jueves al Calder\u00f3n. El Cholo quiso probar un equipo con Juanfran en el lateral derecho y Filipe en el izquierdo. Y Gim\u00e9nez y Savic como centrales. As\u00ed las cosas, de ser \u00e9sta la defensa titular, God\u00edn descansar\u00eda. En el centro del campo Carrasco volver\u00eda a la titularidad, por la banda derecha; mientras que Gait\u00e1n se situar\u00eda en la izquierda. Llevando la manija del equipo estar\u00edan Koke y Sa\u00fal, por lo que Gabi tendr\u00eda descanso. Arriba, la duda est\u00e1 en el compa\u00f1ero de Griezmann. El Cholo quiso probar con Gameiro, pero tambi\u00e9n con Correa.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846563782722.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e0f48ca474187158b460a.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:18.521718"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-18T08:49:48+01:00", "id": "47382017-01-23T16:27:30.294061", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,Copa del Rey", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Simeone reparte juego", "articleBody": "El Atl\u00e9tico afronta un momento de la temporada en el que el hecho de estar vivo en Copa le genera una exigencia que no tendr\u00e1n algunos de sus rivales por las posiciones de privilegio de la Liga -el Sevilla y el Villarreal ya han sido eliminados-. Pero lo cierto es que en el club rojiblanco no se pueden permitir tropiezo alguno en ninguna de las dos competiciones, con lo que Simeone tiene que hilar m\u00e1s fino que nunca a la hora de confeccionar onces competitivos sin olvidarse de repartir convenientemente los esfuerzos.No en vano, desde la temporada 13-14, cuando el Atl\u00e9tico termin\u00f3 conquistando la Liga y llegando a la final de la Champions, no figuraban a estas alturas de curso cuatro futbolistas con m\u00e1s de 2.000 minutos en sus piernas, algo que s\u00ed sucede en el presente ejercicio y que desde el cuerpo t\u00e9cnico tratan ahora de equilibrar en la medida de lo posible. God\u00edn (2.250), Koke (2.192), Griezmann (2.131) y Gabi (2.059) han superado ya esa barrera, mientras que en la 13-14 eran Juanfran, Miranda, Filipe, Gabi y Koke los que m\u00e1s cargados de minutos se encontraban mediado el mes de enero.As\u00ed las cosas, Simeone ha trazado un plan para no sobrecargar a determinados jugadores y tiene en mente dar descanso a dos de esos cuatro futbolistas que m\u00e1s tiempo han pasado sobre el verde en lo que va de campa\u00f1a. Ser\u00e1n God\u00edn y Gabi -los m\u00e1s veteranos de ese grupo de cuatro- los que, si nos atenemos a la prueba realizada en el ensayo de ayer, gozar\u00e1n de un respiro copero pensando en el pr\u00f3ximo compromiso en Bilbao frente al Athletic del pr\u00f3ximo domingo.Y es que el Atl\u00e9tico disputar\u00e1 cuatro encuentros de m\u00e1xima exigencia en un plazo de 10 d\u00edas. Ser\u00e1 en ese periodo de tiempo en el que tenga que defender la reconquistada cuarta plaza liguera y tratar de recortar distancias con sus predecesores -ante Athletic, a domicilio, y Legan\u00e9s, en el Calder\u00f3n-, adem\u00e1s de buscar las semifinales de Copa contra el Eibar en una eliminatoria en la que el fr\u00edo tambi\u00e9n apunta a tener un papel protagonista, lo que a\u00f1adir\u00e1 cierta complejidad al doble enfrentamiento contra el conjunto armero.El problema con el que cuenta Simeone a la hora de repartir esfuerzos pasa por la profundidad del plantel que tiene a su disposici\u00f3n. El argentino echa un ojo al fondo de armario y lo ve casi vac\u00edo por culpa de las lesiones. De los 23 futbolistas que conforman el plantel cuatro est\u00e1n lesionados -Oblak, Augusto, Tiago y Lucas-, uno m\u00e1s se encuentra con su selecci\u00f3n disputando la Copa \u00c1frica -Thomas- y otro no entra en sus planes -Cerci-, con lo que realmente s\u00f3lo dispone de 17 efectivos para afrontar un tramo de curso que puede definir la temporada, ya que en juego est\u00e1 la posibilidad de disputar una final y la certeza de mirar hacia arriba o hacia abajo en el campeonato liguero.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846782542790.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587e649522601dad1a8b4622.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:30.294061"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T13:34:34+01:00", "id": "20242017-01-21T18:51:24.595065", "polarity": -1, "keywords": "Simeone,Athletic,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Simeone: \"Ante el Athletic siempre hemos sufrido", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directo", "images": "", "emotion": "neutral-emotion", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485001084_441293.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:24.595065"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T13:09:03+01:00", "id": "79542017-01-21T18:51:20.505186", "polarity": 1, "keywords": "f\u00fatbol,Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Simeone: \"La cr\u00edtica siempre pide m\u00e1s y eso me entusiasma", "articleBody": "El entrenador del Atl\u00e9tico de Madrid ha repasado en rueda de prensa los \u00faltimos partidos del conjunto rojiblanco, a su rival m\u00e1s inmediato en Liga y la ya conocida exigencia que pide a los jugadores que forman parte de su plantilla.\"Siempre imaginamos lo mejor. Hemos sido irregulares y la b\u00fasqueda es intentar tener regularidad en un torneo que evidentemente se basa en eso\". \"Hay equipos que tienen una forma de jugar muy definida. El Athletic lo es. Tiene constancia y competitividad, sobre todo cuando juega en San Mam\u00e9s. Nos ha pasado siempre y ma\u00f1ana no va a ser diferente\". \"Conoci\u00e9ndonos hace cinco a\u00f1os, estamos todos los d\u00edas formando equipos. El partido m\u00e1s importante es el del Athletic y trataremos de sacarlo adelante con los jugadores que entendamos\". \"Los futbolistas siempre quieren jugar y los representantes, cuando ven que sus futbolistas no participan, siempre buscan las mejores situaciones. Al menos desde mi punto, en una temporada tan larga y con la lesi\u00f3n de Oblak, que no sabemos cu\u00e1ndo ni c\u00f3mo va a a volver, no pensaba en la salida de Andr\u00e9. Esperamos que siga acomod\u00e1ndose a los entrenamientos y mejorando, porque tiene la mejor figura de que de repente te encuentras jugando de un d\u00eda para otro sin esperarlo\". \"El rival tiene 11 futbolistas que se ponen pantalones, botines y medias, y tratan de competir para generar situaciones de gol y ganar los partidos. Siempre hemos sufrido, no recuerdo un a\u00f1o de ganar los partidos con holgura. Cuando conquistamos la Liga hemos ganado muchos partidos 1-0. Recuerdo a Courtois, Oblak o Moy\u00e1 haciendo buenas paradas... No imagino un partido en el que el rival no tenga situaciones de gol\". \"Desde que hemos vuelto de Navidad, el partido con Las Palmas fue bastante regular; en el del Eibar los primeros 45 minutos no fueron tan buenos, pero el segundo tiempo estuvo bastante bien; en el de vuelta hasta los 85 se jug\u00f3 bastante regular de nuevo; el del Betis tuvo momentos de control aunque luego sufrimos; el del otro d\u00eda fue buen partido... La b\u00fasqueda, m\u00e1s all\u00e1 de la regularidad en los puntos, va a aparecer cuando tengamos m\u00e1s regularidad en el juego. Es un punto a mejorar\". \"La gente quiere ganar. Despu\u00e9s la cr\u00edtica siempre pide m\u00e1s, exige. Eso me pone contento, porque cuando yo exijo a un jugador es porque creo que tiene m\u00e1s. Me entusiasma y entiendo que podemos dar m\u00e1s. Intentaremos tener regularidad en esa situaci\u00f3n. Ahora hay que pensar en un rival duro, dif\u00edcil e importante, que en casa se hace muy fuerte\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_mh7nkzt3/width/660/cache_st/20170121144959/type/2/bgcolor/000000/0_mh7nkzt3.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/58834f07e5fdea9d068b468b.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.505186"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T18:29:56+01:00", "id": "3592017-01-23T16:27:39.713072", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Simeone: \"La primera vuelta ha sido irregular", "articleBody": "Diego Simeone se va satisfecho de San Mam\u00e9s pero con la duda de la clasificaci\u00f3n por la distancia que existe con el Sevilla, que \"tiene una ventaja importante para meterse en Champions\"El encuentro: \"Partido apasionante y muy cambiante, como siempre. Pudimos hacerles m\u00e1s da\u00f1o despu\u00e9s del 0-1 pero poco a poco se ha visto que nos pod\u00edan lastimar. Creo que luego recuperamos otra vez el partido con el gol de Griezmann\".Las sensaciones: \"Me voy satisfecho porque vamos creciendo y cada partido vamos creciendo m\u00e1s para que vengan los resultados. Creo que el arranque y los treinta primeros minutos junto con el empuje final del partido fueron muy buenos para nosotros\".La clasificaci\u00f3n: \"Estamos a siete del tercero en una primera vuelta irregular nuestra. La ventaja del Sevilla para meterse en Champions es importante\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14851061784331.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ao16nl74/width/660/cache_st/20170122190742/type/2/bgcolor/000000/0_ao16nl74.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/5884ec0ee5fdea99178b461d.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:39.713072"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-18T18:11:31+01:00", "id": "45262017-01-21T18:51:19.244989", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Copa del Rey,f\u00fatbol,SD Eibar", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Simeone: \"Las cr\u00edticas siempre existieron, en el f\u00fatbol, la pol\u00edtica, la religi\u00f3n, la vida...", "articleBody": "Prioridad para ma\u00f1ana: \"Trabajar en consecuencia de lo que pide el partido ante un rival muy trabajado que juega en equipo m\u00e1s all\u00e1 de los nombres, por sus caracter\u00edsticas no cambia mucho independientemente de qu\u00e9 futbolistas jueguen. Hay que llevar el partido a donde m\u00e1s nos conviene\". Cr\u00edticas: \"Las cr\u00edticas siempre existieron, en el f\u00fatbol, en la pol\u00edtica, en la religi\u00f3n, en la vida...\" Oblak, codiciado: \"Es un portero con una jerarqu\u00eda y un presente extraordinario. Esperamos que vuelva de la mejor manera para que las cosas sigan saliendo bien en equipo, desde que ha llegado nos ha dado mucho en cuanto al trabajo, el respeto y la constancia en cuanto al club y el equipo se refiere\". Cerezo habla de Simeonedependencia: \"Depende de c\u00f3mo se mire, la dependencia en cuanto a seguir lo que quiera el entrenador es l\u00f3gico, cualquier equipo depende de su entrenador para que las cosas salgan bien. Sin el alineamiento de lo que pide el entrenador no habr\u00eda resultados positivos, no ser\u00eda saludable que el entrenador, el club y los futbolistas fueran cada uno por un lado, lo m\u00e1s normal es que se siga todo al trabajo grupal\". Respuesta de la grada: \"Es un partido importante, son cuartos, no se llega a semifinales de Copa todos los d\u00edas, tenemos ilusi\u00f3n y toda la gente que pueda venir bienvenido sea\". Retener a Griezmann: \"Yo no ato a nadie, trabajo en consecuencia de lo que creo importante para seguir mejorando en consecuencia de lo que le viene bien al club. Es normal que a Griezmann lo quieran todos los grandes equipos del mundo\". Partido parecido al de la \u00faltima salida de Liga: \"El Eibar m\u00e1s all\u00e1 del once que utilice, tiene un trabajo en equipo muy bueno, los que entran lo hacen igual en consecuencia del trabajo que tienen: llegan con cuatro delanteros, hacen buena presi\u00f3n en mitad de campo... No me imagino otro partido que no sea competido\". Rotaciones: \"No pensamos nunca en esas situaciones, sino en lo que tenemos por delante y en c\u00f3mo resolverlo de la mejor manera. Intentaremos sacar lo primero el partido de ma\u00f1ana\". Ilusi\u00f3n por la Copa: \"Siempre valoramos la Copa de la misma manera aun perdiendo con el Celta o gan\u00e1ndola en el Bernab\u00e9u. Le tenemos un gran respeto porque ha sido un embri\u00f3n enorme para todo lo que vino despu\u00e9s y adem\u00e1s porque hist\u00f3ricamente es algo bonito para el Atl\u00e9tico\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zy0nphc7/width/660/cache_st/20170118213050/type/2/bgcolor/000000/0_zy0nphc7.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587fa198ca47411d7e8b45f4.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:19.244989"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-19T21:33:12+01:00", "id": "11132017-01-21T18:51:23.848154", "polarity": 1, "keywords": "Simeone,SD Eibar,Antoine Griezmann,Gameiro,\u00c1ngel Correa,Copa Rey F\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Simeone: \"No fue tan f\u00e1cil como acab\u00f3 reflejando el marcador", "articleBody": "Athletic-Atl\u00e9tico en directoDiego Pablo Simeone se\u00f1al\u00f3 tras el final del encuentro que el resultado no reflej\u00f3 bien el partido del Eibar.Gait\u00e1n: \"Cuando est\u00e1 en un buen momento se aprecia, se observa, como lo est\u00e1 apreciando ustedes. Gait\u00e1n desde noviembre a este parte ha tenido un cambio importante en su adaptaci\u00f3n al equipo. Cuando uno tiene talento y trabajo es m\u00e1s f\u00e1cil. \u00c9l tiene talento y est\u00e1 trabajando bien\".\n\nGoles: \"Me pone contento el triunfo, la respuesta del equipo a un partido importante, me pone contento c\u00f3mo se compite desde hace cinco a\u00f1os. Hemos llevado a los 500 goles, pero un n\u00famero m\u00e1s o menos da igual. Me importa lo que se hace hoy y lo que tenemos que hacer el domingo\".\n\nAfici\u00f3n y pitos al escudo: \"El ambiente fue incre\u00edble y me quedo con las cosas positivas, que son las que suman\".\n\nGod\u00edn:\"Pensaba en este partido y nunca en utilizarlo para Bilbao. Era importante cerrar el partido y llegar\u00edan pelota a\u00e9reas y con God\u00edn, Savic y Gim\u00e9nez las resolvimos bien\".\n\nCompleto: \"Fue un partido importante, la apuesta del equipo por intentar en los duelos de uno contra uno\u2026. En este sentido ten\u00edamos a Griezmann, Gait\u00e1n, Carrasco y Correa. Cost\u00f3, pero se intu\u00eda que con un poco m\u00e1s de precisi\u00f3n la situaci\u00f3n de peligro deb\u00eda aparecer. Fue un partido bueno\".", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484856990_199132.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.848154"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T21:39:18+01:00", "id": "75022017-01-21T18:51:19.991919", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Copa del Rey,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Simeone: \"No nos detiene absolutamente nada", "articleBody": "501 goles en cinco a\u00f1os. \"Me pone contento el triunfo, la respuesta del equipo a un partido importante y c\u00f3mo sigue compitiendo desde hace cinco a\u00f1os. Despu\u00e9s un n\u00famero m\u00e1s o menos quedar\u00e1 para el d\u00eda que no est\u00e9 para observarlo. Hoy no nos detiene absolutamente nada, nos importa lo que se hace hoy y lo que tenemos que hacer el domingo\". Afici\u00f3n. \"Yo escuch\u00e9 a la gente fenomenal, alentaron todo el partido, el ambiente fue incre\u00edble y siempre me quedo con las cosas positivas\". Gim\u00e9nez como prueba para San Mam\u00e9s. \"Pensaba en este partido, no pens\u00e9 nunca en lo que puede venir en Bilbao. Era importante cerrarlo, iban a llegar m\u00e1s balones a\u00e9reos y con Gim\u00e9nez, Savic y God\u00edn lo \u00edbamos a tener m\u00e1s f\u00e1cil\". Buen partido. \"Fue un partido importante, ganamos los duelos que nos imagin\u00e1bamos y con la velocidad de nuestros delanteros, Gait\u00e1n y Correa les pod\u00edamos hacer da\u00f1o. Se intu\u00eda que las situaciones aparecer\u00edan cuando tuvi\u00e9ramos precisi\u00f3n. Fue, sin duda, un partido bueno\" Prioridad la Copa. \"Lo que tengamos por delante lo jugaremos siempre con la misma ilusi\u00f3n e intenci\u00f3n y as\u00ed ser\u00e1 mientras yo siga aqu\u00ed\". Gait\u00e1n. \"Es simple, cuando un jugador est\u00e1 en un buen momento se aprecia y se observa. Ven\u00eda trabajando bien, ha tenido un cambio importante desde noviembre en cuanto a adaptaci\u00f3n y a lo que el equipo necesita de \u00e9l. Cuando uno tiene talento y suma trabajo se acerca al ideal, est\u00e1 en un muy buen momento\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jeaidjpp/width/660/cache_st/20170120114028/type/2/bgcolor/000000/0_jeaidjpp.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xz3a2ew4/width/660/cache_st/20170120114028/type/2/bgcolor/000000/0_xz3a2ew4.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/588123f0e5fdeadb6c8b4653.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:19.991919"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T11:39:51+01:00", "id": "16702017-01-21T18:51:12.809688", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Sin Carvajal, James, Pepe ni Bale", "articleBody": "El Real Madrid se ejercit\u00f3 este viernes en Valdebebas sin Carvajal, James, Pepe ni Bale. Con estas cuatro ausencias, Zidane prepara la visita al Bernab\u00e9u del M\u00e1laga (s\u00e1bado, 16.15 horas, Bein), en la que los blancos tratar\u00e1n de poner fin a una racha de dos derrota en sus dos \u00faltimos partidos.Los jugadores disponibles se repartieron, como es habitual en dos rondos. Toni Kroos estuvo una vez en el de los espa\u00f1oles, mientras que los dem\u00e1s futbolistas for\u00e1neos de la plantilla se agruparon en el otro.En la sesi\u00f3n particip\u00f3 con normalidad Marco Asensio, tras el pisot\u00f3n en la mano derecha que sufri\u00f3 en el partido ante el Celta. El balear, eso s\u00ed, se protegi\u00f3 la mano derecha con una vendaje. Zidane no cont\u00f3 ene esta ocasi\u00f3n con ning\u00fan canterano.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849080671355.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881e63ae5fdeaf3698b45c1.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.809688"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T11:26:42+01:00", "id": "13992017-01-21T18:51:12.495910", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "S\u00f3lo Nacho y Mariano se salvan", "articleBody": "Dani Carvajal y Marco Asensio han sido los \u00faltimos en engrosar la interminable lista de lesionados madridistas. Una rotura muscular en los isquios tendr\u00e1 alejado un mes de los terrenos de juego al lateral derecho del Real Madrid. Hasta esta semana, de hecho, era el \u00fanico futbolista titular en la final de Champions en Mil\u00e1n que hab\u00eda salvado la temporada sin percances f\u00edsicos. Ya no se salva nadie entre el te\u00f3rico once titular de los blancos.Y es que la temporada 16/17 est\u00e1 siendo un c\u00famulo de desgracias f\u00edsicas para los de Zinedine Zidane. En verano ya se empez\u00f3 a vislumbrar que no ser\u00eda un curso sencillo. Cristiano Ronaldo y Keylor estuvieron ausentes los primeros duelos, tres en el caso del luso y siete por parte del tico. El t\u00e9cnico franc\u00e9s arranc\u00f3 el curso jug\u00e1ndose la Supercopa de Europa (que gan\u00f3 en la pr\u00f3rroga) sin su delantero estrella y sin el cancerbero que hab\u00eda sido clave para conquistar la Und\u00e9cima en mayo.  Pero la maldici\u00f3n no se limita a las 11 futbolistas que posaron de inicio sobre el c\u00e9sped de San Siro. De hecho, apenas Nacho y Mariano se han librado de pasar por las manos de los doctores del club de Chamart\u00edn. El resto ha ca\u00eddo y algunos -como son los casos de Ramos,Pepe o Coentrao- lo han hecho en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n. Para hacerse una idea global de lo duro que le est\u00e1n golpeando las lesiones al Madrid cabe destacar que en 31 encuentros oficiales jugados que disputan los de Chamart\u00edn han sufrido ya 118 bajas. O, lo que es lo mismo, una media de casi cuatro ausencias por duelo. Una cantidad considerable para un equipo que s\u00f3lo cuenta con 21 futbolistas de campo (Keylor, Casilla y Ya\u00f1ez completan la n\u00f3mina blanca).Si tocamos el tema de forma individual, Coentrao es el l\u00edder entre los que m\u00e1s han estado de baja, con 17 encuentros. Bale y Pepe, ambos siguen de baja y su regreso al c\u00e9sped no se estima cercana, suman 13 partidos, los mismos que estuvo Casemiro sin poder . Ramos y Modric, con nueve y siete ausencias, siguen una lista que parece no tener fin.Cierto es, para ser justos, que la mayor\u00eda de los percances han llegado por golpes y no por lesiones musculares.Casemiro, Modric y Bale, por hablar de tres de los jugadores que han estado m\u00e1s tiempo en boxes, cayeron a la lona tras encontronazos o patadas de futbolistas rivales. Lances del juego, en definitiva, imposibles de evitar, pero que en el caso del Madrid est\u00e1n pasando factura con los \u00faltimos resultados.Ahora que el Madrid ha sufrido sus dos primeras derrotas,Zidane deber\u00e1 levantar el barco sin seis jugadores: Carvajal,Pepe, Coentrao, James, Bale y Asensio son los seis futbolistas que, en este momento, no tiene disponible un Zizou que ha sabido lidiar con acierto con una cantidad de bajas exagerada.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/multimedia/graficos/futbol/2017/lesiones-madrid/ordenador.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849017193933.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/58811a22e2704e71608b460e.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.495910"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T12:48:10+01:00", "id": "93952017-01-23T16:27:23.692170", "polarity": 1, "keywords": "Luis Su\u00e1rez,FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Su\u00e1rez felicita a Su\u00e1rez", "articleBody": "Una de las noticias de la visita del Barcelona a Eibar fue el estreno goleador de Denis Su\u00e1rez con la camiseta azulgrana. El interior gallego entr\u00f3 en el partido por la lesi\u00f3n de Busquets y fue el encargado de abrir la lata para el vigente campe\u00f3n. Enganch\u00f3 un tiro desde la frontal del \u00e1rea tras un rechace y puso la primera piedra de la victoria de los de Luis Enrique en Ipurua. Evidentemente, acab\u00f3 la noche muy satisfecho.FELICITACIONES tocayo  por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s me alegro mucho te lo mereces Su\u00e1rez&Su\u00e1rez! ? Luis Suarez (@LuisSuarez9) Pero la alegr\u00eda se extiende a sus compa\u00f1eros. Esta ma\u00f1ana, despu\u00e9s de la sesi\u00f3n de recuperaci\u00f3n en Sant Joan Desp\u00ed, Luis Su\u00e1rez le dedic\u00f3 un tuit y una fotograf\u00eda a Denis para celebrar su estreno goleador. \"Felicitaciones Denis Su\u00e1rez por el primer gol, esperemos que vengan m\u00e1s. Me alegro mucho, te lo mereces\", expres\u00f3 el punta uruguayo a trav\u00e9s de la red social.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851717040525.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/23/5885ed54ca474161728b45c6.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:23.692170"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-23T15:53:49+01:00", "id": "4352017-01-23T16:26:57.463882", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Superado su ostracismo, Aleix Vidal pide paso", "articleBody": "Despu\u00e9s de estar m\u00e1s fuera que dentro del Bar\u00e7a debido a la situaci\u00f3n de ostracismo en la que se vio sometido, sin contar para nada para Luis Enrique desde la jornada tres de Liga contra el Alav\u00e9s, Aleix Vidal ha conseguido dar un vuelco de 360 grados a su situaci\u00f3n. El lateral azulgrana suma dos partidos seguidos jugando en la Liga, la anterior jornada frente a la UD Las Palmas, cuando complet\u00f3 los 90 minutos y se estren\u00f3 como goleador en el Bar\u00e7a, y esta \u00faltima ante el Eibar, cuando entr\u00f3 en la segunda mitad en Ipur\u00faa sustituyendo a Sergi Roberto. Por primera vez desde las jornadas 26 y 27 de la temporada pasada, el catal\u00e1n no hab\u00eda encadenado dos participaciones ligueras consecutivas. Pese a su inactividad, Aleix tampoco ha dado muestras de verse agarrotado ni falto de ritmo, m\u00e1s bien al contrario, pues se le ha visto r\u00e1pido y capaz de desbordar llegando hasta el final la l\u00ednea de fondo. Adem\u00e1s de su primer gol ante la UD Las Palmas, Aleix Vidal tambi\u00e9n se ha destapado como asistente. En los siete partidos que ha jugado en esta temporada, el catal\u00e1n ha dado ya tres asistencias, una en cada una de las competiciones: una en la Copa del Rey, una en la Liga y otra en la Champions. El pasado 6 de diciembre asisti\u00f3 a Arda en el 4-0 que el Bar\u00e7a le endos\u00f3 al Borussia Monchengladbach. Antes de acabar el a\u00f1o, volvi\u00f3 a darle un pase de gol a Arda en el choque frente al H\u00e9rcules de Copa (7-0) y el domingo en Eibar fue quien dio el pase a Neymar para que firmara el 4-0", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Barca/Imagenes/2017/01/23/Recortada/20170118-636203408463345023_20170118125747-kY5F-U413629841026np-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20170123/413629841026/aleix-vidal-pide-paso-vuelve-a-contar-titular-asistencias-barcelona.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:26:57.463882"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T22:53:46+01:00", "id": "96242017-01-23T16:27:43.598021", "polarity": 1, "keywords": "SD Eibar,Ter Stegen,Liga Santander,FC Barcelona,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Equipos,F\u00fatbol,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Ter Stegen va m\u00e1s all\u00e1: control- regate orientado con el pecho", "articleBody": "Ter Stegen est\u00e1 hecho de otra pasta. Ipurua lo comprob\u00f3 con una jugada en el minuto 20 de la segunda mitad, en la que el alem\u00e1n demostr\u00f3 que no le tiembla el pulso a la hora de arriesgar al m\u00e1ximo en cualquier jugada, por comprometida que pueda parecer.\u00a0As\u00ed, el alem\u00e1n embols\u00f3 una cesi\u00f3n a su porter\u00eda con un control-regate orientado con el pecho que le sali\u00f3 a la perfecci\u00f3n. Una bonita jugada que, de haber salido mal, podr\u00eda haber acarreado consecuencias negativas.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485122026_530242.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:43.598021"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T09:30:02+01:00", "id": "76282017-01-21T18:51:18.104430", "polarity": -1, "keywords": "f\u00fatbol,FC Barcelona,Primera Divisi\u00f3n,Ter Stegen", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Ter Stegen y Cillessen echan el candado", "articleBody": "Una de las claves para que el Barcelona pueda optar a todos los t\u00edtulos es el de mantener su porter\u00eda a cero. En esta temporada, el equipo de Luis Enrique est\u00e1 encajando m\u00e1s goles que en las dos anteriores. En los dos \u00faltimos partidos, el Barcelona ha enderezado el rumbo. No encajaron gol ni frente a Las Palmas ni ante la Real Sociedad. Y en ambos casos la clave fue la buena presi\u00f3n que hicieron sobre la salida del bal\u00f3n del rival. Un buen trabajo de todo el equipo.El objetivo es conseguir el tercer partido sin recibir un gol, algo que no han conseguido a lo largo de esta temporada, El m\u00e1ximo son dos partidos seguidos.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14849873545099.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/21/58831bfee5fdead2048b464d.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:18.104430"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T12:52:30+01:00", "id": "12212017-01-23T16:27:04.362792", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Ter Stegen, el pelotero 'tapado' del Bar\u00e7a", "articleBody": "El portero del FC Barcelona\u00a0Marc-Andr\u00e9 Ter Stegen\u00a0ha completado una primera vuelta de LaLiga Santander magn\u00edfica. Con solo\u00a013 goles encajados en 17 partidos\u00a0-se perdi\u00f3 dos por lesi\u00f3n-, ocupa la segunda posici\u00f3n provisional en la carrera por el premio Zamora por detr\u00e1s de Sergio Asenjo (Villarreal).\u00a0\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasAnte el Eibar,\u00a0el alem\u00e1n detuvo seis disparos entre los tres palos\u00a0y volvi\u00f3 a dejar a cero la porter\u00eda, por octava vez en el campeonato. Pero m\u00e1s all\u00e1 de la seguridad que ofrece, este domingo el germano sorprendi\u00f3 en una faceta que suele ser ajena a los porteros.\u00a0Ter Stegen acab\u00f3 el encuentro ante el Eibar convertido en el\u00a0tercer jugador del partido que toc\u00f3 m\u00e1s veces el bal\u00f3n. De sus pies salieron un total de 56 pases, con un 76'8% de acierto. Solo Ivan Rakitic (73) y Samuel Umtiti (61) repartieron m\u00e1s juego\u00a0que el portero.\u00a0Su\u00a0incidencia en el partido\u00a0se explica por la alta presi\u00f3n a la que los jugadores de Jos\u00e9 Luis Mendilibar sometieron al Bar\u00e7a durante gran parte del encuentro, pero tambi\u00e9n demuestra el grado de\u00a0confianza que los futbolistas de campo azulgranas tienen en su compa\u00f1ero.\u00a0Ter Stegen se revel\u00f3 como un gran 'pelotero', tanto a la hora de combinar en corto (47'1% de las ocasiones) como buscando la velocidad de los jugadores de ataque con saques en largo (42'9%). Como curiosidad,\u00a0ning\u00fan jugador del Eibar toc\u00f3 tantos balones como el guardameta, solo Dani Garc\u00eda, con 53, consigui\u00f3 acercarse al azulgrana.\u00a0El portero del Bar\u00e7a celebr\u00f3 su gran actuaci\u00f3n\u00a0en las redes sociales, compartiendo el momento en el que\u00a0el delantero del Eibar Sergi Enrich lo felicitaba por su partido: \"Estoy muy contento por los tres puntos y por el 'clean sheet' (porter\u00eda a cero). Vamos a\u00a0por los partidos que nos quedan!\"\u202aGreat performance from both teams tonight! Very happy with the 3 points and the clean sheet. Plenty more games to go, let's keep it up!\u202c \ufffd\ufffd\ufffd\ufffdUna foto publicada por Marc ter Stegen (@mterstegen1) el\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/6/1485168207768.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/ter-stegen-pelotero-tapado-del-barca-5759937", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.362792"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T12:22:19+01:00", "id": "1702017-01-23T16:27:02.356424", "polarity": 1, "keywords": "T\u00e9vez,Lionel Messi,FC Barcelona,Equipos,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "T\u00e9vez: \"No veo a Messi en otro lugar que no sea el Barcelona", "articleBody": "Eibar-Barcelona en directoEl jugador argentino Carlos T\u00e9vez\u00a0ha dicho este s\u00e1bado que no ve a su compatriota Leo Messi en otro lugar que no sea el F\u00fatbol Club Barcelona, pero que tendr\u00e1 que seguir lo que le diga el coraz\u00f3n.\n\n\"Creo que Leo tiene una cosa particular con el Barcelona, que es que 'naci\u00f3' all\u00ed, el Barcelona es su club y su casa. Para \u00e9l no hay plata de si hay renovaci\u00f3n o no, creo que es m\u00e1s un tema de qu\u00e9 le dice el coraz\u00f3n\", apunt\u00f3 el delantero.\n\nT\u00e9vez fue presentado con su nueva camiseta, azul brillante n\u00famero 32, ante los medios de comunicaci\u00f3n y la afici\u00f3n en la ciudad de Shangh\u00e1i, donde inicia su aventura en el f\u00fatbol chino con el club Shenhua.\n\nAcostumbrado a cambiar de club, 'El Apache' ha pasado a sus 32 a\u00f1os por equipos de pa\u00edses como Italia o Reino Unido, pero sin embargo por lo que lo conoce ve \"muy dif\u00edcil\" que su compatriota Messi \"se vaya del Barcelona\".\n\nEl club espa\u00f1ol pretende cerrar lo antes posible la renovaci\u00f3n de Messi, cinco veces ganador del Bal\u00f3n de Oro y cuyo contrato finaliza en el a\u00f1o 2018.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1484997523_655523_1484997624_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484997523_655523.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:02.356424"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T20:18:35+01:00", "id": "44482017-01-23T16:27:38.914735", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,Copa \u00c1frica,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Thomas, nombrado MVP en una nueva victoria de Ghana", "articleBody": "Thomas Partey fue titular en el choque de la Copa \u00c1frica entre Ghana y Mali en el que se impuso la selecci\u00f3n ghanesa por 1-0, gracias al tanto anotado por Asamoah Gyan en el minuto 21 de encuentro, que acab\u00f3 por valer los tres puntos y la clasificaci\u00f3n para cuartos de Ghana.El 22 rojiblanco disput\u00f3 los 90 minutos del partido y tuvo una destacada actuaci\u00f3n que le sirvi\u00f3 para ser nombrado Mejor Jugador del Partido. Su selecci\u00f3n volver\u00e1 a jugar el mi\u00e9rcoles 25 de enero a las 20:00 horas frente a Egipto en la tercera y \u00faltima jornada del Grupo D del campeonato africano de naciones.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850261888346.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/5883b3e9e5fdeaab0f8b4594.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:38.914735"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T11:37:07+01:00", "id": "78812017-01-21T18:51:12.732966", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Tocados en el aspecto an\u00edmico", "articleBody": "Lo reconoc\u00eda Casemiro, en caliente, tras la derrota ante el Celta. \"Sevilla nos hizo da\u00f1o\", desliz\u00f3 el mediocentro brasile\u00f1o, dejando ver una grieta en el aspecto mental del equipo blanco, hasta entonces firme como una roca. La derrota liguera del Pizju\u00e1n y, sobre todo, la forma en que \u00e9sta se produjo, han dejado una herida en el grupo de Zidane. Ante el Celta fue evidente: pese a que el Madrid iba perdiendo, no se produjo el habitual asedio sobre la meta celeste en los \u00faltimos minutos de partido. Es m\u00e1s, el duelo acab\u00f3 con el Celta sacando un c\u00f3rner que pudo haber hurgado a\u00fan m\u00e1s en la herida de la derrota blanca. Lo de Sevilla doli\u00f3 por el qu\u00e9 y por el c\u00f3mo. Sobre todo por lo segundo. Esa derrota se produjo al m\u00e1s puro estilo Real Madrid, dominando un partido que el equipo blanco hab\u00eda controlado con bastante holgura durante 86 minutos. Lleg\u00f3 entonces el autogol de Ramos y, sin que el vestuario reste m\u00e9ritos al Sevilla, un cierto desplome an\u00edmico de los blancos, acostumbrados a ser ellos los que volteen partidos que parecen imposibles. La jugada del 2-1 resume bien esa ca\u00edda de tensi\u00f3n: saque de banda de Carvajal a una zona prohibida, mal control de Benzema y error de colocaci\u00f3n de Keylor. Tres pilares en el juego del equipo que concatenaron los errores que propiciaron la remontada sevillista. Una derrota que ha hecho da\u00f1o en lo an\u00edmico a un grupo que ahora trata de blindarse ante el vendaval. \"Estamos m\u00e1s unidos que nunca, ahora m\u00e1s fuertes que durante la racha sin perder\", dijo el segundo capit\u00e1n Marcelo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849081408567.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881e69de2704e23538b4628.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.732966"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T14:01:59+01:00", "id": "30012017-01-23T16:27:04.526286", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "\u00daltima hora: Dos semanas de baja para Sergio Busquets", "articleBody": "Sergio Busquets, jugador del FC Barcelona, estar\u00e1 dos semanas de baja. Las pruebas m\u00e9dicas a las que ha sido sometido este lunes por la ma\u00f1ana en la Clinica Cruz Blanca de Barcelona han confirmado la lesi\u00f3n que sufri\u00f3 en Eibar.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Sergio Busquets,\u00a0seg\u00fan ha podido saber SPORT, sufre un esguince del ligamento lateral externo del tobillo derecho y solo deber\u00e1 estar dos semanas de baja. Una noticia que ha sido acogida con optimismo en el vestuario del Barcelona ya que se tem\u00eda que esta lesi\u00f3n, dentro de la gravedad, fuera m\u00e1s importante y pudiera mantener a\u00a0Busquets\u00a0fuera de los terrenos de juego durante m\u00e1s tiempo.El FC Barcelona\u00a0ha hecho posteriormente un comunicado m\u00e9dico oficial en el que se confirmaba el primer diagn\u00f3stico del doctor Ricard Pruna.\u00a0\"Sergio Busquets tiene un esguince en el ligamento lateral externo del tobillo derecho. El jugador es baja y la evoluci\u00f3n marcar\u00e1 la disponibilidad para los pr\u00f3ximos partidos\", ha comunicado el club blaugrana.Recordemos que\u00a0Sergio Busquets\u00a0tuvo que abandonar el terreno de juego de Ipur\u00faa a los siete minutos de haberse iniciado el partido Eibar - FC Barcelona debido a\u00a0una dura entrada del central argentino del Eibar, Gonzalo Escalante.Desde un primer momento,\u00a0los servicios m\u00e9dicos del FC Barcelona, con el doctor Ricard Pruna al frente, ya confirmaron la lesi\u00f3n de Busquets en el ligamento lateral externo. Tanto Luis Enrique como el propio Sergio Busquets ya vieron que no se trataba de una lesi\u00f3n tan grave como tem\u00edan.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/3/1485172758838.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/ultima-hora-dos-semanas-baja-para-sergio-busquets-5759998", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.526286"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-19T23:19:23+01:00", "id": "63712017-01-21T18:51:16.476144", "polarity": -1, "keywords": "FC Barcelona", "team": "barca", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Umtiti alucin\u00f3 con Digne: \"Est\u00e1 loco...", "articleBody": "Curioso momento entre Umiti, Lucas Digne y Rafael Pol, preparador f\u00edsico del Barcelona, cuando los jugadores del Bar\u00e7a esperaban a salir a calentar al c\u00e9sped de Anoeta para el duelo de Copa ante la Real.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ifgeifxi/width/660/cache_st/20170119233751/type/2/bgcolor/000000/0_ifgeifxi.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/58813b5646163fed358b4688.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:16.476144"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-16T19:13:23+01:00", "id": "85852017-01-21T18:51:15.741409", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Un apag\u00f3n suspende el entrenamiento", "articleBody": "El Atl\u00e9tico ha tenido un accidentado regreso a los entrenamientos despu\u00e9s de la jornada de descanso del domingo. Un apag\u00f3n general en el Cerro del Espino cuando la plantilla llevaba 20 minutos sobre el c\u00e9sped ha obligado a que jugadores y cuerpo t\u00e9cnico se retiraran al vestuario... en el que tambi\u00e9n reinaba la oscuridad.Y es que la p\u00e9rdida de suministro el\u00e9ctrico ha sido general en las instalaciones de Majadahonda, afectando tambi\u00e9n al gimnasio, a la tienda oficial o a la sala de prensa. Diez minutos despu\u00e9s del apag\u00f3n volvi\u00f3 la luz... que apenas dur\u00f3 otros cinco minutos. Antes del incidente, Simeone estaba dirigiendo una sesi\u00f3n sin los lesionados -entre ellos Lucas a\u00fan-, pero con Cerci y los canteranos Keidi y Juan Moreno.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/16/14845903525120.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/16/587d0d3e46163fc6178b4664.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:15.741409"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T16:19:58+01:00", "id": "4552017-01-21T18:51:21.178368", "polarity": -1, "keywords": "", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Un coche se estamp\u00f3 contra la valla de la Ciudad Deportiva del Atl\u00e9tico", "articleBody": "Susto en el Atl\u00e9tico de Madrid. O quiz\u00e1s no tanto, pero lo podr\u00eda haber sido de haber sucedido horas antes, en plena efervescencia de las instalaciones de la Ciudad Deportiva del Cerro del Espino, donde el Atl\u00e9tico de Madrid se entrena habitualmente. \n    Relata el diario El Mundo, que ayer por la tarde, en las instalaciones del cuadro colchonero ocurri\u00f3 un accidente que afortunadamente no tuvo da\u00f1os personales. Un veh\u00edculo de grandes dimensiones se estrell\u00f3 contra la valla del recinto, en la bajada principal. El conductor, que proven\u00eda de un centro comercial cercano, se despist\u00f3 seg\u00fan cont\u00f3 a los agentes, perdi\u00f3 el control y se estamp\u00f3 contra la valla. Coche \"aparcado\" en el Cerro del Espino - Atl\u00e9tico de Madrid en #Majadahonda pic.twitter.com/RbbOMoWYD2La espectacular imagen, el coche qued\u00f3 suspendido ya que desde la valla al suelo de las instalaciones hay una altura de varios metros. A \u00faltima hora de la noche a\u00fan no hab\u00eda sido posible retirarlo y esta ma\u00f1ana a primera hora acudi\u00f3 una gr\u00faa normal pero fue imposible que sacara el coche de ah\u00ed. A las 10.30 horas, el veh\u00edculo segu\u00eda all\u00ed.En la ciudad deportiva del @Atleti ahora mismo un coche empotrado contra la valla pic.twitter.com/r5HhRKUC2N", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/img_jggomara_20170121-104314_imagenes_md_terceros_cochenueva-kWzF-U413559051721L5C-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/atletico-madrid/20170121/413559051721/coche-se-estrella-valla-ciudad-deportiva-atletico-madrid.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:21.178368"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T09:39:43+01:00", "id": "62222017-01-23T16:27:08.164338", "polarity": 1, "keywords": "Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,FC Barcelona,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Un mensaje al Bar\u00e7a en la prensa catalana: \"Bar\u00e7a, no pares", "articleBody": "Eibar \u2013 Barcelona en directoMuy exigente el partido de esta noche para el Barcelona. Aprovechada la derrota del Madrid de la semana pasada en Sevilla para recortar puntos en la tabla, los cul\u00e9s est\u00e1n en la obligaci\u00f3n de no ceder terreno en Ipurua: el triunfo blanco de ayer ante el M\u00e1laga obliga de nuevo apretar los dientes en pos de conseguir un \u00fanico resultado, el triunfo.Sport y Mundo Deportivo utilizan hoy la misma expresi\u00f3n, \"no pares\". Cierto es que los cul\u00e9s entraron en una buena din\u00e1mica de juego, que hoy se puede ver alterada por la baja de Iniesta, mentor en la creaci\u00f3n y pieza clave en el engranaje de la creaci\u00f3n azulgrana.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485074107_284489_1485074350_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485074107_284489.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:08.164338"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T10:15:19+01:00", "id": "98602017-01-23T16:27:38.962651", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Athletic de Bilbao,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Un pleno en la nueva Catedral", "articleBody": "Cuatro visitas, cuatro victorias. La relaci\u00f3n del Atl\u00e9tico con el nuevo San Mam\u00e9s ha sido id\u00edlica hasta ahora. Nunca es f\u00e1cil ganar en el estadio del Athletic, menos a\u00fan hacerlo con frecuencia, pero lo cierto es que la escuadra del Cholo cuenta sus visitas por triunfos desde que se produjo la mudanza bilba\u00edna.Ra\u00fal Garc\u00eda corre bajo la lluvia para festejar el gol que sentenciaba definitivamente la eliminatoria.Resulta curioso adem\u00e1s atender al hecho de que los tres \u00fanicos goles que ha conseguido el equipo local en esos cuatro encuentros han servido siempre para abrir el marcador, produci\u00e9ndose despu\u00e9s la remontada visitante. Apenas el choque del \u00faltimo curso cambi\u00f3 esa tendencia, porque entonces fue Fernando Torres el que hizo el primero... y \u00fanico. Aquella diana del Ni\u00f1o sirvi\u00f3 una vez m\u00e1s que los puntos volaran hacia Madrid.Diego Costa volvi\u00f3 loca a la zaga local y estableci\u00f3 el empate, aunque finalmente fue Koke el que desnivel\u00f3 el marcador.Conviene se\u00f1alar, no obstante, que el primer duelo de la racha no correspond\u00eda al campeonato dom\u00e9stico, sino a los cuartos de final de la Copa 13-14. El Atl\u00e9tico hab\u00eda ganado por la m\u00ednima en casa y Aduriz lleg\u00f3 a igualar la eliminatoria, pero Diego Costa y Ra\u00fal Garc\u00eda decidieron en el segundo acto. A\u00fan se recuerda la carrera que, para festejar su gol, se dio el ahora jugador del Athletic bajo la lluvia.Por entonces, ni siquiera se pod\u00eda considerar a\u00fan un fijo en el once, pero Griezmann jug\u00f3 en San Mam\u00e9s y marc\u00f3 tres goles.Apenas dos meses despu\u00e9s se produjo la primera visita liguera, pero el resultado y el desarrollo del partido fueron exactamente los mismos, m\u00e1s all\u00e1 de que en este caso fueran Muniain y Koke, respectivamente, los encargado de abrir y cerrar el marcador. Costa hab\u00eda repetido suerte para el empate. Tiempo despu\u00e9s, Simeone reconoci\u00f3 que aqu\u00e9l fue el primer d\u00eda en el que se plante\u00f3 seriamente la candidatura de su equipo para el t\u00edtulo que termin\u00f3 conquistando.Un cabezazo picado del Ni\u00f1o entrando desde atr\u00e1s sirvi\u00f3 para que el Atl\u00e9tico certificara el pasado abril una nueva victoria.Un 'hat-trick' de GriezmannEn la 14-15 se ampli\u00f3 la ventaja del Atl\u00e9tico. Hab\u00eda marcado Mikel Rico, pero Griezmann hizo 'hat-trick' en su primer gran choque como jugador rojiblanco y Ra\u00fal Garc\u00eda, otra vez \u00e9l, se encarg\u00f3 de transformar un penalti que no lo hab\u00eda sido pero s\u00ed se hab\u00eda pitado. Total, 1-4.Y, por \u00faltimo, esa mencionada diana solitaria de Torres en el tramo final del pasado campeonato, cuando el Atl\u00e9tico a\u00fan conservaba opciones y sac\u00f3 de la nueva Catedral un triunfo valios\u00edsimo. El servicio fue de Grizzi y el cabezazo impecable del 9 certific\u00f3 la cuarta victoria del equipo del Manzanares en otros tantos partidos.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850781256743.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850781258211.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850781259402.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850156576572.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/22/58838a88e2704eb91f8b468b.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:38.962651"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T08:25:09+01:00", "id": "15622017-01-23T16:27:40.165802", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Un precedente que no gustar\u00e1 al Real Madrid", "articleBody": "El Real Madrid, entrenado por Zinedine Zidane,\u00a0ha acabado como l\u00edder la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017. Lo hace con un partido menos y por delante del\u00a0Sevilla y del FC Barcelona.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        Este liderazgo ha permitido que el\u00a0Real Madrid\u00a0se haya proclamado\u00a0campe\u00f3n de invierno,\u00a0un t\u00edtulo honor\u00edfico que no tiene ninguna repercusi\u00f3n a nivel del palmar\u00e9s de la Liga, pero que es un buen dato para saber las opciones de ganar el t\u00edtulo al final del campeonato, en el mes de mayo.Hasta ahora los equipos que se han proclamado campeones de invierno casi seimpre se han adjudicado al final el t\u00edtulo de Liga. No obstante, no siempre ha sucedido esto y el Real Madrid lo sabe muy bien.La \u00faltima vez que el Real Madrid\u00a0fue campe\u00f3n de invierno en la Liga fue hace dos temporadas, en la campa\u00f1a 2014 / 2015, pero el campe\u00f3n de esa Liga fue el FC Barcelona de Luis Enrique. Fue la gran remontada del Barcelona,\u00a0tras la famosa fiesta de Kevin Rold\u00e1n.En las \u00faltimas veinte ediciones ligueras, el equipo que acab\u00f3 en cabeza de la tabla al concluir la primera mitad liguera se coron\u00f3 al final, salvo en cinco ocasiones.En las tres \u00faltimas oportunidades en las que el\u00a0Real Madrid\u00a0llev\u00f3 al ecuador de la Liga como l\u00edder, logr\u00f3 los t\u00edtulos en las campa\u00f1as 2007-08 y 2011-12 y lo perdi\u00f3 ante el Barcelona en la temporada 2014-15 por dos puntos de diferencia.A lo largo de la historia, el cuadro blanco conquist\u00f3 22 veces la corona tras ser campe\u00f3n de invierno y dej\u00f3 escapar diez.lgo parecido le hab\u00eda sucedido al FC Barcelona de Tata Martino, que fue campe\u00f3n de invierno y no gan\u00f3 la Liga 2013 / 2014.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/6/9/1485155308196.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/precedente-que-no-gustara-real-madrid-5759456", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:40.165802"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T03:01:39+01:00", "id": "30582017-01-21T18:51:23.086325", "polarity": -1, "keywords": "M\u00e1laga CF,Real Madrid,Equipos,F\u00fatbol,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Un Real Madrid bajo sospecha contra un M\u00e1laga en depresi\u00f3n", "articleBody": "Real Madrid - M\u00e1laga en directoImprimir\nEl M\u00e1laga elige un mal d\u00eda para visitar al Madrid. O viceversa. A uno y otro lado se agolpan bajas y bajones, con efectos m\u00e1s devastadores para el equipo andaluz, que empieza a tirar de reservas (sus 21 puntos en la tabla le han mantenido hasta ahora fuera de peligro) despu\u00e9s de siete partidos consecutivos sin ganar y una cadena de cuatro derrotas, dos de ellas en la cuenta de resultados de Gato Romero, que no le ha dado la vuelta al declive de la recta final de la era Juande.Todo parece haberse derrumbado en el M\u00e1laga. Sandro, su mejor goleador (9 tantos en el curso), es baja para un mes; Keko, su fichaje estrella, ha pasado tres meses lesionado y vuelve esta tarde; el capit\u00e1n Weligton no regresar\u00e1 este curso; Kone y En-Nesyri est\u00e1n en la Copa de \u00c1frica; al meta Boyko le abuchea La Rosaleda; al cedido Diego Llorente no le deja jugar el Madrid; y Kuzmanovic, Charles, Miguel Torres y Ricca contin\u00faan lesionados. Nueve bajas en total que pesan como el plomo.Arnau, su director deportivo, busca fichajes. Dos estar\u00e1n en el Bernab\u00e9u casi sin calentar. Pe\u00f1aranda, que ya jug\u00f3 ante la Real, s\u00f3lo hab\u00eda disputado desde principios de octubre 54 minutos con el Udinese, donde no marc\u00f3 ning\u00fan gol. Demichelis s\u00f3lo particip\u00f3 en dos partidos con el Espanyol. Llegan en plena tempestad. As\u00ed que Romero probablemente agrupar\u00e1 al equipo en torno a una defensa de cinco y un solo punta. Espera mucho de Kameni, que la temporada pasada, con 14 paradas, sostuvo el 0-0.Al Madrid le han confundido sus dos \u00faltimas derrotas y ciertas grietas en un banquillo que parec\u00eda capaz de todo. Lesionado Carvajal, tendr\u00e1 que decidir si insiste con Danilo, pitado en la grada, o le se\u00f1ala poniendo a Nacho. Preocupa el exceso de carga de Marcelo y Kroos, dif\u00edcilmente reemplazables, y Benzema acompa\u00f1ar\u00e1 a un Cristiano afectado por su reconversi\u00f3n. La pareja anda bajo sospecha. Enero siempre fue un mal mes para el portugu\u00e9s, tendencia que se ha acentuado en este pese a los descansos disfrutados. Benzema ha metido un gol en los \u00faltimos ocho partidos. Es duelo para Isco, que sale de una lesi\u00f3n y agradecer\u00e1 esta etapa llana antes del muro de Vigo.L\u00edDERESL\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1484957188_313305_1484957400_sumario_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1484957188_313305.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.086325"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-17T09:07:39+01:00", "id": "2742017-01-21T18:51:06.155143", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Copa del Rey,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Una Copa bajo cero", "articleBody": "La primera ola de fr\u00edo de 2017 ya azota a Espa\u00f1a y Madrid no se va a librar de ella. Las temperaturas han comenzado a descender y lo seguir\u00e1n haciendo durante toda la semana. Si la capital va a sufrir esta semana el g\u00e9lido invierno, l\u00f3gicamente tampoco se librar\u00e1 de ello el Vicente Calder\u00f3n este jueves. Ese d\u00eda, a partir de las 19.15 horas, se jugar\u00e1 a orillas del Manzanares el partido de ida de los cuartos de Copa entre Atl\u00e9tico y Eibar y las temperaturas estar\u00e1n bajo cero. As\u00ed lo advierte la previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica.Si ya el pasado s\u00e1bado se not\u00f3 a\u00fan m\u00e1s el fr\u00edo en la grada del Calder\u00f3n durante el partido de Liga ante el Betis -la sensaci\u00f3n t\u00e9rmica lleg\u00f3 a ser de -2 grados cent\u00edgrados-, la visita del Eibar coincidir\u00e1 con el general invierno en la capital. El jueves ser\u00e1 el d\u00eda m\u00e1s fr\u00edo de la semana y las temperaturas llegar\u00e1n a estar bajo cero. Seg\u00fan la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda, la m\u00ednima ser\u00e1 de -3 grados, pero la sensaci\u00f3n t\u00e9rmica descender\u00e1 hasta los -7. Cuando comience el partido ante el Eibar ya ser\u00e1 de noche, por lo que esas bajas temperaturas, unidas a la localizaci\u00f3n del estadio en la ribera del r\u00edo, har\u00e1n que ver el partido en vivo se convierta en un aut\u00e9ntico desaf\u00edo para los hinchas.El d\u00eda de la semana y el horario fijado para el encuentro, a\u00f1adidos al fr\u00edo ya mencionado, son las razones por las que en la tarde de ayer a\u00fan quedaban a la venta m\u00e1s de 10.000 entradas. El precio de las localidades m\u00e1s baratas para el p\u00fablico en general es de 30 euros, mientras que los poseedores de un carn\u00e9 de socio del club rojiblanco pueden adquirir sus entradas desde 10 euros.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/16/14845977076783.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587d29fb46163f3b1c8b4594.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:06.155143"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-16T07:52:57+01:00", "id": "86762017-01-21T18:51:06.991592", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Una cubierta \u00fanica", "articleBody": "El nuevo estadio del Atl\u00e9tico est\u00e1 ya preparado para recibir su cubierta. A lo largo de los pr\u00f3ximos d\u00edas el Wanda Metropolitano ver\u00e1 c\u00f3mo el anillo de tracci\u00f3n se eleva en el centro del campo para comenzar a instalar la lona que cubrir\u00e1 el grader\u00edo del pr\u00f3ximo feudo rojiblanco. En una entrevista concedida al club, Mike Schlaich, Director general de Schlaich Bergermann Partner, empresa alemana con experiencia en cubiertas, explic\u00f3 el proceso de instalaci\u00f3n. \"El anillo de compresi\u00f3n, ya instalado, son 4.500 toneladas de acero,eso es como la llanta de la rueda de la bicicleta y ahora hay que conectar los radios a los dos anillos de tracci\u00f3n que se hace a trav\u00e9s de gatos hidr\u00e1ulicos y se tensan los cables hasta que el anillo de tracci\u00f3n est\u00e1 en su posici\u00f3n final. Es bastante complicado y es un proceso muy lento hasta ver c\u00f3mo suben los anillos\", confirm\u00f3 Schlaich. Antonio Cruz, arquitecto de Cruz y Ortiz, estudio responsable del proyecto, dijo sobre la actual fase: \"Es un momento complejo, que tiene su emoci\u00f3n y se va a producir a la elevaci\u00f3n de todos los cables que est\u00e1n formando el c\u00edrculo central hasta su posici\u00f3n m\u00e1s alta\". Asimismo, el sevillano habl\u00f3 acerca de la parte externa de la cubierta. \"Hay un elemento exterior, un alero de 16 metros de longitud que proteger\u00e1 a los espectadores en su acercamiento hacia el estadio\". Una vez izado el anillo de tracci\u00f3n se proceder\u00e1 a instalar la lona que cubre las gradas. \"Una vez tensados los cables, que son de acero de alta resistencia, se pone la membrana que es un tejido de fibras de vidrio cubierto con tefl\u00f3n, desliza bastante, pero eso tiene un efecto casi autolimpiador, porque la suciedad y el agua deslizan del material. Esta cubierta es muy ligera, unos 20 o 30 kilogramos por metro cuadrado\", explic\u00f3 Schlaich.Ambos responsables alabaron las ventajas del proyecto. \"En los estadios cubiertos el ambiente se vive mucho m\u00e1s porque el sonido se refleja en la cubierta y vuelve a los espectadores, es como una caja de resonancia\", dijo el sevillano. Por su parte, el alem\u00e1n afirm\u00f3: \"Para el club y los aficionados ser\u00e1 un espect\u00e1culo, estamos convencidos\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ois8fcjf/width/660/cache_st/20170116172155/type/2/bgcolor/000000/0_ois8fcjf.jpg,http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/15/14845091394505.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/16/587bd19de5fdeaaa018b4586.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:06.991592"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-23T11:47:35+01:00", "id": "5132017-01-23T16:27:27.072332", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Copa del Rey", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Una misi\u00f3n tit\u00e1nica para el Madrid", "articleBody": "El Real Madrid es campe\u00f3n de invierno. Los n\u00fameros no se discuten, pero s\u00ed las sensaciones. Su pr\u00f3ximo reto es remontar en Vigo el 1-2 que el Celta logr\u00f3 en el partido de ida de los cuartos de Copa. Una tarea que los blancos afrontar\u00e1n sin dos de sus futbolistas m\u00e1s importantes. Marcelo y Modric se lesionaron ante el M\u00e1laga y estar\u00e1n en torno a un mes de baja. Con Marcelo y Modric como nuevos inquilinos de la enfermer\u00eda, el Madrid viajar\u00e1 a Vigo sin medio equipo titular. Tambi\u00e9n se quedar\u00e1n en Madrid Carvajal (otro mes de baja), Bale (al que le queda incluso algo m\u00e1s para volver) y Pepe, que sufri\u00f3 una reca\u00edda de su lesi\u00f3n muscular. Zidane espera poder contar con un James que se ha perdido los cuatro \u00faltimos partidos por una misteriosa lesi\u00f3n, aunque parece dispuesto para ayudar en Vigo. En cualquier caso, el calibre y el peso de las bajas condicionar\u00e1n la formaci\u00f3n de un once que debe salir a Bala\u00eddos a ganar, al menos en principio, por un par de goles de diferencia. El 1-2 de la ida marca un partido que amenaza con suponer la p\u00e9rdida del primer t\u00edtulo de la temporada para los blancos, apenas unos d\u00edas despu\u00e9s de que Zidane hablara del objetivo del triplete en la sala de prensa de Valdebebas. Ante el M\u00e1laga, aunque el equipo logr\u00f3 la victoria, las sensaciones no fueron buenas. En especial, el Madrid ech\u00f3 en falta a su jugador franquicia, Cristiano Ronaldo, negado de cara al gol. Dispuso de tres ocasiones claras que malogr\u00f3, lastrando a un equipo acostumbrado a disfrutar de la suculenta renta que proporcionan sus goles. Adem\u00e1s, Ronaldo tambi\u00e9n jug\u00f3 ante el M\u00e1laga con problemas f\u00edsicos. Antes del partido sufri\u00f3 un corte en la mano que le oblig\u00f3 a lucir un aparatoso vendaje y, durante en el encuentro, recibi\u00f3 un golpe en el pie que merm\u00f3 su rendimiento. El luso ser\u00e1 examinado hoy por los doctores del club, lo que pone en duda su presencia en Vigo. Su compa\u00f1ero Karim Benzema sigue ofreciendo una de cal y otra de arena. La irregularidad es el gran pero en el rendimiento del franc\u00e9s en esta temporada. Capaz de lo mejor y lo peor, el Real Madrid necesita la mejor versi\u00f3n de Benzema y la vuelta a la normalidad goleadora de Cristiano para superar este periodo de zozobra en el que Bale seguir\u00e1 a\u00fan varias semanas sin jugar.  Con Carvajal y Marcelo, ambos titular\u00edsimos, lesionados, deber\u00eda ser el momento de sus recambios, Danilo y Coentrao, dos jugadores de m\u00e1s de 30 millones de euros. Pero existen dudas en cuanto a la respuesta de ambos. Danilo parece superado por el peso de la camiseta, que le impide mostrar el futbolista que lleva dentro. Aunque Zidane hizo el viernes una encendida defensa del brasile\u00f1o, en estos momentos parece lejos delo que se espera del recambio de Carvajal. Adem\u00e1s, sufre problemas en una rodilla. En cuanto a Coentrao, es un absoluto enigma. En teor\u00eda, no sufre problema f\u00edsico alguno, aunque entra y sale de la enfermer\u00eda con frecuencia a pesar de su escasa carga de minutos. ZZ tiene el reto de recuperar a ambos jugadores para la causa madridista. Aunque, de momento, su primera opci\u00f3n es Nacho, que ante el M\u00e1laga actu\u00f3 tanto de lateral derecho como de la lateral zurdo. En cualquier caso, Nacho es polivalente, pero no omnipresente. Ante el Celta s\u00f3lo podr\u00e1 ocupar una posici\u00f3n, por lo que habr\u00e1 que buscar ocupante para la otra. Adem\u00e1s, a estas alturas de la competici\u00f3n comienzan a llegar las sanciones por acumulaci\u00f3n de tarjetas. En el caso de LaLiga, est\u00e1n apercibidos dos jugadores que, adem\u00e1s, est\u00e1n sanos, como son Toni Kroos y \u00c1lvaro Morata. Ambos est\u00e1n a una tarjeta de la suspensi\u00f3n. En la Copa, esta situaci\u00f3n afecta a otro jugador clave, como es el caso de Casemiro. Tambi\u00e9n Marcelo est\u00e1 apercibido, aunque el lateral s\u00f3lo volver\u00eda a jugar la Copa en caso de que el Madrid llegara a la final. Y esta es, a d\u00eda de hoy, una misi\u00f3n casi imposible para los blancos. Si el Celta dio el golpe en el Bernab\u00e9u, las lesiones han complicado a\u00fan m\u00e1s la situaci\u00f3n para el Madrid. M\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda para los de Zizou.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/23/14851682963321.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_psyj5exn/width/660/cache_st/20170123114736/type/2/bgcolor/000000/0_psyj5exn.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgtty46n/width/660/cache_st/20170123114736/type/2/bgcolor/000000/0_pgtty46n.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/23/5885deea268e3eda2f8b462e.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:27.072332"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-21T14:52:59+01:00", "id": "87222017-01-21T18:51:07.873824", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Una novedad esperada en la lista de convocados del Barcelona", "articleBody": "Luis Enrique, entrenador del FCBarcelona,\u00a0ha dado a conocer la lista de convocados\u00a0para el encuentro que este domingo el Barcelona disputar\u00e1 ante el Eibar en Ipur\u00faa, correspondiente a la \u00faltima jornada de la primera vuelta de la\u00a0Liga Santander 2016 / 2017.\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasSe trata de una lista en la que hay novedades, aunque la mayor\u00eda de ellas eran esperadas. Respecto a la convocatoria que Luis Enrique dio a conocer para el encuentro ante la Real Sociedad de la\u00a0Copa del Rey 2016 / 2017, la principal novedad es el regreso a una lista del lateral\u00a0Aleix Vidal.\u00a0Descartado para la Copa despu\u00e9s de tener una buena actuaci\u00f3n ante la UD Las Palmas, Aleix Vidal vuelve por fin a una convocatoria.Junto a \u00e9l tambi\u00e9n regresa el portero alem\u00e1n,\u00a0Ter Stegen,\u00a0que sustituye en la convocatoria al tercer portero del equipo Jordi Masip. Tambi\u00e9n regresa a la convocatoria Jeremy Mathieu.El resto de novedades ya no son t\u00e1cticas ni t\u00e9cnicas. Javier Mascherano es baja al estar sancionado despu\u00e9s de haber completado el primer ciclo de tarjetas amarillas, mientras que Andr\u00e9s Iniesta y Rafinha, son baja por lesi\u00f3n.NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/8/3/1484999597838.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/una-novedad-esperada-lista-convocados-del-barcelona-5756894", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:07.873824"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-16T07:56:53+01:00", "id": "11332017-01-21T18:51:15.935147", "polarity": -1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Una semana de idas y vueltas", "articleBody": "El Vicente Calder\u00f3n est\u00e1 separado por 405 kil\u00f3metros de San Mam\u00e9s, por 412 de Ipurua y por 355 de Mendizorroza, mientras que el estadio del Athletic dista 48 kil\u00f3metros del feudo del Eibar y \u00e9ste, otros 51 del campo del Alav\u00e9s. Son caprichos del calendario y de los bombos, pero lo cierto es que a d\u00eda de hoy el Atl\u00e9tico tiene que rendir visita a esos tres equipos en un plazo de siete d\u00edas y todo apunta a que, si no hay cambio de planes a \u00faltima hora -algo muy poco probable- lo har\u00e1 pasando por Madrid despu\u00e9s de cada uno de los compromisos.La gira por el Pa\u00eds Vasco comenzar\u00e1 el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, cuando la expedici\u00f3n rojiblanca ponga rumbo a Bilbao para medirse a los de Valverde el domingo. Nada m\u00e1s concluir el partido la escuadra del Cholo regresar\u00e1 a la capital. En total, 810 kil\u00f3metros.S\u00f3lo dos d\u00edas despu\u00e9s, el martes 24 de enero, los jugadores volver\u00e1n a hacer la maleta para disputar en Eibar el encuentro de vuelta de cuartos de final de la Copa del Rey. Una vez concluya el duelo, con el pase o la decepci\u00f3n en el equipaje, retornar\u00e1n a Madrid. Otros 824 kil\u00f3metros para los rojiblancos, que dos d\u00edas m\u00e1s tarde, el viernes 27 pondr\u00e1n de nuevo rumbo al norte para cerrar su tr\u00edo de compromisos ante conjuntos vascos con el Alav\u00e9s en Mendizorroza. Este viaje supondr\u00e1 710 kil\u00f3metros para los chicos de Simeone.As\u00ed pues, el Atl\u00e9tico ha optado por multiplicar viajes y distancias - recorrer\u00e1 2.344 kil\u00f3metros para visitar tres estadios separados por 99- en lugar de pasar una semana completa lejos de casa, lo que les habr\u00eda ahorrado desplazamientos, pero habr\u00eda implicado otra serie de inconvenientes que el cuerpo t\u00e9cnico y los jugadores prefieren evitar. De hecho, en el seno del vestuario prefiere los seis vuelos que tendr\u00e1n que afrontar en cuesti\u00f3n de ocho d\u00edas para disputar tres partidos que tener que ausentarse de sus hogares y sus rutinas durante tanto tiempo.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/15/14845101526833.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/16/587bd3f6e5fdea8f018b4594.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:15.935147"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T18:57:54+01:00", "id": "31602017-01-23T16:27:49.747533", "polarity": 1, "keywords": "Ernesto Valverde,Athletic,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Atl\u00e9tico Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Valverde: \"Lo mejor que hemos hecho ha sido levantarnos", "articleBody": "\u00bfQu\u00e9 le ha parecido?\u00a0Ha habido alternativas. Al que le empatan siempre piensa que lo ten\u00eda m\u00e1s cerca. Ha sido un partido disputado entre dos buenos equipos que lo han dado todo en el campo. Hay que continuar.Tras la salida en fr\u00edo, tiene m\u00e9rito c\u00f3mo le han dado la vuelta\u2026No creo que hayamos empezado fr\u00edos pero la primera jugada fue la del gol y eso nos condicion\u00f3 y a ellos les reforz\u00f3. Amortizan muy bien este tipo de situaciones cuando van por delante. Lo mejor que hemos hecho ha sido levantarnos, a pesar del riesgo de que en cualquier contra llevaban mucho peligro. Fue fundamental llegar con el empate al descanso, est\u00e1bamos bien asentados y lleg\u00f3 el empate en una jugada de Griezmann.Este punto tiene un sabor diferente al de Butarque.Los puntos valen lo mismo y en la temporada todo se iguala, hay veces que mereces m\u00e1s y pierdes. Estamos en el ecuador de la temporada, hacemos un balance y estamos bien posicionados en la tabla. Nos queda toda la segunda vuelta. En la temporada habr\u00e1 de todo.Ha sido un buen partido de Muniain e Iturraspe.De todos en general. Todos somos conscientes de que cada partido es una prueba, esta era dif\u00edcil, por la historia que tenemos detr\u00e1s con el Atl\u00e9tico. Estoy muy contento con lo que ha hecho el equipo, con Muniain e Itu, tambi\u00e9n. Ante equipos como el Atl\u00e9tico es una situaci\u00f3n extrema que se te pongan por delante en el marcador.\u00bfQu\u00e9 nota pone al equipo en esta primera vuelta?Siempre le doy muy buena nota porque pienso que el equipo siempre juega al l\u00edmite, lo que mejor que puede. Estamos en una buena situaci\u00f3n, aunque nos gustar\u00eda estar un poco m\u00e1s arriba. Se nos han escapado puntos pero hemos conseguido otros que nos permiten estar ah\u00ed. La idea es mantener una l\u00ednea como la de hoy: si es as\u00ed ir\u00e1n llegando los resultados.Se usaron bien las bandas en esta ocasi\u00f3n.Sus laterales son muy profundos. Su banda izquierda nos ha hecho sufrir, hab\u00eda much\u00edsima profundidad. El partido ha permitido reencontrarnos con De Marcos, que ha aguantado todo el partido y ha hecho un gol. Eso le puede reforzar y nos hace estar contentos.\u00bfEl punto le sabe a poco?Si llegamos a ir 1-2 y empatamos en el \u00faltimo minuto, me habr\u00eda sabido fant\u00e1stico, cuando te empatan parece que se te va algo. Lo acepto, reconozco nuestro juego, el partido y al rival, que es un grande.Lekue y De Marcos han estado muy bien \u00bf?no?A los dos les he visto bien. I\u00f1igo ha pasado de lateral derecho a extremo izquierdo en una semana. Nos da profundidad, lo podemos utilizar en las dos posiciones, da disparo, esa polivalencia es una ventaja para \u00e9l, se ha resarcido de la semana pasada en Legan\u00e9s, que no estuvo muy afortunado. \u00d3scar est\u00e1 contento porque era una prueba muy dura, entrar en un partido contra el Atl\u00e9tico y ha hecho un gol\u2026 Los dos son los goleadores \u00bfqu\u00e9 vamos a decir? La lesi\u00f3n le ha amargado un poco \u00d3scar y vamos a ver si podemos contar con continuidad.La gente se puso algo nerviosa con Iraizoz.El p\u00fablico se expresa en funci\u00f3n de sus emociones y c\u00f3mo va el partido, a veces se inquietan con el portero, otras con el extremo izquierda, el entrenador\u2026 estamos aqu\u00ed para superar ese tipo de cosas. Estamos para que nos ayuden, empujen y aguanten este tipo de cosas pero no podemos quejarnos del p\u00fablico, que nos ayuda un mont\u00f3n y nos soporta mucho. No creo que sean situaciones importantes.\u00bfLa meta es la Champions?Vamos a analizar lo que hemos hecho en la primera vuelta y pongo la mirada en el Sporting, que es el pr\u00f3ximo rival, y en empezar a sumar en la segunda vuelta. Estamos haciendo buenas segundas vueltas y esperemos que esta temporada no sea diferente.L\u00edDERESL\u00edDERES", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/22/primera/1485107797_676813_1485107869_noticia_normal.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/22/primera/1485107797_676813.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.747533"},
{"newspaper": "sport", "datePublished": "2017-01-23T13:20:51+01:00", "id": "62172017-01-23T16:27:04.502482", "polarity": 1, "keywords": "", "team": "barca", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Vea la divertida entrevista de Neymar a Denis Su\u00e1rez", "articleBody": "Denis Su\u00e1rez, centrocampista del FC Barcelona, ha sido el gran protagonista en el vestuario del Barcelona en las horas previas al entrenamiento de este lunes en la Ciudad Deportiva de Sant Joan Desp\u00ed.sport.es\n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n            \n            \t\n            \n\t\t\t\n\t\t\t\n        TemasDenis Su\u00e1rez\u00a0marc\u00f3 su primer gol como jugador del primer equipo del Barcelona\u00a0este domingo ante el Eibar en Ipurua.\u00a0Su gol fue el que abri\u00f3 el camino de la victoria, al que siguieron otros tres goles del tridente\u00a0Messi, Neymar y Luis Su\u00e1rez del Bar\u00e7a.Precisamente, los miembros del tridente del Barcelona fueron los que este lunes bromearon con Denis Su\u00e1rez y su primer gol con el Barcelona. Neymar, la estrella brasile\u00f1a del Barcelona, fue el m\u00e1s atrevido. Neymar improvis\u00f3 una entrevista a Denis Su\u00e1rez y le pregunt\u00f3 sobre el gol que hab\u00eda marcado. Denis, sin embargo, no entr\u00f3 en el juego.Neymar no fue el \u00fanico que felicit\u00f3 a Denis Su\u00e1rez. En el campo de Ipurua, Messi fue el primero en felicitarle con un fuerte abrazo, mientras que Luis Su\u00e1rez, el tercer componente del tridente, lo ha hecho tambi\u00e9n esta ma\u00f1ana. Le ha felicitado en el vestuario y luego a trav\u00e9s de las redes sociales.\"FELICITACIONES tocayo @denissuarezfernandez por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s \ufffd\ufffd\ufffd\ufffdme alegro mucho te lo mereces \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Su\u00e1rez&Su\u00e1rez!\", ha escrito el delantero uruguayo.FELICITACIONES tocayo @denissuarezfernandez por el primer gol esperemos que vengan m\u00e1s \ufffd\ufffd\ufffd\ufffdme alegro mucho te lo mereces \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Su\u00e1rez&Su\u00e1rez! CONGRATS namesake @denissuarezfernandez for the first goal, hoping for many more to come \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd I am glad my friend, well deserved \ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd Su\u00e1rez&Su\u00e1rez!Una foto publicada por Luis Suarez (@luissuarez9) el\u00a0NOTICIAS RELACIONADASM\u00e1s informaci\u00f3n", "images": "http://estaticos.sport.es/resources/jpg/9/3/1485173846439.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.sport.es/es/noticias/barca/vea-divertida-entrevista-neymar-denis-suarez-5759939", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.502482"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T18:24:07+01:00", "id": "45902017-01-21T18:51:23.503426", "polarity": -1, "keywords": "Cristiano Ronaldo,M\u00e1laga CF,Liga Santander,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Ver para creer: los 3 goles claros que Cristiano mand\u00f3 al limbo", "articleBody": "Cristiano Ronaldo sigue lejos de su mejor nivel. Su voracidad goleadores insaciable se ha tornado hoy en ansiedad. Contra el M\u00e1laga dispuso de tres inmejorables ocasiones que no acabaron como suele: al fondo de la red.Un mano a mano que solvent\u00f3 flojito frente a Kameni, un disparo cruzado al poste y otra clara oportunidad tras fallo del portero camerun\u00e9s que no supo finalizar. Un d\u00eda para olvidar.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/21/portada/1485019152_844825.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.503426"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T10:01:04+01:00", "id": "74842017-01-21T18:51:20.449367", "polarity": 1, "keywords": "Atl\u00e9tico de Madrid,Primera Divisi\u00f3n,f\u00fatbol", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Vuelta al Pa\u00eds Vasco", "articleBody": "El Atl\u00e9tico comienza esta misma tarde su particular vuelta al Pa\u00eds Vasco. El caprichoso calendario ha deparado que entre Liga y Copa los hombres de Simeone tengan que enfrentarse en siete d\u00edas a Athletic, Eibar y Alav\u00e9s, en todos los casos como visitante. El primero de los tres viajes ser\u00e1 hoy mismo, en vuelo ch\u00e1rter a las 19.00 horas. Los jugadores del Cholo vuelan hasta Bilbao, donde ma\u00f1ana se jugar\u00e1 el partido en el Nuevo San Mam\u00e9s. Ser\u00e1n los primeros 397 kil\u00f3metros desde Madrid que recorra la expedici\u00f3n rojiblanca.Tras el partido ante los de Valverde, que comenzar\u00e1 ma\u00f1ana a las 16.15, Simeone y los suyos recoger\u00e1n los b\u00e1rtulos y volver\u00e1n a Madrid para descansar y comenzar a preparar a partir del lunes el partido ante el Eibar y su consiguiente regreso al Pa\u00eds Vasco. Cuando el Atl\u00e9tico juega en Ipurua, el equipo rojiblanco tambi\u00e9n vuela a Bilbao y se concentra all\u00ed, por lo que, aunque en ese caso a\u00fan no hay plan oficial, se repetir\u00e1 experiencia apenas tres d\u00edas despu\u00e9s. La distancia entre Bilbao y Eibar no llega a los 50 kil\u00f3metros por carretera y el retorno a Madrid, de nuevo, se producir\u00e1 despu\u00e9s del partido frente a los de Jos\u00e9 Luis Mendilibar.El calendario ha querido tambi\u00e9n que despu\u00e9s de esa vuelta de los cuartos de Copa sea el Alav\u00e9s el equipo que se enfrente al Atl\u00e9tico en Liga... y que lo haga en su casa. As\u00ed que, una vez m\u00e1s en un intervalo tan corto, el club madrile\u00f1o volver\u00e1 a viajar hasta el Pa\u00eds Vasco, esta vez hasta Vitoria. Lo har\u00e1 tambi\u00e9n en vuelo ch\u00e1rter el pr\u00f3ximo viernes, un d\u00eda antes del partido, fijado para el s\u00e1bado 28 a las 16.15. La distancia entre Madrid y la capital de \u00c1lava es de 356 kil\u00f3metros y \u00e9sa ser\u00e1 la que tenga que cubrir el Atl\u00e9tico tanto el d\u00eda mencionado en la ida como el s\u00e1bado en la vuelta. As\u00ed las cosas, al igual que en las otras dos ocasiones anteriores, el equipo que dirige Simeone regresar\u00e1 a Madrid en cuanto concluya el partido.La distancia total entre idas y vueltas rondar\u00e1 los 2.400 kil\u00f3metros. El Atl\u00e9tico ha decidido multiplicar los viajes en lugar de permanecer concentrado en el Pa\u00eds Vasco para jugar los tres partidos: en ese sentido los jugadores prefieren pernoctar en sus domicilios y el cuerpo t\u00e9cnico se ocupa de todo lo que afecta al descanso necesario para afrontar un tramo de competici\u00f3n tan exigente como el actual. Despu\u00e9s del periplo relatado, todo apunta a que llegar\u00e1n las semifinales coperas.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849399294527.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xz3a2ew4/width/660/cache_st/20170121100104/type/2/bgcolor/000000/0_xz3a2ew4.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/21/5882660022601d25238b458b.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:20.449367"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-22T18:09:39+01:00", "id": "39672017-01-23T16:27:49.182417", "polarity": -1, "keywords": "Res\u00famenes Liga Santander,Antoine Griezmann,Liga Santander,Res\u00famenes deportivos,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,Atl\u00e9tico Madrid,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "atletico", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Y Griezmann 'sac\u00f3 su fusil': latigazo para ver a c\u00e1mara lenta", "articleBody": "El Atl\u00e9tico de Madrid rescat\u00f3 un punto en San Mam\u00e9s gracias a este potente zurdazo de Antoine Griezmann que se col\u00f3 en la meta de Iraizoz tras tocar en el palo. Un latigazo que cogi\u00f3 un efecto endiablado.El otro gol del conjunto rojiblanco fue obra de Koke con un centro que nadie lleg\u00f3 a tocar. Antes del descanso Lekue igual\u00f3 el partido y tras la reanudaci\u00f3n De Marcos puso por delante a los 'leones. El potente disparo de Griezmann cerr\u00f3 el encuentro en tablas.", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://as.com/videos/2017/01/22/portada/1485104798_174794.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:49.182417"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T21:04:44+01:00", "id": "71432017-01-21T18:51:13.438841", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,Primera Divisi\u00f3n,Zinedine Zidane", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Zidane gana 'su' Liga", "articleBody": "Zinedine Zidane completa ma\u00f1ana ante el M\u00e1laga su particular Liga, de la que ya es campe\u00f3n pese a que suma un encuentro menos que el resto de sus rivales. El Madrid de ZZ lleva 37 partidos -le falta el aplazado ante el Valencia por el Mundial de Clubes-, de los que ha ganado 29, empatado seis y perdido s\u00f3lo dos. En total, 93 puntos. Seis m\u00e1s que el Barcelona, que en los \u00faltimos 38 encuentros ha conseguido 87. Tercero en La Liga de Zizou ser\u00eda el Atl\u00e9tico, con 81 puntos. ZZ espera redondear su Liga triunfal con una victoria ante el M\u00e1laga ma\u00f1ana que servir\u00eda para coger confianza tras las dos \u00faltimas derrotas del equipo y para dejar en 96 los puntos conseguidos en sus primeros 38 encuentros de Liga. 96 puntos con los que el Madrid habr\u00eda sido campe\u00f3n en 16 de los \u00faltimos 19 campeonatos. \"Yo s\u00f3lo miro al siguiente partido, es la mejor manera de conseguir \u00e9xitos al final de temporada\", dijo Zizou el d\u00eda de su presentaci\u00f3n, el 5 de enero de 2016. Una declaraci\u00f3n de intenciones que su Madrid ha seguido a rajatabla, recuperando para el equipo blanco la pasi\u00f3n por la Liga, dejada de lado en los \u00faltimos tiempos. S\u00f3lo una Liga de las \u00faltimas ocho han conseguido los blancos, que por eso se han marcado el campeonato dom\u00e9stico como objetivo prioritario esta temporada. En La Liga de Zizou, el Madrid, en 37 partidos, ha marcado 109 goles y ha recibido 32. N\u00fameros de campe\u00f3n a los que hay que a\u00f1adir su solidez ante los grandes. El Barcelona de Luis Enrique no ha sido capaz de batir a\u00fan al equipo de Zidane, que suma una victoria y un empate en los Cl\u00e1sicos, ambos en el Camp Nou. Atl\u00e9tico y Sevilla han sido los \u00fanicos equipos capaces de vencer a este nuevo Madrid. En el Real Madrid liguero de Zidane, el m\u00e1ximo goleador del equipo es Cristiano Ronaldo. Qui\u00e9n si no. En los 37 partidos disputados por el equipo blanco ha marcado 33. Eso s\u00ed, CR7 no ser\u00eda el Pichichi en esta hipot\u00e9tica Liga del franc\u00e9s, salvo que hoy ante el M\u00e1laga marcara cinco goles. Es Luis Su\u00e1rez, con 38 dianas, el jugador de la Liga que m\u00e1s goles ha marcado desde que Zidane debutara en el banquillo blanco, el pasado 9 de enero de 2016. Cristiano con 33 yMessi con 32 completan el podium. Benzema, con 17, y Bale, 15, son los otros madridistas que m\u00e1s goles han dado al entrenador franc\u00e9s. En el aspecto defensivo, el Madrid de Zidane tambi\u00e9n ha mostrado una gran solidez, aunque no tiene los mejores n\u00fameros. 32 goles ha encajado en 37 encuentros, dos m\u00e1s que el Bar\u00e7a en 38 y ocho m\u00e1s que el Atl\u00e9tico de Madrid, que s\u00f3lo ha encajado 24 en la Liga ZZ. As\u00ed las cosas, Oblak se llevar\u00eda el premio Zamora -23 tantos recibidos en 34 encuentos- por delante de un Keylor Navas que en 29 duelos -se ha perdido ocho por problemas f\u00edsicos- ha recibido 24 tantos.", "images": "", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/58826773ca4741c3398b4649.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.438841"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T19:34:42+01:00", "id": "98962017-01-21T18:51:13.337662", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid,M\u00e1laga CF,Zinedine Zidane", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Zidane intent\u00f3 ante el M\u00e1laga el gol que le falt\u00f3 con el Real Madrid", "articleBody": "Zinedine Zidane estuvo a punto de marcar uno de los mejores goles de su carrera en La Rosaleda en la temporada 03/04, pero su disparo desde casi el centro del campo, tras ver adelantado a Arnau, no encontr\u00f3 el premio del gol.El franc\u00e9s no logr\u00f3 hacer ning\u00fan tanto desde tan larga distancia con la camiseta del Real Madrid. Su gol m\u00e1s recordado de este estilo, quiz\u00e1 el mejor de toda su carrera, se lo marc\u00f3 al Real Betis en la Copa de la UEFA 95/96 con el Girondins de Burdeos.Para mayor dificultad, este gol fue con su pierna izquierda, al primer toque y con la pelota botando.Zidane s\u00ed logr\u00f3 ver porter\u00eda en su visita a La Rosaleda de la temporada anterior. Su gran tanto en la Liga 02/03 supuso el inicio de la remontada del Real Madrid en M\u00e1laga en un partido que del 2-0 se pas\u00f3 al 2-3.Control, conducci\u00f3n, bicicleta con cambio de ritmo y definici\u00f3n con el exterior de su puntera para hacer uno de los mejores tantos de su etapa en el Real Madrid.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_lvn9at7m/width/660/cache_st/20170120193923/type/2/bgcolor/000000/0_lvn9at7m.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_nt786vo9/width/660/cache_st/20170120193923/type/2/bgcolor/000000/0_nt786vo9.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_q2ywnlxj/width/660/cache_st/20170120193923/type/2/bgcolor/000000/0_q2ywnlxj.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5882582ee2704efa4e8b45bd.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:13.337662"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T17:10:36+01:00", "id": "33552017-01-23T16:27:10.760327", "polarity": 1, "keywords": "Zinedine Zidane,Real Madrid,Sergio Ramos,Cristiano Ronaldo", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Zidane re\u00fane a la plantilla para buscar el fin de los pitos del Bernab\u00e9u", "articleBody": "Zinedine Zidane reuni\u00f3 a sus jugadores nada m\u00e1s terminar el partido ante el M\u00e1laga. Buscaba una soluci\u00f3n a algo que hab\u00eda sucedido minutos antes mientras sus jugadores buscaban volver a la senda de las victorias tras las derrotas ante Sevilla y Celta. Quiso saber lo que pensaban sus jugadores y, en especial, poner a todos de acuerdo sobre el mensaje a enviar a los aficionados sobre el momento del equipo y la relaci\u00f3n con la grada del Bernab\u00e9u.El franc\u00e9s fue claro y rotundo a los jugadores. \"Hay que transmitir que necesitamos el apoyo de la gente, de nuestros seguidores\". Y es que el t\u00e9cnico no entendi\u00f3 muy bien el origen y los motivos de los pitos procedentes de la grada cuando dos semanas atr\u00e1s todo era de color de rosa y el entendimiento era total. Por todo estos sali\u00f3 de su boca el \"estoy jodido\" o el \"necesitamos cari\u00f1o de la afici\u00f3n\". El movimiento fue estudiado al m\u00e1ximo. Zizou cree que es un momento muy delicado y que todos los estamentos que forman el Real Madrid deben estar m\u00e1s unidos que nunca y caminando en la misma direcci\u00f3n, empezando por los aficionados.Durante la charla mantenida en el Bernab\u00e9u, no s\u00f3lo Zidane dio su punto de vista. Una vez m\u00e1s fue Sergio Ramos el que isisti\u00f3 a sus compa\u00f1eros sobre la necesidad del mensaje a transmitir. El grupo quiere sentirse arropado y a d\u00eda de hoy es algo que, para sorpresa de t\u00e9cnicos, jugadores y dirigentes, no encuentran en su propio estadio. A malos momentos, respuesta negativa y por eso han buscado la reacci\u00f3n de los aficionados.La historia no es nueva. En la \u00e9poca de Jos\u00e9 Mourinho, t\u00e9cnico y jugadores ya hablaron del car\u00e1cter y de la exigencia del p\u00fablico del Bernab\u00e9u. El s\u00e1bado pasado, esa extra\u00f1a manera de entender la relaci\u00f3n entre equipo y grada, fue tratada de nuevo en el vestuario del Real Madrid tras los pitos escuchados durante el encuentro ante el M\u00e1laga, en especial hacia la figura de Cristiano Ronaldo.En aquella ocasi\u00f3n el portugu\u00e9s lo pidi\u00f3 y quiso convertirse en el centro de atenci\u00f3n de todo lo que suceda en el Real Madrid, generando m\u00e1s tensi\u00f3n. Ahora Zidane ha querido poner freno a una situaci\u00f3n que todav\u00eda tiene soluci\u00f3n, intentando hacer ver al aficionado que necesitan de su aliento y apoyo.Al margen del momento an\u00edmico, est\u00e1 el asunto f\u00edsico, tambi\u00e9n analizado por el cuerpo t\u00e9cnico y al que no encuentra m\u00e1s respuesta que el de la tensi\u00f3n y repetici\u00f3n de esfuerzos. Consideran que el trabajo est\u00e1 bien hecho, que la complicidad del jugador es total a la hora del trabajo, pero creen que el factor emocional puede con todo y lleva al jugador a romperse, tal y como demuestran las seis lesiones musculares sufridas desde el Mundial de clubes (Lucas V\u00e1zquez, reca\u00edda de Pepe, James, Isco, Carvajal, Marcelo y Modric).", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/22/14850977753807.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5884cb43e2704ec87d8b458c.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:10.760327"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-22T09:43:04+01:00", "id": "69442017-01-23T16:27:07.547321", "polarity": -1, "keywords": "Zinedine Zidane,Real Madrid,Luka Modric,Sergio Ramos,Gareth Bale,Cristiano Ronaldo,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Zidane se enfrenta a su momento m\u00e1s complicado en el Real Madrid", "articleBody": "Zinedine Zidane se enfrenta a un panorama nuevo. Intenta encontrar soluciones a momentos que no terminar de controlar.  y el franc\u00e9s emiti\u00f3 ayer una se\u00f1al de auxilio. La primera desde que manda en el banquillo blanco. Siente dolor y pide cari\u00f1o, algo que no sinti\u00f3 ayer en el Bernab\u00e9u.Zidane busca refugio y consuelo. No quiere excusas, pero por primera vez desde que hace un a\u00f1o y tres semanas se hiciera cargo del equipo blanco, muestra signos de inquietud por culpa de las lesiones.Hasta el momento no hab\u00eda alzado la voz, pero las lesiones confirmadas de Carvajal, Marcelo y Modric le dejan sin respuesta, al menos de manera moment\u00e1nea. Ayer en la sala de prensa, esa misma en la que dec\u00eda que lleva toda su vida aguantando la presi\u00f3n, pidi\u00f3 algo m\u00e1s que comprensi\u00f3n y la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n a tanta lesi\u00f3n.Es curioso que sea con las ausencias de los dos laterales cuando el franc\u00e9s busque una explicaci\u00f3n y se lamente de las lesiones. \"Lo que me preocupa es que hay muchos jugadores rotos\", afirm\u00f3 el entrenador mientras tambi\u00e9n pensaba en la dolencia de Modric.Y no le falta raz\u00f3n al franc\u00e9s ya que desde el Mundial de clubes han ca\u00eddo Lucas V\u00e1zquez, James, Isco, Carvajal, Marcelo y Modric (estos dos \u00faltimos pendientes de pruebas m\u00e9dicas). Todos ellos por problemas musculares. Bajas a las que hay que unir la de Gareth Bale y las molestias con las que termin\u00f3 Cristiano Ronaldo en el empeine por culpa de un golpe.Est\u00e9 c\u00famulo de desgracias han llegado en momento delicado, tras dos derrotas y una sufrida victoria. Ni los tres puntos logrados ante el M\u00e1laga han servido para que el Bernab\u00e9u muestre un apoyo incondicional a su equipo. Es m\u00e1s, incluso se escucharon algunos silbidos, lo que le llev\u00f3 al t\u00e9cnico a pedir ayuda y cari\u00f1o a la grada, esa que es capaz de olvidar de un plumazo los 40 partidos sin perder y \u00e9xitos recientes. As\u00ed es el Bernab\u00e9u. El franc\u00e9s ha pedido un cambio porque necesita ayuda y ahora no la encuentra.La historia se repite y las lesiones de hace dos a\u00f1os, esas que condenaron al equipo de Ancelotti, vuelven a aparecer en el horizonte del Real Madrid. La acumulaci\u00f3n de partidos y la tensi\u00f3n que viven t\u00e9cnicos y jugadores, tienen como consecuencia demasiadas lesiones. La sensaci\u00f3n que transmite el equipo blanco es la de necesitar un salvavidas de manera urgente. No siempre va a aparecer Sergio Ramos para salvar el resultado.Zidane se enfrenta a un nuevo examen. Si hasta ahora ha sido elogiado por la gesti\u00f3n que ha hecho, ahora debe descansar (lo dijo \u00e9l), reflexionar y buscar soluciones, que pasan por el vestuario, ese que se parte la cara por \u00e9l. Es curioso que siendo l\u00edder, campe\u00f3n de invierno y del mundo, pase por su momento m\u00e1s delicado como t\u00e9cnico del Real Madrid. Y todo por culpa de las lesiones.", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850261187240.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgtty46n/width/660/cache_st/20170122144040/type/2/bgcolor/000000/0_pgtty46n.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170122144040/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/22/5883b36d268e3e2e068b4649.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:07.547321"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-21T16:09:55+01:00", "id": "90542017-01-21T18:51:23.201312", "polarity": 1, "keywords": "Danilo,Liga Santander,Real Madrid,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Zidane sienta a Danilo tras elogiarle en rueda de prensa", "articleBody": "Zinedine Zidane, t\u00e9cnico del Real Madrid, protegi\u00f3 al brasile\u00f1o Danilo de la reacci\u00f3n del p\u00fablico del Santiago Bernab\u00e9u, y tras los elogios que le dedic\u00f3 en la v\u00edspera, coloca en el lateral derecho ante el M\u00e1laga a Nacho Fern\u00e1ndez.Despu\u00e9s de asegurar que Danilo es un jugador que le \"encanta\" y que est\u00e1 \"al mil por cien\" con \u00e9l, Zidane decidi\u00f3 dejar en el banquillo al brasile\u00f1o, fuera de un once en el que respecto a la Copa del Rey regresaron Keylor Navas y Karim Benzema. El Real Madrid sali\u00f3 con Keylor Navas, Nacho, Varane, Sergio Ramos, Marcelo, Casemiro, Kroos, Modric, Lucas V\u00e1zquez, Cristiano Ronaldo y Benzema.La protecci\u00f3n de Zidane no s\u00f3lo se qued\u00f3 ahi. Cuando Marcelo se lesion\u00f3 en el minuto 22, Zidane opt\u00f3 por recolocar varias piezas del equipo antes de contar con el brasile\u00f1o, \u00fanico defensa entre los suplente. Una vez que Marcelo confirm\u00f3 que no pod\u00eda continuar, el t\u00e9cnico blanco dio entrada a Isco, situando as\u00ed a Nacho en el lateral zurdo y a Lucas V\u00e1zquez en el diestro.", "images": "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/21/primera/1485009838_895505_1485010028_noticia_normal.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/21/primera/1485009838_895505.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:23.201312"},
{"newspaper": "md", "datePublished": "2017-01-21T15:20:05+01:00", "id": "61572017-01-21T18:51:05.315048", "polarity": -1, "keywords": "Zin\u00e9dine Zidane,Danilo,Celta de Vigo,Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Zidane sienta a Danilo y pone a Nacho", "articleBody": "Zidane  ha decidido sentar a Danilo yponer a Nacho en el lateral derecho del Real Madrid para enfrentarse al M\u00e1laga. El brasile\u00f1o fue pitado por el Bernab\u00e9u ante el Celta y Zidane ha optado por dejarlo en el banquillo y apostar por el canterano comod\u00edn de la defensa blanca. Una decisi\u00f3n que se\u00f1ala claramente a Danilo tras el choque de Copa y al que Zidane ha querido proteger para evitarle una nueva pitada del Bernab\u00e9u.El resto del equipo, el habitual, con la vuelta a la titularidad de Benzema tras no jugar de inicio ante el Celta en Copa. La inc\u00f3gnita es saber si Cristiano jugar\u00e1 por banda para abandonar el puesto de delantero centro donde en los \u00faltimos partidos no esta brillando.\n    El Real Madrid sale ante el M\u00e1laga con Keylor Navas; Nacho, Varane, Ramos, Marcelo; Modric, Casemiro, Kroos; Lucas, Benzema y Cristiano", "images": "http://www.mundodeportivo.com/r/GODO/MD/p4/Futbol/Imagenes/2017/01/21/Recortada/U333008_008_20170120153426-k0cG-U4135708055906TG-980x554@MundoDeportivo-Web.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.mundodeportivo.com/futbol/real-madrid/20170121/413570805590/danilo-nacho-zidane-liga-malaga.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:05.315048"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T13:33:01+01:00", "id": "65522017-01-21T18:51:12.870081", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Zidane, a muerte con Danilo", "articleBody": "Uno de los nombres propios y en los que est\u00e1n puestos los focos de la plantilla del Real Madrid es el brasile\u00f1o Danilo. La lesi\u00f3n de Carvajal, que le tendr\u00e1 un mes fuera del equipo, da paso al brasile\u00f1o, en una etapa complicada para el equipo, que acumula dos derrotas consecutivas tras 40 partidos sin perder. \"Es injusto lo que se escribe sobre \u00e9l. No los pitos de la afici\u00f3n, que a veces pita a todos no s\u00f3lo a \u00e9l. Es un profesional que se entrega siempre. Lo puede hacer mejor, pero como todos. Hay cosas injustas porque es un profesional y es un alegr\u00eda ver un jugador como el entregarse al 100%.\", explic\u00f3, para despu\u00e9s mostrar su apoyo total al jugador.\"Queremos la mejor versi\u00f3n de Danilo, como la de todos. No estoy al 100%, sino al 1.000% con Danilo, porque es un jugador que me encanta\", asegur\u00f3 tajante.", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zk0h1kmk/width/660/cache_st/20170120143025/type/2/bgcolor/000000/0_zk0h1kmk.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5882036f46163fef598b45d6.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.870081"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-20T13:14:58+01:00", "id": "24582017-01-21T18:51:12.931515", "polarity": 1, "keywords": "Real Madrid", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Zidane: \"\u00bfCristiano? Yo tambi\u00e9n jugaba mal a veces, \u00bfy qu\u00e9?", "articleBody": "Zinedine Zidane compareci\u00f3 en rueda de prensa previa al partido de Liga ante el M\u00e1laga y habl\u00f3 del estado del vestuario despu\u00e9s de acumular dos derrotas consecutivas ante Sevilla y Celta.\"Lo bueno es que tenemos ya partido despu\u00e9s de dos derrotas. Nosotros no vamos a cambiar la idea que tenemos\"\"Cristiano siempre va a tener cr\u00edtica. Cuando no mete, cuando juega en una posici\u00f3n diferente... Est\u00e1 acostumbrado a eso. Est\u00e1 concentrado como todos en el siguiente partido. Siempre va a ser el jugador que marque la diferencia para este equipo. A veces puede jugar peor, a m\u00ed me pasaba, \u00bfy qu\u00e9?. Lo importante es seguir trabajando\".\"Jug\u00f3 as\u00ed el otro d\u00eda, pensamos que estaba bien con Asensio en banda. Puede hacerlo pero pensamos que su mejor posici\u00f3n es en la izquierda, como ha hecho siempre y esto no va a cambiar\".\"Esto es futbol, no se pueden ganar todos los partidos. Como en la vida. En mi mente s\u00f3lo hay trabajo, pensando que las cosas se pueden hacer mejor. Antes tambi\u00e9n se pod\u00eda mejorar. Antes ten\u00edamos una oportunidad y era gol. Tenemos que tener m\u00e1s concentraci\u00f3n. No estoy preocupado\".\"No existe eso de que no se puede fallar m\u00e1s. Vamos a dejar esta racha atr\u00e1s, con convicci\u00f3n. La presi\u00f3n la tengo, pero ya cuando firm\u00e9 con este club. Siempre la voy a tener, hasta el \u00faltimo d\u00eda que est\u00e9 aqu\u00ed. Esto me hace crecer y m\u00e1s fuerte cada d\u00eda\". \"Tiene todav\u00eda molestias en el s\u00f3leo. Pero creo que el lunes estar\u00e1 ya con nosotros. Hemos tenido muchas lesiones, pero de golpes, no musculares. Espero que la semana que viene, ya el lunes, est\u00e9 con el equipo. Los doctores y los fisios est\u00e1n trabajando bien con los lesionados\".\"Vi ese partido ante el Bar\u00e7a en directo y he visto muchos partidos del M\u00e1laga en v\u00eddeo. Los resultados no son positivos para ellos pero eso no significa nada. Son un equipo organizado, que sabe jugar, pero tenemos que preocuparnos por nosotros mismos\".\"Son cosas del f\u00fatbol. Entrena bien, ha sido titular en dos partidos de cuatro y ahora le toca a otro jugador. Est\u00e1 concentrado, entrenando y listo para estar a disposicion del equipo. Veremos ma\u00f1ana c\u00f3mo vamos a jugar\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_7x4ppnz6/width/660/cache_st/20170120150447/type/2/bgcolor/000000/0_7x4ppnz6.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zk0h1kmk/width/660/cache_st/20170120150447/type/2/bgcolor/000000/0_zk0h1kmk.jpg", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881fd0e46163f19468b45eb.html", "dateCreated": "2017-01-21T18:51:12.931515"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T19:14:25+01:00", "id": "42572017-01-23T16:27:04.580079", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Zinedine Zidane,Primera Divisi\u00f3n", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Zidane: \"El jugador necesita cari\u00f1o a veces. Y el entrenador, tambi\u00e9n", "articleBody": "Zidane habl\u00f3 alto y claro tras la victoria contra el M\u00e1laga.C\u00f3mo ha visto al Madrid: \"Empezamos bien, con ocasiones, no marcamos todas las ocasiones que tuvimos\".Los lesionados: \"Modric es una molestia, Marcelo es un poco m\u00e1s complicado pero vamos a verlo con la resonancia. Vamos a verlo este domingo\".Los goles de Ramos: \"Sabemos lo que nos puede dar Sergio a bal\u00f3n parado, ha marcado dos veces y estoy contento por eso, por sus dos goles, y luego a parte de eso estoy un poco jodido con las lesiones. Tenemos muchos partidos, mi estado de \u00e1nimo es un poco jodido y ya est\u00e1. Tenemos muchos partidos importantes a\u00fan\".Lucas V\u00e1zquez de lateral: \"No me gusta, no es lateral, pero lo ha hecho muy bien, pero no es su posici\u00f3n\"Los pitos del Bernab\u00e9u: \"Yo creo que es la exigencia, necesitamos tranquilidad. Yo entiendo a la gente porque es un p\u00fablico que quiere m\u00e1s de su equipo, pero a veces cuando tienes dificultades necesitamos que nos ayuden y que est\u00e9n detr\u00e1s de nosotros. No les voy a criticar, pagan su entrada y quieren m\u00e1s del equipo, pero el jugador necesita cari\u00f1o a veces. Y el entrenador tambi\u00e9n\".El estado del equipo: \"Despu\u00e9s del partido estoy contento porque sumamos, con la dificultad que hemos tenido todo el partido. Al final 2-1, con todas las ocasiones que hemos tenido, no estaba cerrado el partido. Ahora nos cuesta meter goles y el rival cuando llega nos hace da\u00f1o. As\u00ed que calma y tenemos que descansar otra vez\".La sequ\u00eda de la delantera: \"hay que tener paciencia. No s\u00e9 cuantos goles ha hecho Karim y Cristiano \u00faltimamente, pero no estoy preocupado por eso. Mi preocupaci\u00f3n es otra cosa, las lesiones. El resto no estoy preocupado\".El Madrid campe\u00f3n de invierno y sus ambiciones en Liga: \"Queremos llegar hasta el final y ganar cosas. El hecho de que seamos primeros ahora es para felicitar a todos. No es f\u00e1cil y lo hemos hecho. Ahora hay que volver a nuestro nivel. Lo que me molesta son las lesiones y habr\u00e1 que buscar una soluci\u00f3n para que haya menos. Lo que me preocupa es que hay muchos jugadores rotos\".", "images": "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pgtty46n/width/660/cache_st/20170121202037/type/2/bgcolor/000000/0_pgtty46n.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_h96kifg5/width/660/cache_st/20170121202037/type/2/bgcolor/000000/0_h96kifg5.jpg,http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uqfk1n1t/width/660/cache_st/20170121202037/type/2/bgcolor/000000/0_uqfk1n1t.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883a4fb22601d25238b45f5.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:04.580079"},
{"newspaper": "marca", "datePublished": "2017-01-21T19:21:41+01:00", "id": "62332017-01-23T16:30:08.990654", "polarity": -1, "keywords": "Real Madrid,Zinedine Zidane", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Negative", "headline": "Zidane: \"Me preocupa que haya muchos jugadores rotos", "articleBody": "Zinedine Zidane habl\u00f3 de la plaga de lesiones del Real Madrid y se mostr\u00f3 preocupado: \"Hay que volver a nuestro nivel. Lo que me molesta son las lesiones y habr\u00e1 que buscar una soluci\u00f3n para que haya menos. Lo que me preocupa es que hay muchos jugadores rotos\".Los lesionados de la jornada: \"Modric es una molestia, Marcelo es un poco m\u00e1s complicado pero vamos a verlo con la resonancia. Vamos a verlo este domingo\".", "images": "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/21/14850228560470.jpg", "emotion": "negative-fear", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/21/5883a69f22601d2f1a8b45f2.html", "dateCreated": "2017-01-23T16:30:08.990654"},
{"newspaper": "as", "datePublished": "2017-01-23T09:40:53+01:00", "id": "13952017-01-23T16:27:48.835965", "polarity": 1, "keywords": "Zinedine Zidane,Liga Santander,La Liga,Primera divisi\u00f3n,Real Madrid,Ligas f\u00fatbol,F\u00fatbol,Equipos,Organizaciones deportivas,Competiciones,Deportes", "team": "madrid", "sentiment": "marl:Positive", "headline": "Zinedine Zidane es campe\u00f3n de su Liga virtual con 96 puntos", "articleBody": "El borr\u00f3n de las dos derrotas consecutivas (ante el Sevilla en Liga y el Celta en Copa) en las \u00faltimas semanas no debe empa\u00f1ar el arranque espectacular de Zidane en Liga desde que cogi\u00f3 al equipo. Es campe\u00f3n virtual de la competici\u00f3n despu\u00e9s de que haya dirigido al Madrid en sus primeras 38 jornadas. Sus n\u00fameros son espectaculares: le ha sacado, en esas 38 primeras jornadas, 9 puntos al Bar\u00e7a, 17 al Atl\u00e9tico de Simeone y nada m\u00e1s y nada menos que 31 al Sevilla (no por lo hecho por Sampaoli, sino por el mal final de la pasada temporada que hizo con Emery, en el que perdi\u00f3 siete de sus \u00faltimos 11 partidos).El Madrid tiene aplazada la jornada 16 (ir\u00e1 a Mestalla el 22 de febrero) por el Mundial de Clubes. Para establecer la clasificaci\u00f3n virtual de las primeras 38 jornadas de Zidane (su primera Liga) se ha eliminado del c\u00f3mputo general esa jornada 16, en la que el Bar\u00e7a gan\u00f3 4-1 al Espanyol, el Atl\u00e9tico 1-0 a Las Palmas y el Sevilla 4-1 al M\u00e1laga.Zidane cogi\u00f3 al Madrid en la jornada 19 de la pasada temporada en sustituci\u00f3n de Ben\u00edtez. El equipo blanco estaba a cinco puntos del Bar\u00e7a y a cuatro del Atl\u00e9tico. Esa temporada (la pasada) Zidane sac\u00f3 cuatro puntos al Bar\u00e7a y seis al Atl\u00e9tico. En cuanto a la presente campa\u00f1a, Zidane es el t\u00e9cnico con mejor promedio de puntos: 2,38 por jornada disputada por los 2,16 de Voro y de Sampaoli, los 2,11 de Luis Enrique y los 1,88 de Simeone.En sus primeras 38 jornadas, el Madrid de Zidane s\u00f3lo perdi\u00f3 dos partidos (el 0-1 en el derbi del Bernab\u00e9u de la 2015-16 y el 2-1 del Pizju\u00e1n de hace ocho d\u00edas). Y ha marcado 111 goles (2,92 por partido). El r\u00e9cord est\u00e1 en los 121 de la 2011-12. Con Ancelotti el Madrid promedi\u00f3 tambi\u00e9n 2,92 goles, y con Mourinho 2,85 tantos.Los 96 puntos de Zizou igualan el r\u00e9cord que ten\u00eda Pellegrini desde la 2009-10. Los siguientes son Mourinho y Miguel Mu\u00f1oz, con 92. En el caso de este \u00faltimo, cambiando los antiguos dos puntos por victoria por los tres actuales, lo mismo que con Toshack, quinto (88 puntos).", "images": "", "emotion": "joy", "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/23/primera/1485138042_151374.html?autoplay=1", "dateCreated": "2017-01-23T16:27:48.835965"},
