[
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/10/primera/1481372310_398912_1481372545_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-10T13:25:28+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:12.506355", "headline": "Correa puede entrar en el once, del que se caer\u00eda Carrasco", "text": "Diego Pablo Simeone podr\u00eda incluir cambios en el once que presente el Atl\u00e9tico en El Madrigal. El t\u00e9cnico argentino ha realizado algunas pruebas en la sesi\u00f3n de trabajo a puerta cerrada. Una de ellas ser\u00eda la inclusi\u00f3n de Correa.El argentino dej\u00f3 buenas sensaciones en los minutos que jug\u00f3 en el Allianz. As\u00ed lo reconoci\u00f3 Simeone que, sin preguntarle directamente por el jugador argentino, sac\u00f3 su nombre a relucir haci\u00e9ndolo coincidir con los mejores minutos de su equipo frente al Bayern. Adem\u00e1s, Savic podr\u00eda mantener su sitio en el centro de la defensa.Gim\u00e9nez hab\u00eda sido titular en los dos \u00faltimos partidos de LaLiga, pero el montenegrino lo fue en el Allianz y fue tambi\u00e9n de lo mejor del equipo. Ha sido titular en la prueba de hoy.El once, a falta de la sesi\u00f3n del s\u00e1bado, estar\u00eda formado por Oblak; Juanfran, Savic, God\u00edn, Lucas; Correa, Tiago, Gabi, Koke; Gameiro y Griezmann. Filipe contin\u00faa al margen del grupo, su baja ser\u00e1 cubierta por un Lucas que en el Allianz volvi\u00f3 a demostrar una madurez asombrosa secando a Robben. El equipo se entrenar\u00e1 ma\u00f1ana y, por la tarde, tomar\u00e1 un avi\u00f3n a Castell\u00f3n. La expedici\u00f3n quedar\u00e1 concentrada en el hotel Civis Luz.", "section": "ATL\u00c9TICO", "id": "20042016-12-10T13:25:28+01:00", "author": "Jorge Garc\u00eda", "tags": ["Stefan Savic", "\u00c1ngel Correa", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"]},
{"images": [], "date": "2016-12-09T04:07:12+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:12.555174", "headline": "El Atl\u00e9tico de Madrid bautizar\u00e1 hoy al fin su nuevo estadio", "text": "La espera ha terminado: hoy, en un acto en la Sala VIP del Vicente Calder\u00f3n a partir de las 13:00 horas, el Atl\u00e9tico desvelar\u00e1 el nombre completo del nuevo estadio rojiblanco, que se estrenar\u00e1 en la temporada 17-18. Una cuesti\u00f3n, la del nombre, que ha venido acumulando intriga seg\u00fan pasaban los meses y los rumores se disparaban.\u00a0A d\u00eda de hoy s\u00f3lo hay una cosa segura, seg\u00fan han venido informando desde el club: ser\u00e1 un nombre compuesto entre el de una empresa que patrocinar\u00e1 el espacio y otro relacionado con la historia del club. Una corriente importante da aficionados trat\u00f3 de impulsar que Luis Aragon\u00e9s fuese el elegido (la avenida que lleva al estadio ya lleva su nombre), pero en el club no consideraron la opci\u00f3n, entendiendo que no debe ser el de ning\u00fan jugador o entrenador del pasado o presente para no dar lugar a agravios comparativos. El nombre elegido no crear\u00e1 debate e intentar\u00e1 aglutinar a todos los colchoneros.Luego est\u00e1 la cuesti\u00f3n de la empresa que patrocinar\u00e1 el estadio a cambio de una cantidad que rondar\u00e1, m\u00ednimo, los 10 millones de euros por temporada. El club realiz\u00f3 un concurso entre todas las propuestas y dej\u00f3 tres finalistas, de entre las cuales saldr\u00e1 la compa\u00f1\u00eda elegida. Javier Tebas, presidente de LaLiga, hizo saltar hace pocas semanas las alarmas en el club al desvelar, en tono jocoso, que ser\u00eda Wanda, una de las tres finalistas y con el 20% de las acciones del club en su propiedad. Desde el club se desliz\u00f3 entonces que no era la opci\u00f3n con m\u00e1s ventaja; la respuesta definitiva, hoy a las 13:00.", "section": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "id": "81602016-12-09T04:07:12+01:00", "author": "Manu de Juan", "tags": ["La Peineta", "Grupo Wanda", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Comunidad de Madrid", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes", "Empresas", "Espa\u00f1a", "Econom\u00eda"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/08/primera/1481229113_001187_1481229184_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-09T05:17:03+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:12.610432", "headline": "Schiappacasse: \"God\u00edn y Gim\u00e9nez me gu\u00edan y me fijo en Gameiro\"", "text": "Se sufri\u00f3 much\u00edsimo en M\u00fanich, pero el Atl\u00e9tico juvenil no faltar\u00e1 a su cita en la siguiente ronda\u2026Fue un partido complicad\u00edsimo, ven\u00edamos perdiendo por uno cero y por suerte pude tener minutos. Hace tiempo que no los ten\u00eda y pude ayudar con el gol de la clasificaci\u00f3n. Sufrimos, pero acab\u00f3 como quer\u00edamos. Encontr\u00e9 ese cabezazo y era merecido. Hab\u00edamos tenido ocasiones para marcar antes, pero gracias a Dios estamos en la siguiente fase.Lleva s\u00f3lo unos meses en el Atl\u00e9tico. El gol ser\u00e1 un refuerzo importante.S\u00ed, ha sido muy emocionante. Casi acabo de llegar, son cuatro meses aqu\u00ed y todav\u00eda no he tenido muchas oportunidades, pero esta pude aprovecharla al m\u00e1ximo.Poco tiempo, pero ya se entren\u00f3 a las \u00f3rdenes de Simeone y entr\u00f3 en una convocatoria del primer equipo.Est\u00e1 siendo una experiencia muy linda. Yo ven\u00eda de un f\u00fatbol en Uruguay donde el nivel es un poco m\u00e1s bajo, me encontr\u00e9 de pronto con un salto m\u00e1s fuerte y cuesta. Estoy en fase de adaptaci\u00f3n pero entrenar a las \u00f3rdenes del Cholo es algo maravilloso para un chico. \u00c9l me da a veces la oportunidad de subir y demostrar. Y tengo que trabajar en el filial. Todav\u00eda he jugado poco tambi\u00e9n, pero s\u00e9 que la oportunidad va a llegar. Lo que me den hay que aprovecharlo.Cuente: \u00bfc\u00f3mo es Nico Schiappacasse?Chiapacase (risas). Es un apellido italiano pero nosotros los criollos, los uruguayos lo decimos as\u00ed sin la ese. En los \u00faltimos meses he venido jugando m\u00e1s de extremo o delantero. Creo que tengo buena capacidad f\u00edsica para llevar el bal\u00f3n hacia adelante. No soy mucho de referente de \u00e1rea, me gusta arrancar de m\u00e1s atr\u00e1s. Ahora me estoy acostumbrando a jugar m\u00e1s de nueve e intento aprovechar esta oportunidad.\u00bfC\u00f3mo apareci\u00f3 el Atl\u00e9tico en su vida?Hace dos a\u00f1os yo estaba jugando en el River Plate de Uruguay, en juveniles. Andrea Berta hab\u00eda ido a ver jugadores a Nacional y dio la casualidad de que nosotros jug\u00e1bamos contra ellos. Y me sigui\u00f3. A partir de ah\u00ed continu\u00f3 observ\u00e1ndome cuando jugaba con las inferiores de Uruguay. Yo jugaba con la Sub-17, pero ten\u00eda 15 a\u00f1os y me compraron. Hab\u00eda ofertas de otro sitio, pero adem\u00e1s de porque es el Atl\u00e9tico, la cultura, el idioma y la presencia de uruguayos en el club me convenci\u00f3.Se refiere a God\u00edn y a Gim\u00e9nez, dos pilares.Eso me abre mucho las puertas. Intento dejarme guiar por ellos, God\u00edn y Gim\u00e9nez son mayores y me gu\u00edan. Me cuentan c\u00f3mo es esto. Estoy contento y feliz por c\u00f3mo se est\u00e1 dando el camino, vengo a demostrar.Forl\u00e1n es el \u00fanico Bota de Oro que ha tenido el Atl\u00e9tico\u2026Tuve la suerte de jugar contra \u00e9l cuando estuvo en Pe\u00f1arol. Es un se\u00f1or dentro del campo y fuera ya lo conocen.\u00bfQui\u00e9n ha sido su delantero referencia?Ahora me fijo mucho en Gameiro. Me gusta mucho por su velocidad, por c\u00f3mo define, por su capacidad f\u00edsica y el juego que tiene. \u00c9l y Griezmann son impresionantes.En Sudam\u00e9rica no hay un torneo como la Youth League. \u00bfQu\u00e9 tal es la experiencia?No lo hay. Yo he jugado en Primera Divisi\u00f3n desde los 15 a\u00f1os, pero nunca tuve la oportunidad de jugar una competici\u00f3n como \u00e9sta, de tanto nivel. Es muy emocionante.Pero el ascenso es el objetivo prioritario del filial...Estamos en el buen camino. Vamos primeros y no podemos aflojar. Se tiene que dar.", "section": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "id": "532016-12-09T05:17:03+01:00", "author": "Jorge Garc\u00eda", "tags": ["Schiappacasse", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/09/primera/1481268912_936262_1481270277_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-09T09:10:34+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:12.666745", "headline": "\"Griezmann tiene la ocasi\u00f3n para ganar el Bal\u00f3n de Oro\"", "text": "El seleccionador franc\u00e9s Didier Deschamps conoce a la perfecci\u00f3n los atributos de Antonie Griezmann en el f\u00fatbol, por eso no ha dudado en dar su opini\u00f3n sobre su estado de forma actual. Para el t\u00e9cnico, Griezmann \"tiene la ocasi\u00f3n para ganar el Bal\u00f3n de Oro\", as\u00ed lo confirm\u00f3 en una entrevista en . Con tan s\u00f3lo 25 a\u00f1os, la perla rojiblanca est\u00e1 entre los m\u00e1s valorados del mercado y es pretendido por media Europa.\"Ya es un gran \u00e9xito llegar a este nivel\", admiti\u00f3 el seleccionador galo sobre Griezmann. Desde su llegada al equipo rojiblanco en el verano de 2014, ha notado un gran desarrollo como futbolista. A las \u00f3rdenes del 'Cholo' Simeone ha llegado su mejor nivel. Tanto la pasada temporada con el Atleti como en la Eurocopa con Francia fue un jugador destacado. L\u00edder en ambos equipos y ambas competencias. En la presente campa\u00f1a no est\u00e1 brillando con tanta fuerza (lleva nueve goles y seis asistencias en todas las competiciones), pero el futuro es suyo.El delantero nacido en Macon est\u00e1 por primera vez en su carrera entre los finalistas al premio The Best que otorga la FIFA, junto a Cristiano Ronaldo y Leo Messi.", "section": "ATL\u00c9TICO DE MADRID | DESCHAMPS", "id": "21282016-12-09T09:10:34+01:00", "author": "Amalia Fra", "tags": ["Antoine Griezmann", "Premio Bal\u00f3n de Oro", "Premios deportivos", "Atl\u00e9tico Madrid", "Premios", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes", "Eventos", "Sociedad"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/09/mas_futbol/1481268309_252184_1481268555_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-09T08:29:20+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:12.695530", "headline": "La muerte de Aitor Zabaleta (1998)", "text": "La noche anterior hab\u00edan jugado el Atl\u00e9tico y la Real un partido de Copa, que se resolvi\u00f3 con el pase del Atl\u00e9tico en la pr\u00f3rroga. Por la noche las radios han dado noticia de una reyerta entre hinchas. Al parecer ha salido a relucir alguna navaja, al parecer un hincha de la Real est\u00e1 herido. Cosas as\u00ed no es que sean frecuentes, pero desgraciadamente se daban a veces. Cada vez menos, dicho sea de paso. Pero en esta ocasi\u00f3n era mucho m\u00e1s grave: el hincha agredido hab\u00eda muerto de madrugada. Se llamaba Aitor Zabaleta y era un buen muchacho. No un ultra de esos que van por ah\u00ed buscando o provocando problemas, sino un buen muchacho que hab\u00eda viajado con su novia a ver el partido.Aitor Zabaleta ten\u00eda veintiocho a\u00f1os y trabajaba como camarero en el restaurante Aratz, de San Sebasti\u00e1n. Y era de la Real. De cuando en cuando viajaba con su equipo. Esta vez lo hac\u00eda junto a su novia, Ver\u00f3nica, de la pe\u00f1a femenina Izar. Iban en un autob\u00fas que fue acompa\u00f1ado por la polic\u00eda desde unos treinta kil\u00f3metros antes de llegar a Madrid, porque se tem\u00eda que hubiera incidentes. Ultras del Atl\u00e9tico se hab\u00edan quejado de maltrato en el partido de ida, y algunos de los grupos violentos se hab\u00edan citado para \u00abalguna acci\u00f3n\u00bb. As\u00ed, sin precisar. Llegados al campo, y como sobraba tiempo, Aitor Zabaleta y su novia fueron con unos pocos amigos a un local contiguo al estadio, llamado bar Alegre. Tuvieron la mala suerte de que ese justamente era el lugar de cita de los ultras del grupo Basti\u00f3n, que se alborotaron al ver la bufanda de la Real que llevaba Ver\u00f3nica. El grupo de Aitor sali\u00f3 r\u00e1pidamente, pero algunos de los ultras fueron tras ellos, envalentonados por la huida. Finalmente, uno de ellos alcanz\u00f3 a Aitor frente a la puerta seis y le asest\u00f3 un navajazo. Aitor cay\u00f3 sangrando abundantemente. Una unidad del Samur que estaba all\u00ed mismo le atendi\u00f3 y le prest\u00f3 los primeros auxilios. Fue internado en la Fundaci\u00f3n Jim\u00e9nez D\u00edaz donde, a las 22.30, se emiti\u00f3 un parte calificando su estado de \u00abgrave pero esperanzador\u00bb. Hab\u00eda sido operado de una herida de tres cent\u00edmetros de profundidad, que le produjo laceraci\u00f3n del ventr\u00edculo izquierdo con rotura de la arteria mamaria de ese mismo lado. Pero a las tres de la madrugada fallece.La polic\u00eda tarda unos d\u00edas en identificar y detener al agresor, mientras en San Sebasti\u00e1n hay manifestaciones e indignaci\u00f3n popular porque se estima que se le est\u00e1 protegiendo. El regreso del cuerpo de Zabaleta para su entierro en San Sebasti\u00e1n es multitudinario. La cuesti\u00f3n vasca aparece como una complicaci\u00f3n m\u00e1s en el suceso, porque muchos en el Pa\u00eds Vasco estiman que a Zabaleta le han matado por vasco, no por ser hincha de un equipo, y que por las mismas razones hay poco inter\u00e9s en identificar y detener al agresor. Las cosas solo se aplacan algo cuando por fin aparece el autor directo de la agresi\u00f3n, un joven llamado Ricardo Guerra, conocido ultra del grupo Basti\u00f3n. Ser\u00e1 juzgado y condenado a una pena de diecisiete a\u00f1os de c\u00e1rcel.El crimen sirvi\u00f3 al menos para algo: fue la gran llamada de atenci\u00f3n del problema al que se podr\u00eda llegar manteniendo a los ultras en los equipos, y comenz\u00f3 un lento aunque firme per\u00edodo en que los clubes empezaron a rechazarlos. Muy despacio, pero poco a poco se les han ido cegando las facilidades de que hab\u00edan gozado en los a\u00f1os anteriores en casi todos los clubes. Lo realmente triste es que hubiera habido que pagar un precio tan alto.", "section": "366 HISTORIAS DEL F\u00daTBOL MUNDIAL | 9 DE DICIEMBRE", "id": "31282016-12-09T08:29:20+01:00", "author": "Alfredo Rela\u00f1o", "tags": ["Historia deportiva", "Real Sociedad", "Frente Atl\u00e9tico", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ultras", "Equipos", "F\u00fatbol", "Pe\u00f1as deportivas", "Violencia deportiva", "Afici\u00f3n deportiva", "Deportes"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/09/primera/1481276032_301620_1481276111_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-09T10:35:40+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:12.778538", "headline": "El f\u00fatbol espa\u00f1ol manda en Europa; pleno de clasificados", "text": "Terminada la fase de grupos de la Champions y de la Europa League, los equipos espa\u00f1oles han dado un paso adelante en las competiciones europeas. Todos. Barcelona, Real Madrid, Atl\u00e9tico de Madrid, Sevilla, Villarreal, Athletic de Bilbao y Celta han pasado de ronda en sus respectivas competiciones, lo que implica tener que seguir distribuyendo los minutos entre m\u00e1s partidos y tambi\u00e9n recibir dinero por parte de la UEFA tanto por ganar partidos como por pasar de ronda. Algo que especialmente a los clubes de Europa League les vendr\u00e1 muy bien.En la Champions, el Bar\u00e7a pas\u00f3 sin muchas dificultades en un grupo en el que s\u00f3lo el Manchester City de Pep Guardiola pudo plantarles cara, con Messi como m\u00e1ximo goleador del campeonato. El Bayern Munich es el equipo que m\u00e1s probabilidades tiene de tocarles en los octavos de final.El Real Madrid dej\u00f3 escapar el liderato de grupo en los \u00faltimos minutos del \u00faltimo partido ante el Borussia de Dortmund. Eso hizo que pasaran como segundos, muy por encima del Legia y, en consecuencia, caer en un bombo en el que sus rivales se antojan m\u00e1s asequibles. El contrincante con m\u00e1s opciones de emparejarse con el Madrid es el Arsenal.El Atl\u00e9tico de Madrid fue el claro vencedor de su grupo, ganando todos sus partidos con solvencia excepto el \u00faltimo, cuando ya estaba todo decidido. Siete goles a favor y tan s\u00f3lo dos en contra le han servido a los de Simeone para seguir su andadura en Europa e intentar alcanzar la final de Champions una vez m\u00e1s. El equipo con m\u00e1s probabilidades de tocarle es el Manchester City.El Sevilla ha hecho posible que se complete el pleno en Champions, pues hac\u00eda tres a\u00f1os que no ocurr\u00eda, ya que Valencia y Sevilla (2015-2016), Athletic de Bilbao (2014-2015) y Real Sociedad (2013-2014) hab\u00edan fallado en sus \u00faltimas ediciones. En su grupo acabaron en segundo lugar, por detr\u00e1s de la Juventus y por delante del Olympique de Lyon. En el caso de los andaluces, ya no podr\u00e1n lograr por cuarta vez consecutiva la Europa League. Todo sea por un objetivo mayor. Su posible rival podr\u00eda ser el Borussia Dortmund con un 24,622% de opciones.En la Europa League, el Athletic de Bilbao ha sido primero con m\u00e1s goles en contra que a favor. Aritz Aduriz ha sido el m\u00e1ximo realizador de la fase de grupos empatado con Giuliano, del Zenit (aunque el espa\u00f1ol lo ha logrado jugando un partido menos).El Celta qued\u00f3 segundo de su grupo por detr\u00e1s del Ajax. En la \u00faltima jornada, empataba a puntos contra el Standard de Lieja, que se la jugaba con los holandeses. Los belgas empataron a uno y el Celta pas\u00f3 como segundo al vencer al Panathinaikos.Un caso parecido al del club gallego es el del Villarreal, pues empataban a seis puntos en la segunda plaza con el Zurich, que perdi\u00f3 en su \u00faltimo encuentro, ocasi\u00f3n que el conjunto de Castell\u00f3n no desaprovech\u00f3 para ganar y certificar su pase a la siguiente ronda, por detr\u00e1s del Osmanlispor turco.Las grandes ligas han perdido representantes por el camino, pues en Alemania el Borussia M\u00f6nchengladbach cay\u00f3 a la Europa League, competici\u00f3n de la que se elimin\u00f3 el Mainz. En Francia, el Olympique de Lyon qued\u00f3 tercero en Champions, entrando as\u00ed en la segunda competici\u00f3n europea, torneo en el que se ha quedado por el camino el Niza de Mario Balotelli.En Italia, sorprendentemente, el \u00fanico equipo que se ha quedado fuera de ambas competiciones es el Inter de Mil\u00e1n, que agrava as\u00ed su crisis un poco m\u00e1s. En Inglaterra, el Tottenham cay\u00f3 a Europa League tras quedar tercero en su grupo, torneo del que ha quedado eliminado el Southampton.Por tanto, tras estos resultados, queda confirmado que los equipos espa\u00f1oles son los que m\u00e1s representantes tienen entre las dos competiciones europeas (el 100%).", "section": "INTERNACIONAL", "id": "40112016-12-09T10:35:40+01:00", "author": "Jaime Candil", "tags": ["Sevilla F\u00fatbol Club", "Villarreal CF", "Celta de Vigo", "Inter Milan", "Southampton FC", "Mainz 05", "Olympique Gymnaste Club Niza", "Liga Europa", "Athletic", "Champions League", "Real Madrid", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"]},
{"images": [], "date": "2016-12-09T15:00:25+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:12.922645", "headline": "El Atl\u00e9tico cambia su escudo", "text": "Despu\u00e9s del nombramiento oficial del nuevo estadio del Atl\u00e9tico de Madrid, la ma\u00f1ana trajo una sorpresa que nadie esperaba: un cambio en el escudo. \"Una evoluci\u00f3n\", como explic\u00f3 Miguel \u00c1ngel Vizca\u00edno, de Sra. Rusmore. Encargado a la agencia Vasava (\"Es un escudo que defiende los mismos valores, pero que mira al futuro\"), m\u00e1s redondo, m\u00e1s azul, \"que recuerda al primer escudo del club que se puso un futbolista del Atl\u00e9tico en 1903\", asegur\u00f3 Pet\u00f3n.\"Mantiene la forma. El rojo y blanco es nuestra vida. Lo que conocemos de siempre\", asegur\u00f3 Gabi. \"Tiene el oso m\u00e1s grande, es m\u00e1s madrile\u00f1o\", asegur\u00f3 desde Vasava.La visualizaci\u00f3n del nuevo escudo en todas las prendas del club, tanto en las de la plantilla como las que se ponen a la venta, ser\u00e1 a partir de las pr\u00f3xima temporada, 2017-18.\u201cEs m\u00e1s potente que el anterior. El escudo se ha simplificado\u201d, asegur\u00f3 Clemente Villaverde. \u201cEl cambio llama la atenci\u00f3n, pero es un escudo limpio que transmite lo que quiere ser: Atl\u00e9tico de Madrid, la rojiblanca y de Madrid\u201d, asegur\u00f3 G\u00e1rate.Gabi, el capit\u00e1n del Atl\u00e9tico, ha dicho sobre el cambio del escudo: \u201cEs emocionante ver el crecimiento del club. Con este escudo hemos recuperado parte de la historia. La gente tiene que estar orgullosa del pasado y del futuro que viene\u201d.", "section": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "id": "57582016-12-09T15:00:25+01:00", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "tags": ["Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/09/primera/1481288858_885875_1481288934_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-09T14:08:59+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:12.987924", "headline": "El Metropolitano: casa del Atl\u00e9tico desde 1920 hasta 1966", "text": "El Metropolitano volver\u00e1 a lucir como nombre en el campo del Atl\u00e9tico de Madrid. El Estadio Metropolitano de Madrid fue el primer estadio en el que jug\u00f3 el Atl\u00e9tico de Madrid (antes conocido como Athletic), desde el 13 de mayo de 1926 hasta 1966 cuando ya se traslad\u00f3 al Vicente Calder\u00f3n, en la ribera del Manzanares. El partido que abri\u00f3 este estadio fue un Athletic de Madrid-Real Sociedad que los rojiblancos ganaron por 2-1.El estadio, que contaba con capacidad para unos 30000 espectadores, estaba situado en la Colonia del Metropolitano, como parte de un proyecto inmobiliario promovido por Miguel Otamendi, la cabeza visible del naciente Metro de Madrid. De hecho, el estadio era propiedad del Metropolitano Alfonso XIII junto con el Consejo de Administraci\u00f3n de la Urbanizadora Metropolitana. Este estaba situado cerca de la actual Avenida Reina Victoria, a unos 900 metros de la glorieta de Cuatro Caminos.Debido a su situaci\u00f3n cercana a la Ciudad Universitaria, el Metropolitano sufri\u00f3 graves da\u00f1os a causa de la Guerra Civil. El ej\u00e9rcito, por aquel entonces, dirigente del Atl\u00e9tico de Aviaci\u00f3n compr\u00f3 los terrenos y se encarg\u00f3 de la reconstrucci\u00f3n del estadio.El Atl\u00e9tico jug\u00f3 en este estadio hasta que en 1966, se mud\u00f3 al Vicente Calder\u00f3n. El Metropolitano fue demolido y hoy, en su lugar, hay bloques de viviendas.", "section": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "id": "39992016-12-09T14:08:59+01:00", "author": "Alberto P. Sierra", "tags": ["Estadio Vicente Calder\u00f3n", "Liga Santander", "Estadios f\u00fatbol", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Instalaciones deportivas", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"]},
{"images": [], "date": "2016-12-09T20:23:39+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:13.163763", "headline": "10 historias del Metropolitano que todo atl\u00e9tico debe saber", "text": "", "section": "\nATL\u00c9TICO DE MADRID\n", "id": "22602016-12-09T20:23:39+01:00", "author": "Jorge Fern\u00e1ndez Maldonado", "tags": ["Estadio Vicente Calder\u00f3n", "La Peineta", "Grupo Wanda", "Estadios f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Instalaciones deportivas", "Comunidad de Madrid", "Deportes", "Empresas", "Espa\u00f1a", "Econom\u00eda"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/09/internacional/1481312955_269149_1481313086_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-09T20:52:40+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:13.292186", "headline": "Gui\u00f1o de Cavani al Atl\u00e9tico: \"Me gustar\u00eda jugar con Griezmann...\"", "text": "Edinson Cavani, jugador del PSG, pas\u00f3 por los micr\u00f3fonos de 'SFR Sport' y all\u00ed asegur\u00f3 que en el futuro le gustar\u00eda formar parte del mismo equipo que Antoine Griezmann, jugador del Atl\u00e9tico de Madrid. \"Me gustar\u00eda jugar un d\u00eda con Antoine Griezmann\", dijo el delantero sin desvelar si \u00e9l llegar\u00eda al Atl\u00e9tico, el colchonero al PSG o se encontrar\u00edan en un tercer club.El uruguayo, que hace unos d\u00edas dijo que estuvo cerca de fichar por el Atl\u00e9tico, quiso dejar claro que actualmente s\u00f3lo piensa en el PSG y en hacerlo lo mejor posible durante su estancia en el club parisino. \"Estoy seguro de una cosa, voy a defender esta camiseta hasta mi \u00faltimo d\u00eda aqu\u00ed\", indic\u00f3.El futbolista del PSG asegur\u00f3 que se encuentra en un buen momento de forma y \"cuando se tiene confianza, se siente capaz de todo. Adem\u00e1s, estoy jugando en la posici\u00f3n que quiero\". Respecto a la situaci\u00f3n del equipo en el que milita dijo que \"si no ganamos al Niza, la situaci\u00f3n pueda llegar a ser complicada.", "section": "FRANCIA", "id": "39252016-12-09T20:52:40+01:00", "author": "Abel Romera", "tags": ["Par\u00eds Saint Germain", "Cavani", "Antoine Griezmann", "Liga francesa", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Organizaciones deportivas", "Deportes"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/09/primera/1481321232_897887_1481321378_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-09T23:07:12+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:13.440856", "headline": "La afici\u00f3n rojiblanca se moviliza en contra del nuevo escudo", "text": "A partir de la 2017-18, el escudo del Atl\u00e9tico pierde el borde dorado. Tambi\u00e9n colores: el negro del oso, el verde del madro\u00f1o, el marr\u00f3n. A partir de las 2017-18, el escudo del Atleti cambia. S\u00f3lo tendr\u00e1 tres colores, azul, rojo y blanco, y mandar\u00e1 uno, el azul. El oso, adem\u00e1s, cambia de direcci\u00f3n. Antes miraba a la izquierda, ahora lo har\u00e1 a la derecha.\u201cLo hemos simplificado. Eliminamos elementos que creemos que no ten\u00edan que estar y, en esa simplicidad, est\u00e1 su potencia\u201d, explicaron Bruno Selles y Enric Godes, del estudio Vas Ava, encargado de su redise\u00f1o. Ser\u00e1 el duod\u00e9cimo en los 113 a\u00f1os de historia del club. Cinco de ellos, sustanciales y, el resto, evoluciones (ver gr\u00e1fico adjunto; el de 2008, el pen\u00faltimo, publicado a modo de identidad institucional, no escudo).\u201cEs un cambio positivo. Al principio puede llamar la atenci\u00f3n, pero es un escudo limpio que transmite qu\u00e9 quiere ser el Atl\u00e9tico\u201d, alab\u00f3 G\u00e1rate. Impacto cre\u00f3 y mucho: durante todo el d\u00eda fue trending topic. Gran parte de la afici\u00f3n se mostr\u00f3 indignada. Nadie lo esperaba. Quiz\u00e1 por eso, impact\u00f3 tanto.\n\nAfici\u00f3n en contra. Casi inmediato, en Change.org, se ped\u00edan firmas en su contra (son ya 4.323) y la afici\u00f3n se movilizaba en redes para concretar manifestaciones (por ejemplo, ma\u00f1ana a las 10:00, enfrente de las oficinas del club) y pedir a los dirigentes rojiblancos su retirada.", "section": "ATL\u00c9TICO", "id": "30352016-12-09T23:07:12+01:00", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "tags": ["Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/09/primera/1481318623_317459_1481318984_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-09T22:30:43+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:13.539329", "headline": "El Atl\u00e9tico s\u00f3lo sac\u00f3 un punto contra los rivales directos", "text": "EI Atl\u00e9tico buscar\u00e1 el lunes volver a la senda del triunfo en casa del Villarreal. Una plaza complicada y un rival de nivel dentro de LaLiga; no en vano, los amarillos son quintos en la tabla, a s\u00f3lo dos puntos de los rojiblancos. Un condicionante, el de jugar contra los equipos de la parte alta de la tabla que, esta temporada, est\u00e1 lastrando al equipo de Simeone: s\u00f3lo ha sacado un punto de 12 posibles contra los actuales seis primeros de la clasificaci\u00f3n con los que ha jugado. El Villarreal es el contrincante que le falta dentro de ese grupo de equipos en plaza europea y sumar los tres puntos se antoja importante para no perder otro puesto en la tabla y para encauzar el camino despu\u00e9s del empate ante el Espanyol en el Calder\u00f3n en la pasada jornada.Los n\u00fameros son elocuentes: un empate y tres derrotas contra los rivales directos del campeonato nacional. Si bien es cierto que tres de esos cuatro choques fueron a domicilio, es evidente que el conjunto colchonero ha perdido cierto fuelle competitivo en estos primeros meses de campa\u00f1a. Arranc\u00f3 bien este periplo, logrando un empate en el Camp Nou gracias a un gol de Correa, revolucionario desde el banquillo; pero en Sevilla se torci\u00f3 con el tanto de Nzonzi, sin respuesta. Y m\u00e1s tarde llegaron los dos golpes m\u00e1s contundentes: 2-0 en Anoeta y 0-3 en el \u00faltimo derbi de LaLiga en el Calder\u00f3n, con Cristiano Ronaldo adue\u00f1\u00e1ndose del encuentro con un triplete.\u00a0Es en buena medida en estos partidos donde se le han ido al Atleti los puntos que le est\u00e1n impidiendo competir por el liderato, como s\u00ed hizo en los cursos pasados.Romper esta din\u00e1mica depende de sacar un triunfo de El Madrigal, algo que no ser\u00e1 sencillo, a tenor de los antecedentes: el Villarreal ha jugado siete partidos esta temporada en su casa y ha ganado cinco de ellos, cosechando un empate y s\u00f3lo una derrota. Es decir, 16 puntos de 21 posibles. Los de Escrib\u00e1 basan su fortaleza en la defensa: han encajado s\u00f3lo cinco goles en su campo, los mejores de LaLiga en ese apartado. Y marcaron 14, a una media de dos por partido.", "section": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "id": "97512016-12-09T22:30:43+01:00", "author": "Manu de Juan", "tags": ["Villarreal CF", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/10/primera/1481367434_320804_1481367555_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-10T11:57:14+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:13.590435", "headline": "El agente de Oblak se quedar\u00eda un 12,5% de un posible traspaso", "text": "La investigaci\u00f3n de los papeles de Football Leaks destapados por Der Spiegel y analizados por la red de investigaci\u00f3n EIC y El Mundo sigue desgranando los contratos de los futbolistas: sus sueldos, los traspasos, las cl\u00e1usulas\u2026 En la situaci\u00f3n contractual del portero esloveno Jan Oblak, que firm\u00f3 por el Atl\u00e9tico en el verano de 2014, llaman la atenci\u00f3n tres datos:1. Su representante, el esloveno Miha Mlakar, recibir\u00eda un 12\u20195% de un posible traspaso de Oblak del Atl\u00e9tico a otro club.2. De los 16 millones de euros pagados por el Atl\u00e9tico al Benfica, el club portugu\u00e9s s\u00f3lo ingres\u00f3 9,46M\u20ac. El resto fueron para otras sociedades, intermediarios y terceros.3. De esas comisiones que cobraron otros intermediarios, la empresa de Jorge Mendes se llev\u00f3 un 20% del traspaso, tras firmar un acuerdo un a\u00f1o antes con el Benfica.Seg\u00fan la investigaci\u00f3n de EIC, el jugador est\u00e1 al corriente de todos los movimientos y satisfecho con el trabajo de su agente. En caso de que el Atl\u00e9tico decida vender al jugador en un futuro, el 12\u20195% de la cantidad de ese hipot\u00e9tico traspaso ya tiene propietario: el agente del jugador, Miha Mlakar.", "section": "ATL\u00c9TICO | FOOTBALL LEAKS", "id": "84472016-12-10T11:57:14+01:00", "author": "Edu Herrero", "tags": ["Jan Oblak", "Football Leaks", "Futbolistas", "Gasto fichajes", "Contratos deportivos", "Jugadores", "Mercado fichajes", "Presupuestos deportivos", "Fichajes", "Financiaci\u00f3n deportiva", "Clubes f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "Deportistas", "Equipos", "F\u00fatbol", "Gente", "Deportes", "Sociedad"]},
{"images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/09/primera/1481319273_877826_1481319425_noticia_normal.jpg"], "date": "2016-12-10T00:49:05+01:00", "number of comments": "0", "updated_at": "2016-12-10T18:50:13.669637", "headline": "La lesi\u00f3n de Filipe abre la pugna en el once entre Lucas y Vrsaljko", "text": "Filipe ha ca\u00eddo lesionado y no se espera su regreso hasta 2017; se perder\u00e1, seguro, los duelos restantes en 2016: Villarreal, Las Palmas y Guijuelo. Y qui\u00e9n sabe si alguno m\u00e1s, depender\u00e1 de su evoluci\u00f3n. Mientras, dos jugadores de la plantilla pugnan por suplirle en el once titular: Lucas y Vrsaljko. Ambos cuentan con argumentos, pero, de cara al vital choque de Villarreal, Simeone deber\u00e1 elegir a uno.La situaci\u00f3n de ambos en cuanto a minutos jugados es casi id\u00e9ntica: Vrsaljko ha disputado 450\u2019 y Lucas, 443\u2019. El primero fue uno de los fichajes del verano, se desembolsaron por \u00e9l 16 millones al Sassuolo con la esperanza de que diese competencia a Juanfran. Pero el alicantino (1.454\u2019) no nota la presi\u00f3n. Es carrilero diestro, pero con Croacia ha jugado mucho por la izquierda. Y en el caso del canterano, central natural, le beneficia su \u00faltimo partido, disputado en M\u00fanich. Luci\u00f3 contra el Bayern como lateral y eso puede darle la titularidad.", "section": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "id": "90392016-12-10T00:49:05+01:00", "author": "Manu de Juan", "tags": ["Filipe Luis", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"]}
]