[
{"id": "28652016-12-29T18:53:39.965319", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-26T11:13:43+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/26/primera/1482746985_522010_1482747218_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:39.965319", "commentCount": "0", "author": "Jorge Garc\u00eda", "articleSection": "ATL\u00c9TICO MADRID", "keywords": ["Egipto", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "\u00c1frica", "Oriente pr\u00f3ximo", "Asia", "Deportes"], "articleBody": "La Fundaci\u00f3n del Atl\u00e9tico de Madrid ha firmado un acuerdo de colaboraci\u00f3n con Sixth of October Development and Investment Company (SODIC) para gestionar una academia de f\u00fatbol en la barrio de Westown de la localidad de Sheikh Zayed, muy cercana a El Cairo. \u201cEl Atl\u00e9tico ha suscrito un acuerdo con nosotros para construir en Sheikh Zayed un estadio que pueda acoger competiciones nacionales e internacionales\u201d, explica Magued Sherif, director general de SODIC.Adem\u00e1s, el club colchonero se encargar\u00e1 de estandarizar el sistema de entrenamientos de la Sports Club Academy a su programa de tecnificaci\u00f3n y entrenamientos acorde con el resto de escuelas que tiene diseminadas por el mundo. El Atl\u00e9tico ya trabajaba desde 2013 en Egipto, donde es el club for\u00e1neo l\u00edder en formaci\u00f3n de futbolistas trabajando con cerca de 3.000 de todo el pa\u00eds. \u201cNos entusiasma esta colaboraci\u00f3n con el Atl\u00e9tico y este acuerdo es un hito importante para el desarrollo de la plataforma SODIC de deportes\u201d, asegura Magued Sherif. Los trabajos en la academia se iniciar\u00e1n a comienzos de 2017, seg\u00fan explica SODIC.", "headline": "El Atleti se asocia con SODIC para desarrollar el f\u00fatbol egipcio", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/26/primera/1482746985_522010.html"},
{"id": "1322016-12-29T18:53:40.621913", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-25T12:41:08+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/25/primera/1482665242_536214_1482665376_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:40.621913", "commentCount": "0", "author": "Ignacio Camacho", "articleSection": "MERCADO DE FICHAJES", "keywords": ["Thibaut Courtois", "Jan Oblak", "Chelsea FC", "Real Madrid", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "articleBody": "El Chelsea ya est\u00e1 buscando un recambio para Thibaut Courtois. Como ya public\u00f3 AS, el Madrid est\u00e1 muy interesado en hacerse con el portero belga el pr\u00f3ximo verano y esto ha provocado que comiencen a sonar todas las alarmas en Stamford Bridge. Tanto Antonio Conte, t\u00e9cnico del club londinense, como Roman Abramovich, el due\u00f1o, ya han pensado en una alternativa de garant\u00edas. Seg\u00fan informa el diario ingl\u00e9s , Jan Oblak, portero del Atl\u00e9tico de Madrid, es el favorito para sustituir a Courtois en el caso de que, finalmente, este se convierta en el guardameta del Madrid.La venta de \u00d3scar al Shangai SIPG chino por 60 millones y el dinero que dejar\u00eda Courtois al marcharse colocar\u00edan al Chelsea en una posici\u00f3n ventajosa para hacer una oferta importante al Atl\u00e9tico de Madrid, que pag\u00f3 por Oblak 16 millones de euros al Benfica hace tres temporadas.El diario brit\u00e1nico tambi\u00e9n informa que el club londinense maneja otras dos alternativas en caso de que el Atl\u00e9tico se negara a negociar. La primera, Gianluigi Donnarumma, el jovenc\u00edsimo portero del Mil\u00e1n que acaba de proclamarse campe\u00f3n de la Supercopa de Italia gracias a una excelente actuaci\u00f3n en la tanda de penaltis. La \u00faltima opci\u00f3n ser\u00eda el guardameta suizo Yan Sommer, de 28 a\u00f1os, que juega en el Borussia Monchengladbach.", "headline": "El Chelsea quiere a Oblak si Courtois se marcha al Madrid", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/25/primera/1482665242_536214.html"},
{"id": "26382016-12-29T18:53:40.909810", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T17:40:04+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:40.909810", "commentCount": "0", "author": "Jes\u00fas Colino", "articleSection": "XXI LALIGA PROMISES INTERNACIONAL", "keywords": ["LaLiga Promises", "F\u00fatbol 7", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Categor\u00edas inferiores", "Atl\u00e9tico Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "articleBody": "Dos goles de Gavi, el primero a los 8 segundos, sentenciaron el Minicl\u00e1sico y meten al Bar\u00e7a en la final de LaLiga Promises, donde se medir\u00e1 al Atl\u00e9tico. Sin darse ni cuenta, el Madrid ya se vio por debajo en el marcador. En la primera jugada, tres toques y Gavi se plant\u00f3 solo ante \u00c1ngel. No perdon\u00f3. El 10, llegado a La Masia hace un a\u00f1o desde el Betis, aprovech\u00f3 los huecos que le abr\u00eda Xavi Planas y tuvo las mejores de la primera parte.A los cinco minutos, \u00c1lvaro le detuvo el empate con un parad\u00f3n a Albajara y el duelo se anim\u00f3, con llegadas a ambas \u00e1reas, aunque a los blancos le costaba m\u00e1s.Tirando del carro madridista se puso Nico, de cuya zurda salieron los disparos m\u00e1s peligrosos. Uno roz\u00f3 el larguero, otro lo sac\u00f3 Alain en pleno vuelo... Y cuando m\u00e1s opciones ve\u00eda el Madrid, Gavi se arranc\u00f3 por la izquierda, amag\u00f3, recort\u00f3 con la zurda y defini\u00f3 con la diestra para sentenciar.El Bar\u00e7a jugar\u00e1 de nuevo la final, y esta generaci\u00f3n podr\u00e1 defender el t\u00edtulo logrado hace un a\u00f1o en Miami. Su \u00faltimo escollo ser\u00e1 el Atl\u00e9tico a las 21:30 (La Sexta), que antes hab\u00eda apeado al Sporting por 1-4. Pese a que los asturianos lo intentaron todo, los madrile\u00f1os dominaron el duelo de principio a fin, consiguiendo as\u00ed su puesto en la final.", "headline": "Bar\u00e7a y Atleti, a la final tras eliminar a Madrid y Sporting", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/mas_futbol/1483013864_521271.html?autoplay=1"},
{"id": "31682016-12-29T18:53:42.011120", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-26T03:06:12+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/26/primera/1482715064_379196_1482715195_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:42.011120", "commentCount": "0", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "keywords": ["Liga Santander", "Estad\u00edsticas", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "articleBody": "Si 2016 termina para el Atl\u00e9tico a cinco puntos y tres puestos del Sevilla en LaLiga, nada m\u00e1s comenzar 2017 los de Simeone pueden recuperar esa distancia perdida. Los rojiblancos ahora mismo son sextos, con 28 puntos, mientras que los andaluces son terceros, con 33. Pero todo eso puede cambiarlo enero. El calendario, en principio, parece m\u00e1s asequible para los del Cholo.El primer partido de Liga de los rojiblancos en el a\u00f1o ser\u00e1 el de la jornada 17\u00aa en Ipurua, ante el Eibar (el s\u00e1bado 7, 16:15 horas). Despu\u00e9s recibir\u00e1 al Betis y viajar\u00e1 a San Mam\u00e9s para cerrar la primera vuelta de la Liga. Luego comenzar\u00e1 la segunda vuelta ante Alav\u00e9s y Legan\u00e9s, con los que empat\u00f3 en el inicio del campeonato. Enero no ser\u00e1 f\u00e1cil para el equipo de Sampaoli.En la primera jornada del a\u00f1o, el Sevilla se enfrentar\u00e1 a una de las sensaciones de esta Liga, la Real de Eusebio, quinto, con 29 puntos, rival directo. Pero es que despu\u00e9s lo que le viene es el l\u00edder de Liga, el Madrid invicto de Zidane desde hace 37 partidos (al que tambi\u00e9n, por cierto, se medir\u00e1 en los octavos de la Copa este enero, mientras el Atleti lo hace contra Las Palmas). Despu\u00e9s viajar\u00e1 a El Sadar y a Cornell\u00e1, mientras que en el primer partido de febrero recibe al Villarreal. En los dos \u00faltimos partidos, en la primera vuelta, el Sevilla gan\u00f3 al Espanyol 6-4, pero en El Madrigal no pas\u00f3 del empate, 0-0. El calendario puede acercar al Atleti a la tercera plaza.L\u00edDERES", "headline": "El final de la primera vuelta puede acercarle al Sevilla", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/26/primera/1482715064_379196.html"},
{"id": "94692016-12-29T18:53:42.488674", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-26T20:12:43+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:42.488674", "commentCount": "0", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "articleSection": "BARCELONA", "keywords": ["Andr\u00e9s Iniesta", "Contratos deportivos", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "articleBody": "En 2018 acaba el contrato de Andr\u00e9s Iniesta con el Barcelona, como el de Lionel Messi, y al igual que el argentino, el Barcelona est\u00e1 por la labor de sentarse a renovar cuanto antes mejor. Todos saben el compromiso del manchego con el club, el \u00fanico en el que ha jugado, aunque el centrocampista sabe c\u00f3mo y cu\u00e1ndo mover sus cartas. Eso es conocido por la junta directiva de Josep Mar\u00eda Bartomeu, que es consciente de la dificultad que tendr\u00e1n para ampliar el contrato a Iniesta, de 32 a\u00f1os.Hasta el momento no hubo contactos formales para comenzar a dialogar un nuevo contrato. Las posturas son buenas, pero ni el futbolista sabe lo que le ofrecer\u00e1 el club ni Bartomeu conoce qu\u00e9 les pedir\u00e1 el jugador. \u201cPuede haber algo de controversia, pero Iniesta seguir\u00e1 en el Barcelona\u201d, dicen por los despachos del Camp Nou. Con todo, el jugador guarda silencio. Meses atr\u00e1s dijo que quer\u00eda \u201cacabar su carrera en el Bar\u00e7a\u201d, algo que fue bien recibido en los despachos del Camp Nou, aunque eso s\u00ed, el jugador exigir\u00e1 seguir siendo uno de los mejores pagados del equipo, algo que se ha merecido en el terreno de juego (a d\u00eda de hoy est\u00e1 en el segundo escalaf\u00f3n salarial).Conscientes de que la carga de la masa salarial puede dispararse demasiado para la delicada situaci\u00f3n econ\u00f3mica del club (hace poco firmaron sus mejoras Busquets, Neymar y Luis Su\u00e1rez), con la entrada en escena de Iniesta y de Messi (le ofrecer\u00e1n 70 millones brutos por temporada, 35 netos) el panorama puede acabar de complicarse. \u201cEs un tema controlado\u201d, dicen en el club, que intuyen que renovar a Iniesta no ser\u00e1 tan sencillo como muchos pueden llegar a creer.La cl\u00e1usula. La \u00faltima renovaci\u00f3n de Iniesta la firm\u00f3 el 23 de diciembre de 2013. Entonces, con Sandro Rosell en la presidencia, el futbolista firm\u00f3 un contrato con una cl\u00e1usula que pod\u00eda activar una renovaci\u00f3n autom\u00e1tica. Nadie desvel\u00f3 el contenido de ella, ni el club ni el entorno del jugador, que se guarda esa carta en la manga.Iniesta quiere seguir en el Camp Nou hasta el final de su carrera. Como Bartomeu pretende con Messi. El manchego se lo gan\u00f3 sobre el terreno de juego y ahora llegan las curvas, que conforme pase el tiempo se pueden ir cerrando m\u00e1s. No ser\u00e1 sencillo renovarle, pese al deseo, aunque todos conf\u00edan en poder conseguirlo.L\u00edDERES", "headline": "Bartomeu considera que costar\u00e1 poder renovar a Andr\u00e9s Iniesta", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/26/primera/1482715979_867590.html?autoplay=1"},
{"id": "51322016-12-29T18:53:43.282563", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-26T12:41:19+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/26/primera/1482752120_281137_1482752350_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:43.282563", "commentCount": "0", "author": "Jorge Garc\u00eda", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "keywords": ["Antoine Griezmann", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "articleBody": "Griezmann va a terminar como el jugador que m\u00e1s se ha revalorizado en 2016. El delantero franc\u00e9s del Atl\u00e9tico comenz\u00f3 el a\u00f1o con un valor de 50 millones de euros seg\u00fan el sitio especializado Transfermarkt, y habr\u00e1 multiplicado su registro hasta los 80 millones. Nadie habr\u00e1 crecido tanto. Renato Sanches, con su rendimiento en el Benfica y su posterior traspaso al Bayern, le sigue con un incremento de 29, 2 millones hasta los 30 millones de valor. Tercero es Higua\u00edn, en ese r\u00e1nking de crecimiento que pas\u00f3 de 47 a 75 millones despu\u00e9s de acabar m\u00e1ximo artillero del Calcio la temporada pasada con el Napoli y despu\u00e9s protagonizar el traspaso del verano a la Juventus por 90 millones. Adem\u00e1s otro colchonero, Sa\u00fal, se ha colado entre los seis jugadores que se han revalorizado m\u00e1s en 2016. El colchonero figura igualado en quinta posici\u00f3n con Pogba. Seg\u00fan 'Transfermarkt', ambos han elevado su cotizaci\u00f3n en 25 millones en 2016. El franc\u00e9s de 55 a 80 millones y el canterano del Atl\u00e9tico desde los 10 hasta los 35. Entre ellos y los tres primeros se ha colado Joao Mario, el centrocampista portugu\u00e9s del Inter, que ha incrementado su valor de los 8 a los 35 millones.\u00a0Pero Griezmann ha estado a gran nivel en todas las competiciones que disput\u00f3 en 2016. En las cita decisivas de 2016. Acab\u00f3 LaLiga con el Atl\u00e9tico en tercera posici\u00f3n colaborando con 22 goles. Adem\u00e1s, disput\u00f3 la final de la Liga de Campeones, competici\u00f3n en la que marc\u00f3 7 goles y fue incluido en el once ideal del torneo. Los clubes m\u00e1s poderosos de Europa se hab\u00edan ya interesado en \u00e9l y el Atl\u00e9tico contest\u00f3 r\u00e1pidamente renovando su contrato y elevando su cl\u00e1usula hasta los 100 millones. Fue antes de que tambi\u00e9n se exhibiera con Francia en la Eurocopa. No pudo coronarse campe\u00f3n pero fue elegido mejor jugador del torneo a la par que concluy\u00f3 el mismo como m\u00e1ximo goleador.Hace pocas fechas ha sido coronado mejor jugador franc\u00e9s del a\u00f1o 2016 y por primera vez fue invitado a la mesa del podium del Bal\u00f3n de Oro. Termin\u00f3 tercero por detr\u00e1s de Cristiano y Messi. Actualmente el delantero franc\u00e9s atraviesa por un momento discreto en el Atl\u00e9tico, dado que su producci\u00f3n ofensiva se ha estancado. Acumula nueve partidos de LaLiga sin marcar. En total suma nueve tantos en 21 partidos y recuperar su olfato es uno de los deseos colchoneros para el nuevo a\u00f1o.No obstante deja un 2016 para enmarcar siendo uno de los objetivos de los clubes m\u00e1s poderosos, pero en el Atl\u00e9tico se cubrieron las espaldas, el que le quiere deber\u00e1 hacer una de esas inversiones hist\u00f3ricas del f\u00fatbol europeo. Griezmann terminar\u00e1 2016 como el sexto jugador de m\u00e1s valor despu\u00e9s de Messi (120 millones); Cristiano (110); Neymar (100) y Luis Su\u00e1rez y Bale (90).", "headline": "Griezmann terminar\u00e1 el a\u00f1o como el m\u00e1s revalorizado", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/26/primera/1482752120_281137.html"},
{"id": "62482016-12-29T18:53:43.324382", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-27T09:02:35+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/27/primera/1482825755_229066_1482825855_noticia_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/27/primera/1482825755_229066_1482825898_sumario_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:43.324382", "commentCount": "0", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "articleSection": "BARCELONA", "keywords": ["Primera divisi\u00f3n", "La Liga", "FC Barcelona", "Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "Prensa deportiva", "F\u00fatbol", "Equipos", "Prensa", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes", "Medios comunicaci\u00f3n", "Comunicaci\u00f3n"], "articleBody": "La Barcelona cul\u00e9 se levanta hoy con diferentes temas de portadas. 'Sport' explica las intenciones de la directiva azulgrana, que no tienen intenci\u00f3n de esperar m\u00e1s all\u00e1 del mes de marzo para saber si Luis Enrique quiere continuar en el equipo, mientras que 'Mundo Deportivo' publica el resultado de una encuesta realizada a 300 socios del club azulgrana.El medio deportivo del 'Grupo Zeta' indica en su primera p\u00e1gina que si antes de que acabe el primer trimestre del a\u00f1o 2017 no hay una respuesta del entrenador actual, Josep Mar\u00eda Bartomeu y sus hombres de confianza en la parcela deportiva, con Robert Fern\u00e1ndez a la cabeza, comenzar\u00e1n a buscar un sustituto, adem\u00e1s de comentar que hay confianza en Luis Enrique, pero que no se puede \"hipotecar\" el futuro.'Mundo Deportivo', por su parte, da a conocer el resultado de una encuesta realizada a un grupo de socios. Seg\u00fan los resultados, el 54% de los preguntados conf\u00eda en el Triplete y el 84% est\u00e1 convencido de la remontada del equipo en LaLiga ante los tres puntos (que pueden ser seis si el Madrid gana en Valencia el partido que tiene aplazado) que el equipo blanco tiene en lo m\u00e1s alto de la clasificaci\u00f3n. El resultado del estudio tambi\u00e9n indica que Luka Modric ser\u00eda el fichaje que \"m\u00e1s ilusi\u00f3n\" har\u00eda a la afici\u00f3n y que Samuel Umtiti es el fichaje mejor valorado con un 8,25 de nota.\nL\u00edDERES", "headline": "Prensa catalana: del futuro de Luis Enrique a la fe en el Triplete", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/27/primera/1482825755_229066.html"},
{"id": "84972016-12-29T18:53:44.394762", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-27T03:28:20+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:44.394762", "commentCount": "0", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "articleSection": "BARCELONA", "keywords": ["Lionel Messi", "Contratos deportivos", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "articleBody": "Entrada ya en la \u00faltima semana del a\u00f1o, al barcelonismo hay una situaci\u00f3n que sigue incomod\u00e1ndole; la renovaci\u00f3n de Lionel Messi, que pinta a densa y complicada. Hubo hasta ahora unos primeros contactos que no pasaron de unas simples llamadas. El Bar\u00e7a sabe hasta d\u00f3nde puede llegar (35 millones netos por temporada), mientras que el jugador maneja toda la informaci\u00f3n de c\u00f3mo y por cu\u00e1nto firmaron sus compa\u00f1eros y rivales, Cristiano Ronaldo incluido, adem\u00e1s de conocer los deseos de equipos como el Manchester City o el PSG en reclutarlo para el futuro.El Bar\u00e7a lo va a dar todo. Josep Mar\u00eda Bartomeu parece tenerlo todo estudiado, se siente tranquilo, confiado y sobre todo, respaldado. Desde Luis Enrique a Xavi, pasando por Iniesta, Su\u00e1rez, Piqu\u00e9 o Neymar han pedido p\u00fablicamente al argentino que firme su renovaci\u00f3n con el Bar\u00e7a. No lo ven (o no quieren) con otra camiseta que no sea la azulgrana. \u201cEl d\u00eda que se anuncie su renovaci\u00f3n ser\u00e1 para celebrarlo\u201d, dijo Luis Enrique, mientras que Neymar dijo estar \u201cseguro\u201d de que firmar\u00e1. Su\u00e1rez le quiso dar tranquilidad (\u201cya es mayor para decidir\u201d), a la vez que Xavi afirm\u00f3 que a Messi \u201clo veo feliz y contento. No he hablado de la renovaci\u00f3n, pero sabe que el Barcelona es el mejor club del mundo para \u00e9l y no lo veo en otro club\u201d.Desde 2005 ya ha rubricado siete renovacionesEn junio de 2005 ampli\u00f3 su primer compromiso hasta el a\u00f1o 2010, aunque dos meses despu\u00e9s, ante el riesgo de fuga, Joan Laporta, le volvi\u00f3 a subir el sueldo. Este contrato dur\u00f3 hasta 2007, cuando lleg\u00f3 la tercera renovaci\u00f3n. Ah\u00ed firm\u00f3 hasta 2014 y la cl\u00e1usula ya subi\u00f3 hasta 150 millones. Al a\u00f1o siguiente lleg\u00f3 una nueva mejora de contrato. Luego, sinti\u00e9ndose importante en todos los sentidos, cerr\u00f3 el primer triplete de la historia (luego el sextete), cosa que le supuso, de nuevo visitar el despacho presidencial. Era 2009 y hasta 2012 la cosa se mantuvo tranquila hasta 2014. En junio de ese a\u00f1o y justo antes de irse vacaciones ampli\u00f3 hasta 2018, el contrato que ahora todos quieren volver a renovar: ser\u00eda la octava ocasi\u00f3n.L\u00edDERES", "headline": "El barcelonismo esta empujando a Leo Messi a renovar otra vez", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/27/primera/1482801172_481629.html?autoplay=1"},
{"id": "93452016-12-29T18:53:45.151477", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-27T17:33:04+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:45.151477", "commentCount": "0", "author": "V\u00edctor L\u00f3pez", "articleSection": "EL GUAJE EST\u00c1 EN ESPA\u00d1A", "keywords": ["David Villa", "New York City FC", "Luis Enrique", "MLS", "Valencia CF", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Real Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Organizaciones deportivas", "Deportes"], "articleBody": "David Villa ha regresado a Espa\u00f1a y ha repasado, en su Academia de El Planter en Puzol, la actualidad de LaLiga, con el Valencia, el Bar\u00e7a, el Madrid... y su futuro en el New York City.\u00bfC\u00f3mo ve la situaci\u00f3n del Valencia?\nNo estoy para dar consejos. Como valencianista que soy se pasa mal. La situaci\u00f3n es dif\u00edcil, sobre todo en lo deportivo que es lo que importa. Lo mejor es que queda mucho y tienen tiempo para salir de ah\u00ed y acabar lo mejor posible.Usted ya vivi\u00f3 algo parecido en el Valencia, \u00bfc\u00f3mo se gestiona esa situaci\u00f3n?\nFueron momentos muy dif\u00edciles. Nosotros llegamos a falta de siete jornadas y pele\u00e1bamos por el descenso. Espero que no vuelva a pasar eso.\u00bfQu\u00e9 mensaje le mandar\u00eda a la afici\u00f3n del Valencia?\nConfiar. Cuando las situaciones son malas es cuando m\u00e1s hay que estar. Ahora es momento de estar con el equipo y las evaluaciones se hacen al final. S\u00e9 que la afici\u00f3n no va a fallar. Ya se vivi\u00f3 una situaci\u00f3n dif\u00edcil y se saco.\u00bfSe podr\u00eda dar su vuelta al Valencia?Me hace ilusi\u00f3n que la gente se acuerde de m\u00ed y me tenga cari\u00f1o. A m\u00ed me gusta vivir en la realidad y ahora mismo tengo un a\u00f1o de contrato y voy a empezar all\u00ed s\u00ed o s\u00ed. Todo lo que se hable fuera de eso no es real.\u00bfY la Selecci\u00f3n es una realidad?\nPara m\u00ed si, pero es dif\u00edcil. Pero siempre digo que a\u00fan cuando est\u00e9 retirado en mi casa seguir\u00e9 so\u00f1ando en que me llame la selecci\u00f3n. S\u00e9 que hay mucha competencia.Desde que se march\u00f3 del Valencia, \u00bfalguna vez le han llamado para volver?\nHablar de cosas as\u00ed no son buenas. Y menos en situaciones as\u00ed. Ha habido muchos cambios pero nunca hubo opciones reales.\u00bfC\u00f3mo ve la Liga este a\u00f1o?\nEl Madrid tiene una ventaja considerable, pero queda mucho. Confi\u00f3 en que Barcelona y Atl\u00e9tico, que son los que m\u00e1s me tocan en el coraz\u00f3n, lleguen a pelear.Luis Enrique dej\u00f3 la puerta abierta de cara a marcharse el verano que viene, \u00bfqu\u00e9 opina?\nNo s\u00e9. Cuando opino de algo intent\u00f3 tener informaci\u00f3n y en este caso no la tengo. No hablo con Luis Enrique. S\u00e9 lo que ha hecho pero\u00bfY Messi? \u00bfCree que terminar\u00e1 renovando de por vida en el Barcelona?\nLo mismo, no tengo informaci\u00f3n. Supongo que se har\u00e1 porque los dos est\u00e1n encantados el uno con el otro.\u00bfC\u00f3mo ha visto que el Bal\u00f3n de Oro se lo haya llevado Cristiano Ronaldo?\nCreo que es una votaci\u00f3n dif\u00edcil de valorar. A veces se da al rendimiento personal otros por el rendimiento por el equipo. Si se habla del mejor jugador del mundo lo deber\u00eda ganar Messi. Este a\u00f1o y muchos m\u00e1s.", "headline": "Villa habla claro: el Madrid, el Valencia, Luis Enrique, su futuro...", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/27/primera/1482847732_835213.html?autoplay=1"},
{"id": "75552016-12-29T18:53:45.408648", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-26T21:35:50+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/26/mas_futbol/1482784434_420706_1482784544_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:45.408648", "commentCount": "0", "author": "Jorge Garc\u00eda", "articleSection": "ATL\u00c9TICO", "keywords": ["FFM", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Federaciones deportivas", "Organizaciones deportivas", "Deportes"], "articleBody": "El Atl\u00e9tico aporta ocho futbolistas a la lista de 18 que ha convocado la Federaci\u00f3n Madrile\u00f1a para participar en la primera fase del campeonato auton\u00f3mico de Espa\u00f1a de la categor\u00eda que empieza el martes. Por parte colchonera est\u00e1n citados Rub\u00e9n del Valle, \u00c1lex Dos Santos, Juan Ag\u00fcero, Aitor Pu\u00f1al, Salom\u00f3n Obama y Mikel Carro, del Atl\u00e9tico de Madrid, y Daniel Soriano y Alberto Gonz\u00e1lez Cirre, del Madrile\u00f1o. La selecci\u00f3n madrile\u00f1a defiende precisamente el t\u00edtulo y lo har\u00e1 con mayor\u00eda colchonera en sus filas. El resto de convocados son Fernando Rodr\u00edguez, Sergio Benito, Pedro Porro, Luis Meseguer (Rayo Vallecano), Gorka Zabarte, Adri\u00e1n de la Fuente, Mohamed Aiman (Real Madrid), Ra\u00fal Tavares, Hugo Duro (Getafe CF) y Enrique G\u00f3mez (Alcobendas CF).La Selecci\u00f3n Madrile\u00f1a, encuadrada en el grupo C, comienza el martes la competici\u00f3n a las 12:15 frente a Canarias. Esta primera fase se disputa en Humanes, en el campo municipal Emilio Zazo. El mi\u00e9rcoles Canarias se medir\u00e1 a Murcia, tambi\u00e9n a las 12:15, y el jueves se cerrar\u00e1 el grupo con el enfrentamiento entre Madrid y Murcia, a la misma hora. La entrada al campo para todos los partidos es gratuita.", "headline": "Mayor\u00eda colchonera en la Madrile\u00f1a Sub-18", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/26/mas_futbol/1482784434_420706.html"},
{"id": "47732016-12-29T18:53:47.291419", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-28T13:26:39+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:47.291419", "commentCount": "0", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "articleSection": "BARCELONA", "keywords": ["Pep Guardiola", "Julian Weigl", "Manchester City", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "articleBody": "No ser\u00e1 un verano sencillo para la secretar\u00eda t\u00e9cnica del Barcelona. Pese a que la mayor\u00eda de los deberes se hicieron el pasado a\u00f1o, el equipo necesita reforzarse. Lo sabe el presidente Josep Maria Bartomeu, que sigue con la idea de renovar a jugadores de la actual, asiente Robert Fern\u00e1ndez la decisi\u00f3n del m\u00e1ximo responsable y Luis Enrique, que no ha definido su futuro, trabaja con los ejecutivos de \u00e1rea qu\u00e9 futbolistas son los adecuados al estilo Bar\u00e7a.Julian Weigl, jovenc\u00edsimo pivote del Borussia Dortmund, es el que m\u00e1s gusta para darle, de entrada, relevo a Sergio Busquets como ancla del equipo. Es el n\u00famero uno en las listas de futuribles y los informes presentados sobre \u00e9l son realmente espectaculares.Lamentablemente para el Bar\u00e7a, eso s\u00ed, no es el \u00fanico club al que agrada este jugador de tan s\u00f3lo 21 a\u00f1os; la gran amenaza para los cul\u00e9s proviene de Inglaterra y se llama Manchester City. Pep Guardiola, t\u00e9cnico del conjunto citizen, est\u00e1 enamorado del futbolista y aunque Weigl firm\u00f3 hace unas semanas una ampliaci\u00f3n de contrato hasta 2021, uno de los encargos que le hizo el t\u00e9cnico catal\u00e1n a Begiristain para el pr\u00f3ximo verano es ir a por \u00e9l. De esta manera, al Bar\u00e7a le saldr\u00e1 un duro competidor, un rival con el que econ\u00f3micamente hablando nada puede hacer.Seguido por el club desde hace mucho tiempoPara los t\u00e9cnicos del Barcelona, la eclosi\u00f3n de Weigl era algo esperado desde hac\u00eda tiempo. Sus evoluciones fueron seguidas por la secretar\u00eda t\u00e9cnica, que trata de analizarlo cada semana y acuden all\u00ed donde juega el Borussia Dortmund. Entre la \u00faltima temporada y la presente, el medio ya suma 45 apariciones en la competici\u00f3n dom\u00e9stica (30 la pasada temporada y 15 en la presente), adem\u00e1s de 21 partidos de competici\u00f3n internacional (16 de Europa League el curso anterior y cinco de Champions en la actual). Las sensaciones que hay dentro de la secretar\u00eda t\u00e9cnica es que pocos futbolistas hay en la actualidad que tengan la soltura del alem\u00e1n. En el Bar\u00e7a, pese a que Andr\u00e9 Gomes ha jugado en esa posici\u00f3n y que Sergi Roberto tambi\u00e9n podr\u00eda cumplir, pretenden reforzar el pivote con el fin de darle descanso a Busquets, muy exigido, aunque en las \u00faltimas semanas parece que haya recobrado la chispa para comandar el juego del equipo.L\u00edDERES", "headline": "El Bar\u00e7a y el City de Pep luchan por el nuevo Busquets: Weigl", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/28/primera/1482890282_462840.html?autoplay=1"},
{"id": "59662016-12-29T18:53:48.019887", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-28T11:51:12+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/28/primera/1482922112_443747_1482922267_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:48.019887", "commentCount": "0", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "articleSection": "BARCELONA", "keywords": ["Sport", "Denis Su\u00e1rez", "El Mundo Deportivo", "FC Barcelona", "Prensa deportiva", "Prensa", "Equipos", "Deportes", "Medios comunicaci\u00f3n", "Comunicaci\u00f3n"], "articleBody": "Mucho trabajo le queda al equipo directivo de Josep Mar\u00eda Batrtomeu en cuesti\u00f3n de renovaciones. Cerradas las de Neymar, Busquets y Luis Su\u00e1rez, toca abordar algunas que se intuyen complicadas. Para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, Sport, en su primera p\u00e1gina, recuerda un tema del cual ya se habl\u00f3 infinidad de veces y afirma que el club pretende renovar a Messi, Iniesta; Rakitic, Ter Stegen y Luis Enrique antes de que concluya el primer trimestre del a\u00f1o.Por su parte, Denis Su\u00e1rez se lleva el protagonismo en Mundo Deportivo. All\u00ed, el medio gallego se declara fan de Lionel Messi. Del argentino dice que \"es el mejor y lo sabe todo Dios\" y le pide al nuevo a\u00f1o \"ganar la Champions League\".", "headline": "Renovaciones y la sinceridad de Denis, en la prensa de Barcelona", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/28/primera/1482922112_443747.html"},
{"id": "18722016-12-29T18:53:48.242490", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T18:30:05+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/29/primera/1483000299_212357_1483000444_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:48.242490", "commentCount": "0", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "articleSection": "BARCELONA", "keywords": ["Sport", "Arda Turan", "Darijo Srna", "Aleix Vidal", "El Mundo Deportivo", "FC Barcelona", "Prensa deportiva", "Prensa", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes", "Medios comunicaci\u00f3n", "Comunicaci\u00f3n"], "articleBody": "La prensa deportiva de Barcelona se levanta hoy con el regusto amargo del partido de la Selecci\u00f3n, que tras hacer un buen encuentro, no pudo ganar desde los once metros. Pese a todo, como es habitual, los temas de portada en estas \u00e9pocas vienen referidos al mercado de jugadores.En este caso, Sport utiliza el viejo gancho de la oferta china por Arda, algo que ya fue explicado hace unos d\u00edas desde Turqu\u00eda a trav\u00e9s del diario Fanatik. El medio de Zeta dice que hay una oferta de 40 millones para el Bar\u00e7a por el jugador, al que pagar\u00edan 45 netos por tres cursos.Mundo Deportivo, por su parte, habla de la opci\u00f3n de salida de Aleix, que tendr\u00eda ofertas encima de la mesa, aunque estas no le agradar\u00edan. Tambi\u00e9n explican que los cul\u00e9s le habr\u00edan hecho una propuesta a la baja a Darijo Srna, que debe responder en breve.", "headline": "Dos salidas y una entrada en la prensa de Barcelona", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/primera/1483000299_212357.html"},
{"id": "22982016-12-29T18:53:48.651797", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T02:24:24+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:48.651797", "commentCount": "0", "author": "Agust\u00edn Mart\u00edn", "articleSection": "REAL MADRID", "keywords": ["Bale", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "articleBody": "Disfrut\u00e9 las vacaciones de Navidad, pero es bueno volver a Madrid y acelerar la recuperaci\u00f3n\u201d. Gareth Bale colg\u00f3 ayer este mensaje en sus redes sociales acompa\u00f1\u00e1ndolo con la imagen que aparece a la derecha. Y es que el gal\u00e9s quiere regresar cuanto antes a los terrenos de juego. Bale cay\u00f3 lesionado en el encuentro ante el Sporting lisboeta el 22 de noviembre (una lesi\u00f3n traum\u00e1tica de los tendones peroneos de su tobillo derecho). Se oper\u00f3 una semana m\u00e1s tarde, el 29 (precisamente hoy se cumple un mes), en el hospital King Edward VII por el doctor James Calder. Se calculaba que estar\u00eda de baja 2-3 meses, pero la operaci\u00f3n delat\u00f3 que era m\u00e1s grave de lo que se esperaba: su baja se alargar\u00eda hasta abril.Ahora, un mes despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n, Bale acelera para ponerse a punto lo antes posible. Se ha perdido la victoria en el Mundial de Clubes y quiere estar disponible para el \u00faltimo tercio de la temporada.Su primera meta es llegar a la eliminatoria ante el N\u00e1poles (la ida se jugar\u00e1 el 15 de febrero y la vuelta el 7 de marzo). Para ello trabaja todos los d\u00edas con Jaime Benito, su fisio de confianza. Se lo llev\u00f3 con Gales a la Eurocopa de Francia y ha estado con \u00e9l estos d\u00edas en su Cardiff natal. Y es que Cardiff acoge este a\u00f1o la final de la Champions League. Y Gareth se ha propuesto renovar el t\u00edtulo delante de todos los suyos...Atentos a la selecci\u00f3n galesaEl Madrid teme que la selecci\u00f3n de Gales convoque a Bale antes de que \u00e9ste haya jugado con el Madrid. Los Dragones Rojos aparecen en la tercera posici\u00f3n del Grupo D clasificatorio para el Mundial de Rusia. Cuentan con 6 puntos y el pr\u00f3ximo encuentro oficial lo disputar\u00e1 el 24 de marzo de 2017 ante la Rep\u00fablica de Irlanda, l\u00edder de su grupo, en un partido que se disputar\u00e1 en el Aviva Stadium dublin\u00e9s. Ya este pasado mes de marzo, Coleman convoc\u00f3 al madridista pese a que sufr\u00eda una lesi\u00f3n muscular. Finalmente, no tuvo que viajar...L\u00edDERES", "headline": "Gareth Bale se machaca para volver a jugar antes de abril", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/primera/1482974664_457312.html?autoplay=1"},
{"id": "29242016-12-29T18:53:48.723450", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T03:56:21+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:48.723450", "commentCount": "0", "author": "Alvaro de la Rosa", "articleSection": "REAL MADRID", "keywords": ["Isco", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "articleBody": "La renovaci\u00f3n de Isco est\u00e1 en el horno, pero se va a cocinar a fuego lento. El Madrid y el jugador han tenido los primeros contactos para ampliar un contrato que finaliza el 30 de junio de 2018 y, aunque todo son buenas intenciones por ambas partes, el malague\u00f1o quiere esperar a final de temporada para tomar su decisi\u00f3n. Tras sentarse a hablar, no hay problema en la duraci\u00f3n (ser\u00eda hasta 2022) ni con el salario a percibir. Seg\u00fan ha podido saber AS, Isco medita su futuro en base a temas exclusivamente deportivos.La prioridad y el deseo del malague\u00f1o es seguir en el Madrid, pero quiere esperar a ver cu\u00e1l es su rol en el equipo de aqu\u00ed a final de temporada. Ahora mismo es el jugador 16\u00ba en tiempo de juego con 916 minutos. De los 26 partidos que ha jugado el equipo, Isco particip\u00f3 en 17 (s\u00f3lo fue baja en dos) y fue titular en 12, jugando s\u00f3lo dos completos: ante Alav\u00e9s y Betis. El a\u00f1o pasado acab\u00f3 muy satisfecho siendo el octavo jugador con m\u00e1s minutos jugados (2.627\u2019) y le preocupa perder importancia en el esquema.Rotaciones. Hasta la fecha, Zidane no ha podido contar con toda su plantilla nunca y, ahora, cuando se recuperen los lesionados, el jugador quiere comprobar cu\u00e1l es su estatus dentro de la plantilla y si las rotaciones se mantienen como hasta ahora cuando lleguen los encuentros clave. Isco sabe que cuenta con la confianza del t\u00e9cnico (siempre defendi\u00f3 su continuidad, pero quiere meditar bien todo). El Mundial de 2018 en Rusia tambi\u00e9n est\u00e1 en el horizonte y no quiere caerse de la lista de Lopetegui.El malague\u00f1o tiene buen cartelIsco es un jugador que tiene muy buen cartel. La Juventus lleva tiempo detr\u00e1s de \u00e9l y en Italia Mil\u00e1n o Inter podr\u00edan lanzarse a su compra si no renueva. En Inglaterra tampoco se olvidan del malague\u00f1o. El Tottenham le quiso en los \u00faltimos d\u00edas del pasado mercado veraniego y otros como el Manchester City tambi\u00e9n han puesto sus ojos en \u00e9l. Isco siempre ha dejado clara su prioridad por el Madrid cuando han venido a preguntar por \u00e9l y, ahora, al posponer su renovaci\u00f3n sigue con la misma estrategia. El hecho de esperar a final de temporada para firmar, tambi\u00e9n le permite ver los movimientos que habr\u00e1 en el equipo el pr\u00f3ximo mercado. En el apartado de salidas, el caso James puede ser clave en su futuro. Si el colombiano sale, Isco ganar\u00eda peso y minutos en el equipo. Siempre y cuando el Madrid no traiga otro mediapunta...L\u00edDERESLa negociaci\u00f3n por la renovaci\u00f3n de Isco tuvo un punto de inflexi\u00f3n el 20 de diciembre. El TAS permit\u00eda fichar al Madrid en el pr\u00f3ximo mercado de verano. Es decir, el club se liber\u00f3 de la imperiosa necesidad de renovar al malague\u00f1o a cualquier precio ante la posibilidad de perder un efectivo top de la plantilla sin posibilidad de sustituirle (vino en 2013 por 30 milllones de euros). Pero en el once de este Madrid no hay una demarcaci\u00f3n concreta para \u00e9l. Con la BBC en plena forma, el centro del campo ideal est\u00e1 formado por Casemiro, Kroos y Modric, tres centrocampistas de un corte diferente al de trequartista, su sitio natural. Zidane es un f\u00e9rreo defensor de Isco. Le ha enganchado para la causa, a diferencia de lo ocurrido con James, al que ve\u00edan con mejores ojos en la planta noble. Al franc\u00e9s le gustar\u00eda que su renovaci\u00f3n fuera inminente. Pero a la vez mantiene el estatus de intocable a la BBC, pese a que uno de los mejores partidos de Isco en el Madrid, el \u00faltimo derbi en el Calder\u00f3n (0-3), brillara detr\u00e1s del punta. \u201cS\u00ed, es donde mejor juega. Pero en los siguientes partidos ya veremos\u201d, esgrim\u00eda Zidane.Isco y el Madrid juegan una partida de p\u00f3ker en la que el malague\u00f1o valora si le interesa marcarse un Khedira, que en noviembre de 2013 rechaz\u00f3 la propuesta de renovaci\u00f3n y aguant\u00f3 hasta final de la temporada para irse libre a la Juventus. En el extremo opuesto est\u00e1Di Mar\u00eda, que tambi\u00e9n declin\u00f3 la oferta de renovaci\u00f3n del club en verano de 2014 y acto seguido fue traspasado al United por 75 millones de euros. \u00c9ste es el panorama que maneja la entidad: exponerle al riesgo de un a\u00f1o sin jugar en v\u00edspera de Mundial (\u201cNos preocupaba que Isco no jugara\u201d, dec\u00eda Lopetegui hace poco) o salir traspasado en verano de 2017...", "headline": "Isco ha decidido aplazar su renovaci\u00f3n hasta el mes de junio", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/primera/1482974083_197098.html?autoplay=1"},
{"id": "81742016-12-29T18:53:48.816088", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T03:12:10+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/29/primera/1482977530_270994_1482977598_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:48.816088", "commentCount": "0", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "articleSection": "BARCELONA", "keywords": ["FC Barcelona", "Equipos", "Deportes"], "articleBody": "A d\u00eda de hoy el Barcelona s\u00f3lo dispone de 25 millones de euros para fichar, de los 60 que tiene presupuestados cada verano. Si no hay un movimiento desconocido que genere un cambio de planes, Robert Fern\u00e1ndez, secretario t\u00e9cnico del club, deber\u00e1 ponerle mucha imaginaci\u00f3n a todo lo que quiera traer, pero saldr\u00e1 con mucha desventaja en relaci\u00f3n al resto de competidores que pueden aspirar a querer las mismas piezas que la secretar\u00eda t\u00e9cnico del Bar\u00e7a.La respuesta a todo es clara. El pasado verano, cuando todo el mundo daba por cerrada la plantilla con la llegada de Samuel Umtiti (25 millones), Lucas Digne (16 fijos, m\u00e1s cuatro en variables) y Denis Su\u00e1rez (3,5), el club se descolg\u00f3 con los fichajes de Jasper Cillessen (13 millones compensados con la venta de Claudio Bravo al City) y Paco Alc\u00e1cer (30 millones), aunque este \u00faltimo ya estaba presupuestado. Antes, eso s\u00ed, y \u201caprovechando una oportunidad de mercado\u201d, los gestores cul\u00e9s decidieron invertir 35 millones (m\u00e1s 20 en variables) por Andr\u00e9 Gomes, dinero que sali\u00f3 de la partida inicial de 60 millones destinada para el pr\u00f3ximo verano.En este sentido, en las oficinas del club aseguran \u201cestar tranquilos\u201d ante este panorama. \u201cCalma\u201d, insisten, mientras son conscientes de que deber\u00e1n vender alg\u00fan activo de la actual plantilla. Echando una mirada al grupo de jugadores de Luis Enrique, salvo ofertas que puedan llegar por cracks aparentemente innegociables (Lionel Messi, Neymar, Luis Su\u00e1rez, etc\u2026) Aleix Vidal ser\u00eda, de entrada, el \u00fanico con el cartel de transferible. Pero claro, ah\u00ed hay un problema: el futbolista, con tan poca participaci\u00f3n esta temporada se ha devaluado hasta el punto que pidi\u00f3 el pasado verano la carta de libertad un par de veces para salir a coste cero: Robert se la neg\u00f3 las dos veces. Luego puede suceder que alg\u00fan club se enamore de futbolistas cul\u00e9s y traten de seducirlos con ofertas astron\u00f3micas que les satisfaga a ellos y al propio club. Para este mercado de invierno, tal y como inform\u00f3 AS, el presupuesto es cero.L\u00edDERES", "headline": "El Bar\u00e7a tiene 25 millones de euros de presupuesto para fichar", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/primera/1482977530_270994.html"},
{"id": "96042016-12-29T18:53:49.736607", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T12:29:42+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/29/primera/1483010034_522331_1483014054_sumario_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/29/primera/1483010034_522331_1483013552_sumario_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:49.736607", "commentCount": "0", "author": "Mario Cortegana", "articleSection": "REAL MADRID", "keywords": ["Isco", "Francisco Rom\u00e1n Alarc\u00f3n Su\u00e1rez", "Real Madrid", "Mercado fichajes", "Fichajes", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportistas", "Gente", "Deportes", "Sociedad"], "articleBody": "Como viene contando AS, el futuro de Isco est\u00e1 rodeado de mucha incertidumbre. Precisamente este jueves, este medio desvelaba que es el propio jugador quien m\u00e1s dudas tiene. Y alguna raz\u00f3n tiene para ello.La regularidad, en este caso la ausencia de ella, es una de las armas arrojadizas contra Isco. Sus detractores, y motivos tienen, le se\u00f1alan con recurrencia por ello. El problema es que, bien por su desacierto, bien por la alta competencia, al andaluz le cuesta horrores encadenar siete o diez partidos consecutivos de titular, requisito m\u00e1s que conveniente para un futbolista de su estilo. Sin esa continuidad que lleva impl\u00edcita la confianza, Isco es mucho menos Isco.De unas temporadas a la actualidad, el Real Madrid ha ido prescindiendo del puesto de mediapunta. No en la planificaci\u00f3n, como demuestran los fichajes, pero s\u00ed en la pizarra. Por selecci\u00f3n natural, quien se adapta, sobrevive, contribuye\u00a0(ah\u00ed est\u00e1n los t\u00edtulos en los \u00faltimos a\u00f1os)\u00a0y disfruta en un equipo en el que nadie parece imprescindible. Isco no termina de encontrar su posici\u00f3n en el campo, una barrera que le est\u00e1 costando salvar para su explosi\u00f3n definitiva, la que mostrar\u00eda una versi\u00f3n similar a la del \u00faltimo derbi liguero en el Calder\u00f3n. Aquella noche, de enganche, con libertad de movimientos y siendo amo del bal\u00f3n, se sali\u00f3. Zidane, que algo sabe de esto, lo not\u00f3: \"S\u00ed, es donde mejor juega\".\nCHEMA DIAZ\u00a0(DIARIO AS)\nLa duda en torno a Isco no es nueva: \u00bfy si el posible paso al frente acaba d\u00e1ndolo hacia atr\u00e1s? Esto es: \u00bfy si en su intenci\u00f3n de ir a un club en el que sea m\u00e1s importante no resulta como esperaba, sea por el equipo o por su adaptaci\u00f3n? No es nada nuevo que jugar en el Madrid poco menos que obliga a estar a la sombra de la BBC, perspectiva desde la que se comprende mejor la opci\u00f3n de salir, pero no faltan ejemplos de quienes erraron en su b\u00fasqueda de un destino con un papel preponderante: \u00d6zil, Higua\u00edn, Di Mar\u00eda...No suele sobrar eso de ser previsor en la vida. Tampoco en el f\u00fatbol. A\u00fan queda mucho para Rusia 2018, pero el riesgo de no estar pesa mucho. Existen excepciones, pero lo que ocurre en el a\u00f1o que conduce a la gran cita de selecciones tiende a condicionarlo todo para estar en ella. No obstante, Isco tiene algo ganado: Lopetegui es uno de sus grandes valedores. Aun as\u00ed, queda la incertidumbre de si eso podr\u00eda con la posible escasez de minutos.\nShaun Botterill\u00a0(GETTY IMAGES)\nAl atractivo juego de Isco no le faltan novias en toda Europa. De la Premier y de la Serie A, eminentemente. El futuro del de Arroyo de la Miel no lo determinar\u00e1 el dinero, pero, l\u00f3gicamente, en su decisi\u00f3n influir\u00e1 un c\u00famulo de todo entre las propuestas de sus pretendientes: es dif\u00edcil decir no ante un equipo potente (la Juve no se olvida de \u00e9l), que ofrezca galones de estrella y un contrato suculento.", "headline": "Las cinco razones que podr\u00edan motivar la marcha de Isco", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/primera/1483010034_522331.html?autoplay=1"},
{"id": "32392016-12-29T18:53:49.943829", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T02:29:58+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/29/primera/1482974998_314470_1482975165_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:49.943829", "commentCount": "0", "author": "Agust\u00edn Mart\u00edn", "articleSection": "LA INTRAHISTORIA", "keywords": ["Estadio Santiago Bernab\u00e9u", "Real Madrid", "Estadios f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Instalaciones deportivas", "Deportes"], "articleBody": "Un lugar de culto en el centro de Madrid. Estos d\u00edas, una enorme fila de aficionados rodea el Bernab\u00e9u con el \u00fanico fin de poder acceder para visitar el Tour-Museo del conjunto madridista. Sobre todo para poder ver de cerca el nuevo trofeo de campe\u00f3n del Mundial de Clubes que los blancos ganaron el pasado 18 de diciembre. Aprovechando que estos d\u00edas suelen ser festivos, la afluencia es tal que est\u00e1 doblando la media normal de visitas. Se espera que este 2016 se superen el 1,2 millones de visitas, lo que supone una fabulosa fuente de ingresos para el conjunto blanco: salvo los socios (para ellos es gratis), el resto de visitantes tiene que pasar por caja: los adultos pagan 24 euros, los peque\u00f1os (de 5 a 14 a\u00f1os), 18 euros. Los adultos poseedores del Carnet Madridista pagan 17 euros, mientras que los menores con dicho carnet, 13 euros. En abril de 2015, un adulto pagaba 19 euros por entrar. Y es un atractivo m\u00e1s para la gran cantidad de turistas que pasan estos d\u00edas en la capital espa\u00f1ola. No en vano, s\u00f3lo es superado en n\u00famero de visitantes por El Prado y el Reina Sof\u00eda. En los dos \u00faltimos a\u00f1os (2014 y 2015) ha superado el mill\u00f3n de visitas, siendo un 52,5% visitantes extranjeros. De esa cifra, un 68% suelen ser europeos, mientras que el 32% restante es del resto del mundo, predominando los viajeros de Oriente Medio.Esto ha provocado que Florentino quiera ampliar el Tour con motivo de la reforma del Bernab\u00e9u. Hasta ahora, las instalaciones del Museo madridista ocupan algo m\u00e1s de 1.000 metros cuadrados, y el mandatario blanco pretende extenderlo buscando una mayor comodidad: los d\u00edas de partido tiene que cerrar antes, provocando molestias a los visitantes. Todo sea por el bien del aficionado...L\u00edDERES", "headline": "El Tour dobla su afluencia de visitas en estos d\u00edas navide\u00f1os", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/primera/1482974998_314470.html"},
{"id": "20472016-12-29T18:53:50.859641", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T06:49:19+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/29/mas_futbol/1482990559_129054_1482991570_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:50.859641", "commentCount": "0", "author": "Alfredo Rela\u00f1o", "articleSection": "366 HISTORIAS DEL F\u00daTBOL MUNDIAL | 29 DE DICIEMBRE", "keywords": ["Ruud Gullit", "Rafael Gordillo", "AC Milan", "Premio Bal\u00f3n de Oro", "Historia deportiva", "Premios deportivos", "Real Madrid", "Premios", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes", "Eventos", "Sociedad"], "articleBody": "El Bal\u00f3n de Oro de este a\u00f1o roz\u00f3 al f\u00fatbol espa\u00f1ol, pero se fue al italiano. Butrague\u00f1o, que hab\u00eda sido tercero la edici\u00f3n anterior, tras Belanov y Lineker, ten\u00eda sus aspiraciones. Tambi\u00e9n M\u00edchel, su compa\u00f1ero de la Quinta. Y Futre, estrella del Atl\u00e9tico. Pero lo gan\u00f3 Gullit, uno de los tres deslumbrantes holandeses que reuni\u00f3 Berlusconi en el Mil\u00e1n a las \u00f3rdenes de Sacchi. (Los otros fueron Van Basten, que ganar\u00eda tres veces el Bal\u00f3n de Oro, y Rijkaard). Gullit naci\u00f3 en \u00c1msterdam, su padre era originario de Surinam, su madre, holandesa. Alto, el\u00e1stico y de gran t\u00e9cnica, es quiz\u00e1 el \u00fanico jugador de la historia del f\u00fatbol moderno que ha sido considerado estrella en posiciones tan distintas como l\u00edbero, mediocampista de amplio espectro o delantero en punta, posici\u00f3n en la que jug\u00f3 junto a Van Basten en el Mil\u00e1n. Se hab\u00eda criado en el \u00c1msterdam, de donde salt\u00f3 al Haarlem, de ah\u00ed al Feyenoord (junto a un veteran\u00edsimo Cruyff, a cuyo lado hizo el doblete), luego al PSV y finalmente al Mil\u00e1n, en el que form\u00f3 parte de uno de los mejores equipos de todos los tiempos.Gullit, hombre concienciado, dedica el Bal\u00f3n de Oro a Nelson Mandela, entonces encarcelado en su lucha contra el apartheid. Gullit hab\u00eda sido frecuente participante en programas de radio en apoyo a los miembros perseguidos del Congreso Nacional Africano (CNA), el partido de Mandela en permanente lucha contra el apartheid, y hab\u00eda participado en conciertos de reggae en homenaje a Steve Biko, s\u00edmbolo y m\u00e1rtir de esa lucha, muerto diez a\u00f1os antes tras ser torturado por la polic\u00eda surafricana. Por todo eso no extra\u00f1\u00f3 que hiciera su dedicatoria a Mandela. Pero s\u00ed sorprendi\u00f3 lo que dijo despu\u00e9s en declaraciones a la prensa. \u00abAgradezco este premio, pero no es justo. Yo se lo hubiera dado a Gordillo. Es el mejor jugador que pisa ahora los campos.\u00bbLa declaraci\u00f3n sorprendi\u00f3 a todos, tambi\u00e9n al f\u00fatbol espa\u00f1ol, que hab\u00eda obtenido los puestos segundo (Futre, Atl\u00e9tico), tercero (Butrague\u00f1o, Madrid), cuarto (M\u00edchel, Madrid) y quinto (Lineker, Barcelona). Nadie hab\u00eda pensado en Gordillo, ni siquiera en Espa\u00f1a o en el Madrid, donde en esos tiempos se acarici\u00f3 la ilusi\u00f3n de que Butrague\u00f1o o M\u00edchel alcanzaran el premio. Gordillo no hab\u00eda tenido un solo punto en la votaci\u00f3n, nadie lo hab\u00eda tenido presente. Pero Rafa Gordillo fue un grande de la \u00e9poca. Criado en la cantera del Betis, distribuy\u00f3 su carrera entre este equipo y el Madrid, siempre desde la banda izquierda, con un subir y bajar incansable y una muy buena t\u00e9cnica en su pierna izquierda, con la que marc\u00f3 bastantes goles y dio muchos m\u00e1s. M\u00edchel en una banda y Gordillo en la otra fueron la clave para aquellos grandes a\u00f1os del Madrid de la Quinta. Pr\u00e1cticamente no hubo partido que jugara, con el Madrid, con el Betis o con la selecci\u00f3n, en el que no fuera dominador pleno de su zona, una amplia franja de diez metros de ancho desde un bander\u00edn de c\u00f3rner al otro, en la banda izquierda de su equipo. Su natural modesto hizo que se le pospusiera en las grandes elecciones, pero Gullit, un hombre sensible y preocupado por los humildes, le hizo homenaje en su d\u00eda m\u00e1s grande.", "headline": "Gullit pide el Bal\u00f3n de Oro para Gordillo (1987)", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/mas_futbol/1482990559_129054.html"},
{"id": "2922016-12-29T18:53:51.012781", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T03:56:21+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:51.012781", "commentCount": "0", "author": "Sergio Santos Chozas", "articleSection": "Real Madrid", "keywords": ["Borja Mayoral", "Wolfsburgo", "Jes\u00fas Vallejo", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "articleBody": "\u00bfQu\u00e9 balance hace del primer tramo de la temporada?Hago un balance positivo. He ido de menos a m\u00e1s. Al principio no contaban conmigo, no iba ni convocado pero luego, con trabajo duro, he superado las dificultades y ahora estoy jugando. Creo que lo he hecho bien cuando el entrenador me ha dado la oportunidad.\u00bfC\u00f3mo ha sido la adaptaci\u00f3n a Alemania siendo tan joven y tan familiar como usted?Es un cambio duro. Al principio es dif\u00edcil porque echas de menos a la familia, los amigos, el entorno\u2026 Con 19 a\u00f1os salir fuera es duro, pero lo estoy llevando bien. Estoy contento.\u00bfC\u00f3mo es la comida y el idioma?La comida no es tan buena como en Espa\u00f1a (risas). Pero me estoy acostumbrando. El idioma es dif\u00edcil, a veces no entiendo todo. Pero doy clases cada semana y voy mejorando.\u00bfCon qu\u00e9 se queda de todo lo que le est\u00e1 ocurriendo?Todo lo que me pasa es bueno. Estoy aprendiendo cosas nuevas que nunca me hab\u00edan pasado. Con 19 a\u00f1os estoy madurando y creciendo mucho como jugador y como persona. Me est\u00e1 viniendo muy bien.\u00bfQu\u00e9 diferencias hay entre el f\u00fatbol alem\u00e1n y el espa\u00f1ol?El alem\u00e1n es un f\u00fatbol m\u00e1s de contacto, de fuerza\u2026 En Espa\u00f1a es un f\u00fatbol m\u00e1s de calidad y toque, cualquier equipo intenta tocar el bal\u00f3n. Es la principal diferencia.\u00bfSe entrena diferente en Alemania que en Espa\u00f1a?S\u00ed. Al principio me cost\u00f3 acostumbrarme a los entrenamientos de Alemania. Los primeros dos meses lo pas\u00e9 mal, pero poco a poco me he ido acostumbrando. Ahora soy uno m\u00e1s.\u00bfC\u00f3mo llev\u00f3 no jugar despu\u00e9s de ser siempre indiscutible en todos los equipos por los que pas\u00f3?Estoy aprendiendo cosas que nunca he vivido, que me vienen bien con 19 a\u00f1os de cara al futuro. Al principio no entraba ni en las convocatorias y fue dif\u00edcil. Le di muchas vueltas a la cabeza y ten\u00eda dos opciones: venirme abajo o luchar. Eleg\u00ed lo segundo y por eso ahora juego, el entrenador cuenta conmigo y es algo muy positivo para m\u00ed.\u00bfLe ha servido tambi\u00e9n para ver qui\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed de verdad?Yo soy listo y s\u00e9 qui\u00e9n est\u00e1 a mi lado. Cuando marcas un gol, te revientan el m\u00f3vil a mensajes y si no vas convocado casi nadie te habla\u2026 Eso forma parte de esto, lo llevo bien.\u00bfC\u00f3mo es la Bundesliga?Es muy competitiva. El Bayern ahora va l\u00edder pero le ha costado\u2026 Es una buena competici\u00f3n. Los estadios est\u00e1n llenos y lo que me sorprende es que aunque el equipo vaya perdiendo te siguen aplaudiendo y animando.\u00bfEl Madrid ha estado cerca suyo en los malos momentos de esta temporada?S\u00ed. Siempre ha habido gente del club que me ha preguntado, tanto cuando las cosas iban mal como cuando estaba jugando. Eso es bueno y se ve que el Madrid est\u00e1 pendiente de m\u00ed.\u00bfHan ido a verle?S\u00ed, cuando jugamos contra el Hertha hubo una persona del Madrid. Despu\u00e9s del partido estuvimos hablando\u2026 Se nota que est\u00e1n pendientes y eso me ayuda.Ha sido una de las grandes promesas del Madrid desde joven. \u00bfC\u00f3mo lleva esa presi\u00f3n?Es dif\u00edcil. Empieza todo el mundo a hablar de ti, los peri\u00f3dicos\u2026 Por eso es importante tener a alguien a tu lado que te pare los pies. Mi padre y mi familia siempre me han ayudado a tener los pies en el suelo, a que viera que a\u00fan no he conseguido nada. Siempre hago caso a mi familia antes que al resto de la gente.\u00bfEn el vestuario del Madrid qui\u00e9n le ayud\u00f3 m\u00e1s?En general todos, pero algunos tuvieron detalles que me gustaron mucho. Por ejemplo, en mi primera convocatoria estaba nervioso e Isco me dijo que me sentara con \u00e9l, me ayud\u00f3\u2026 Tambi\u00e9n he hablado mucho con Sergio Ramos, me ha explicado c\u00f3mo va esto. Con Cristiano hablaba mucho... Estoy agradecido a todos.\u00bfMantiene que su objetivo es volver al Madrid?Claro. Soy madridista desde peque\u00f1o y mi sue\u00f1o es jugar en el Madrid. Es donde me he criado y me encantar\u00eda jugar all\u00ed.\u00bfPor qu\u00e9 la decisi\u00f3n de irse a Alemania teniendo ofertas en Espa\u00f1a?Mir\u00e9 equipos en Espa\u00f1a, habl\u00e9 con mi agente, con el club y al final nos decidimos por el Wolfsburgo. Es un gran reto y a m\u00ed me gustan los grandes retos.\u00bfQu\u00e9 le dijo Zidane al irse?Me dijo que era normal que saliese en busca de minutos para crecer. Me dese\u00f3 suerte y me dijo que ten\u00eda calidad para jugar en cualquier equipo, que lo demostrase.Zidane fue su gran valedor tanto en el Castilla como en el primer equipo.Estar\u00e9 eternamente agradecido a Zidane. Fue el entrenador que apost\u00f3 por m\u00ed, primero en el Castilla y luego en el primer equipo. Me dio la confianza de jugar sin importar la edad, me dijo que ten\u00eda que ser yo mismo. Jugu\u00e9 de titular tres partidos con el primer equipo siendo tan joven, eso para m\u00ed es inolvidable.\u00bfCambi\u00f3 la forma de entrenar de Zidane cuando subi\u00f3 al primer equipo?Zidane siempre ha sido el mismo, pero ha ido cogiendo experiencia como entrenador. Sabe llevar al grupo y a los jugadores. Eso es muy importante en un entrenador y para m\u00ed en ese sentido \u00e9l es el mejor.\u00bfCu\u00e1l fue la clave para el cambio tras la marcha de Ben\u00edtez y la llegada de Zidane?Zidane sabe llevar muy bien al grupo y a todos los jugadores, tanto a los que juegan como a los que no\u2026 Eso al Madrid le vino muy bien. Desde que lleg\u00f3 Zidane el equipo estuvo unido, todos estaban conjurados.\u00bfLe queda la espina de no haber jugador ning\u00fan minuto en esa Champions?Eso es pedir mucho\u2026 Para m\u00ed fue inolvidable. Estuve sentado en el banquillo en unas semifinales de Champions. Nunca imagin\u00e9 eso tan joven. Me hubiera gustado jugar, pero espero poder hacerlo en el futuro.Vallejo est\u00e1 siendo la gran sensaci\u00f3n en Alemania, \u00bfc\u00f3mo le ve?Todo el mundo habla de \u00e9l, tanto en Alemania como en Espa\u00f1a. All\u00ed hasta me preguntan a m\u00ed por \u00e9l. Se merece todo lo que le est\u00e1 pasando. Es un defensor brutal, siempre est\u00e1 concentrado, es r\u00e1pido\u2026 Adem\u00e1s hace mucho equipo, es una persona diez.\u00bfEncaja en los gustos de la afici\u00f3n del Madrid?Totalmente. Encajar\u00eda a la perfecci\u00f3n. La concentraci\u00f3n, las ganas con la que pelea cada bal\u00f3n\u2026 Eso le gusta mucho al madridismo. Si alg\u00fan d\u00eda juega en el Madrid, esas cosas enamorar\u00e1n a la afici\u00f3n.\u00bfCarvajal es una referencia para ustedes?Ayuda much\u00edsimo su ejemplo. Sin yo preguntarle me dijo que ir a la Bundesliga me iba a ayudar a crecer como jugador y como persona. Carvajal es un gran jugador, fue a Alemania joven y fue el mejor lateral de la Bundesliga.\u00bfLe llaman o escriben jugadores del Madrid?S\u00ed. Lo agradezco porque se preocupan por m\u00ed aunque ya no estoy all\u00ed. Eso me ayuda y me gusta.\u00bfC\u00f3mo ve al Madrid desde la distancia?Le veo muy fuerte. Sobre todo destaco que no se est\u00e1n dejando puntos tontos. Eso en la Liga es muy importante para los grandes equipos. Tienen una buena ventaja despu\u00e9s de enfrentarse ya al Barcelona y al Atl\u00e9tico.\u00bfC\u00f3mo vivi\u00f3 aquel derbi que jug\u00f3 en el Bernab\u00e9u?Incre\u00edble, nunca lo olvidar\u00e9. Hab\u00eda vivido esa rivalidad con el Atl\u00e9tico durante a\u00f1os por la tele y me vi sentado en el banquillo. Y en el descanso me toc\u00f3 salir, jam\u00e1s olvidar\u00e9 esa experiencia. La afici\u00f3n y los compa\u00f1eros me ayudaron mucho, fue una pena la derrota.\u00bfC\u00f3mo llev\u00f3 ser el centro de los focos y perder el anonimato?Me pill\u00f3 todo por sorpresa, pero con los pies en el suelo. Creo que lo llev\u00e9 bien. Mis amigos alucinaban porque son madridistas y verme ah\u00ed en el Bernab\u00e9u fue incre\u00edble. Perder el anonimato lo llev\u00e9 bien porque soy muy cercano, no me importa hacerme 10 o 15 fotos. Estoy contento de que la gente me quiera.\u00bfQui\u00e9n fue su \u00eddolo de peque\u00f1o?Desde peque\u00f1o mi \u00eddolo fue Ra\u00fal. Siempre met\u00eda goles, estaba ah\u00ed\u2026 Eso me ayuda a mejorar y a aprender.\u00bfEn la actualidad en quien se fija?En Benzema. Desde que era cadete me fijo en \u00e9l. He tenido la suerte de entrenar un a\u00f1o entero con \u00e9l y yo siempre le miraba, me fijaba en todos los detalles y sus movimientos.\u00bfQu\u00e9 reto de goles se marca para 2017?No me pongo una cifra. De momento ya he metido el primero y si sigo trabajando los siguientes llegar\u00e1n solos\u2026\u00a0", "headline": "Borja Mayoral: \"Me fijo en Benzema desde que era cadete\"", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/28/primera/1482958858_358662.html?autoplay=1"},
{"id": "69732016-12-29T18:53:52.598616", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-27T06:58:50+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/27/mas_futbol/1482817898_217415_1482818294_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:52.598616", "commentCount": "0", "author": "Alfredo Rela\u00f1o", "articleSection": "366 HISTORIAS DEL F\u00daTBOL MUNDIAL | 27 DE DICIEMBRE", "keywords": ["Enrique Collar", "Historia deportiva", "Real Zaragoza", "Sanciones deportivas", "Atl\u00e9tico Madrid", "Justicia deportiva", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes", "Justicia"], "articleBody": "Todav\u00eda no se ha producido en nuestro gran f\u00fatbol un castigo ni siquiera aproximado al que sufri\u00f3 Cortizo, lateral derecho del Zaragoza, por su entrada a Enrique Collar, de la que este result\u00f3 con fractura de tibia y peron\u00e9. Aquellos eran buenos a\u00f1os del Atl\u00e9tico y del Zaragoza. El club ma\u00f1o andaba entonces con sus \u00abMagn\u00edficos\u00bb y lleg\u00f3 a jugar cuatro finales de Copa consecutivas, dos de ellas contra el Atl\u00e9tico. Este, a su vez, ten\u00eda un gran equipo, una de cuyas estrellas era el extremo izquierda, Enrique Collar. El partido es el \u00faltimo de la primera vuelta. El Atl\u00e9tico est\u00e1 a un punto del Madrid, l\u00edder. El Zaragoza es tercero. El ambiente, muy apasionado. Luis adelanta al Atl\u00e9tico, pero el Zaragoza le da la vuelta al marcador. El partido sube el nivel de dureza y en una de esas Cortizo le hace una fuerte entrada a Collar, que sale en camilla. No podr\u00e1 volver a jugar hasta varios meses despu\u00e9s.El ambiente es tal que desborda al \u00e1rbitro, G\u00f3mez Arribas, al que alguien dice que lo de Collar es un fingimiento. En principio lo cree, y como Collar es el capit\u00e1n, exige que pase para firmar el acta, cosa que no puede hacer. Entonces exige que le entreguen un certificado m\u00e9dico en regla antes de aceptar que firme otro jugador por \u00e9l, y as\u00ed se hace. El Atl\u00e9tico regresa con una derrota por 3-1 y con Collar lastimado.La radiograf\u00eda se\u00f1ala fractura de tibia y peron\u00e9. Collar no podr\u00e1 jugar en varios meses. El Comit\u00e9 de Competici\u00f3n examina el caso y decide suspender a Cortizo por lo que resta de temporada, lo que supondr\u00e1 24 partidos: los quince de la segunda vuelta de la liga y nueve de Copa, porque el Zaragoza alcanzar\u00e1 la final\u2026 precisamente ante el Atl\u00e9tico. Zaragoza se alza indignada, la mayor\u00eda de los aficionados defienden que la lesi\u00f3n fue fortuita, que no se produjo por el impacto, sino por la ca\u00edda. Cortizo muestra las marcas de los tacos de Collar, que antes de esa jugada le hab\u00eda puesto un planchazo. Desde Zaragoza se se\u00f1ala que el conde de Cheles, vicepresidente del Atl\u00e9tico, es tambi\u00e9n vicepresidente del Comit\u00e9 de Competici\u00f3n y que se ha tomado una revancha injusta. Pero no hay caso: la sanci\u00f3n se aplica y ser\u00e1 decisiva en la carrera de Cortizo, que entonces andaba ya por los treinta y perder\u00e1 la plaza de titular en el Zaragoza a partir de esa jugada. Collar es escayolado y tardar\u00e1 meses en reaparecer.Los dos equipos se enfrentan en la final de Copa, como hab\u00eda ocurrido el a\u00f1o anterior, en esa ocasi\u00f3n con victoria del Zaragoza. Collar llega a tiempo de jugar ese partido, que gana el Atl\u00e9tico. \u00c9l alza la copa, como capit\u00e1n. Cortizo completa ese d\u00eda su sanci\u00f3n. La plaza de lateral derecho, que un a\u00f1o antes en este mismo partido hab\u00eda ocupado \u00e9l con la misi\u00f3n de marcar a Collar, fue esta vez ocupada por el habitual lateral izquierda, Reija, que a su vez deja su puesto a su suplente, Zubiaurre. Cortizo volver\u00e1 a jugar la temporada siguiente, pero arrastrando la leyenda de jugador brutal, al que increpan los p\u00fablicos. Poco a poco ir\u00e1 perdiendo el puesto a favor del joven Irusquieta y acabar\u00e1 march\u00e1ndose al Ja\u00e9n, donde se retirar\u00e1 y se establecer\u00e1.", "headline": "Sanci\u00f3n de veinticuatro partidos a Cortizo (1964)", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/27/mas_futbol/1482817898_217415.html"},
{"id": "56012016-12-29T18:53:53.170674", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-27T21:09:01+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/27/primera/1482868866_403400_1482869330_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:53.170674", "commentCount": "0", "author": "Jorge Garc\u00eda", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "keywords": ["Selecciones deportivas", "Juveniles", "Atl\u00e9tico Madrid", "Categor\u00edas inferiores", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "articleBody": "Los dos representantes madrile\u00f1os han comenzado con muy buen pie su andadura en la primera fase del campeonato de Espa\u00f1a auton\u00f3mico. En categor\u00eda Sub-18 se llevaron el triunfo por 2-1, mientras que en la Sub-16 lo hicieron por 1-0. Ambos partidos tuvieron marcado protagonismo rojiblanco. El colchonero Salom\u00f3n Obama le daba la victoria a los Sub-18 con un gol en el 69\u2019, deshaciendo el 1-1 que exhib\u00eda el marcador merced a los goles de Ayoze, que marcaba de forma acrob\u00e1tica para Canarias en el 2\u2019, y del rayista Benito que hab\u00eda empatado para Madrid seis minutos despu\u00e9s.\u00a0Salom\u00f3n Obama, que encabeza el elenco de ocho jugadores colchoneros, mayor\u00eda en la convocatoria de la selecci\u00f3n Sub-18 de Madrid, dictaba sentencia.Antes, otro rojiblanco, V\u00edctor Mollejo, le hab\u00eda dado el triunfo tambi\u00e9n a la selecci\u00f3n local en el Emilio Zazo de Humanes. El colchonero hab\u00eda errado un penalti en el 18\u2019, pero no desisti\u00f3 en su empe\u00f1o y decidi\u00f3 el partido en el 66\u2019. El mi\u00e9rcoles la selecci\u00f3n madrile\u00f1a descansar\u00e1, tanto en categor\u00eda Sub- 16 como en Sub-18. Ser\u00e1 el turno para que se midan Murcia y Canarias. El jueves Madrid volver\u00e1 al campo para dirimir sus enfrentamientos contra la selecci\u00f3n murciana, a las 10:00 en categor\u00eda Sub-16 y a las 12:15 en la Sub-18, siempre con entrada gratuita en el Emilio Zazo de Humanes.", "headline": "Los atl\u00e9ticos Salom\u00f3n y Mollejo deciden en Sub-18 y Sub-16", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/27/primera/1482868866_403400.html"},
{"id": "24242016-12-29T18:53:54.107153", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-28T18:53:06+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/28/mas_futbol/1482933197_891019_1482933511_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:54.107153", "commentCount": "0", "author": "Jes\u00fas Colino", "articleSection": "LALIGA PROMISES", "keywords": ["Sevilla F\u00fatbol Club", "PSG", "LaLiga Promises", "Villarreal CF", "F\u00fatbol 7", "Real Betis", "Sporting", "FC Barcelona", "Categor\u00edas inferiores", "Atl\u00e9tico Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Partidos pol\u00edticos", "Competiciones", "Deportes", "Pol\u00edtica"], "articleBody": "LaLiga Promises ha cogido velocidad y ya est\u00e1 en cuartos de final. A partir de las 18:00 (17:00 en Canarias, en GOL) ser\u00e1n los cuatro partidos: PSG-Barcelona, Sevilla-Real Madrid, Betis-Sporting y Atl\u00e9tico-Villarreal.En una ma\u00f1ana de pocos goles (s\u00f3lo tres de los doce equipos vieron puerta, de ellos \u00fanicamente el Villarreal marc\u00f3 m\u00e1s de uno), Betis, Sevilla y PSG se coronaron campeones de sus grupos.El Betis lo hizo en duelo directo con el Madrid, que acab\u00f3 empate a cero aunque los blancos fueron algo mejores. Antes, Valencia y Dortmund se eliminaron mutuamente en otro empate a cero que no salvaba a nadie. Los levantinos son el \u00fanico equipo espa\u00f1ol eliminado y se van sin hacer un gol.El Sevilla venci\u00f3 al Barcelona en uno de los grandes partidos de la jornada. Tambi\u00e9n muy igualado, decidi\u00f3 un tanto de Ama, que recogi\u00f3 un bal\u00f3n suelto al filo del descanso. Los azulgrana acabaron terceros, adelantados tambi\u00e9n por el Villarreal, que gole\u00f3 al Middlesbrough.En el grupo B, Atl\u00e9tico y Juventus empataron a cero y lo aprovech\u00f3 el PSG para ganar al Sporting por la m\u00ednima y ponerse l\u00edder, con el premio envenenado de cruzarse con el Bar\u00e7a, duelo de Champions.", "headline": "Cuartos de final de LaLiga Promises International", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/28/mas_futbol/1482933197_891019.html"},
{"id": "90932016-12-29T18:53:54.188132", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-27T00:51:49+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/26/primera/1482788276_420185_1482788483_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:54.188132", "commentCount": "0", "author": "Manu de Juan", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Kolkata", "Jos\u00e9 Molina", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "articleBody": "\u00a0Campe\u00f3n de la SuperLeague de la India con el Atl\u00e9tico Kolkata. \u00bfC\u00f3mo lo ha vivido?Una gran experiencia. Cuatro meses de trabajo muy intensos. Empezamos en Los \u00c1ngeles de San Rafael con una pretemporada de un mes donde tuvimos dificultades porque la mitad de los jugadores indios no pudieron venir, por no tener permiso de sus clubes. No trabajamos con todos hasta llegar a la India, una semana antes de arrancar el torneo. Ha sido una liga muy intensa, son muchos partidos en poco tiempo, compites muy seguido y entrenas poco. Y las condiciones no son las mejores, no son las que conocemos en Espa\u00f1a. Son dificultades que tuvimos que sortear.\u00bfEs un f\u00fatbol algo amateur, tal vez?No es amateurismo, son profesionales. El problema es que las instalaciones y condiciones no son las que tenemos en Espa\u00f1a, el f\u00fatbol no est\u00e1 tan desarrollado. No hay un campo en condiciones para entrenar, no tienes un buen gimnasio\u2026 Afortunadamente el Atl\u00e9tico nos dej\u00f3 llevarnos a dos fisios que nos han ayudado mucho en cuanto a las lesiones y la recuperaci\u00f3n. Son problemas que hay que sortear. La experiencia de Hong Kong me ayud\u00f3 mucho a entender a los jugadores y a adaptarme a esos problemas.Pese a los problemas, no se le ha dado mal. En Hong Kong gan\u00f3 el triplete, aqu\u00ed la SuperLeague. \u00bfQu\u00e9 tiene su m\u00e9todo para estos campeonatos?No tiene nada de especial. Lo que no soy es de quejarme mucho por los problemas. Si lo tienes, puedes lamentarte o buscar soluciones. Yo siempre intento lo segundo y eso hice en ambos sitios. Hay que ser consciente cuando vas a esos sitios de que no vas a tener los medios que tienes en Espa\u00f1a, la clave est\u00e1 en no volverte loco. Las excusas en el f\u00fatbol no valen.\u00bfY c\u00f3mo ha llevado lo del idioma?No ha sido un gran problema ni en Hong Kong ni en India porque tuve en los dos sitios un ayudante que hablaba el idioma local. En ambos casos en ingl\u00e9s te apa\u00f1as adem\u00e1s.Cu\u00e9nteme algo que ha a\u00f1adido a su libreto de entrenador tras esta experiencia.Muchas cosas. Aprendes mucho. Lo m\u00e1s llamativo posiblemente sea la manera de comunicarte con el jugador, no en el idioma, sino para sacarles lo m\u00e1ximo, para motivarles. No se motiva igual a un espa\u00f1ol que a un indio o un chino. No valen las mismas armas, hay que usar otros caminos. En eso he aprendido mucho. Es muy importante conocer al jugador, su mentalidad. En todos los pa\u00edses.\u00bfY c\u00f3mo es el jugador indio? Adem\u00e1s tuvo usted que mezclar registros, ten\u00eda varios espa\u00f1oles en el equipo\u2026No puedes actuar con todos igual, el jugador indio es muy trabajador, con muchas ganas de aprender y progresar. Y mucha ilusi\u00f3n. Lo que hay que tener con ellos es mucha paciencia, porque ellos no tienen la cultura futbol\u00edstica que tenemos nosotros y hay cosas b\u00e1sicas que ellos no conocen. Darles tiempo para que aprendan las cosas y salgan. Y luego necesitan mucha confianza, que demuestres que conf\u00edas en ellos.Dijo Borja en AS que es usted un entrenador al que le gusta mucho la posesi\u00f3n. En el debate entre tener el bal\u00f3n o ser dominado, \u00bfse posiciona usted?No me posiciono. A m\u00ed me gusta la posesi\u00f3n, quiero que mi equipo la tenga porque entiendo que con el bal\u00f3n tienes m\u00e1s opciones de ganar. Pero a m\u00ed me gusta que mi equipo lo use bien, para marcar goles, y por supuesto no renuncio al contraataque. Es un arma que hay usar s\u00ed o s\u00ed, siempre hay que sorprender al rival si se puede. Y hay que defender bien, por mucho que quieras el bal\u00f3n no podr\u00e1s tenerlo los 90 minutos. El f\u00fatbol no es atacar, defender, contraatacar\u2026 Son varios registros y hay que tratar de dominarlos todos. Me gusta que un equipo tenga un estilo, que sea reconocible, pero lo que de verdad tiene que tener es alternativas. No se puede jugar siempre igual, a lo mismo. En el f\u00fatbol hay que sorprender, hoy en d\u00eda todos estudian a los rivales. Y los jugadores deben de sentir como suyo ese estilo, si ellos no se identifican con esta manera de jugar todo ser\u00e1 m\u00e1s complicado.El Atleti ha andado en este debate desde que empez\u00f3 la temporada\u2026He visto poco, s\u00f3lo trozos y res\u00famenes de LaLiga. Pero repito: si siempre haces lo mismo, la cosa se complica. Los rivales no son tontos, tambi\u00e9n trabajan y son buenos. Quiz\u00e1 Simeone ha buscar eso, cambiar un poco, dar un matiz distinto en momentos determinados para sorprender.Pero hay quien dice que si algo funciona, para qu\u00e9 tocarlo.Yo eso no lo entiendo por ning\u00fan lado. Si siempre haces lo mismo, te estancas en el pasado. \u00bfTenemos que jugar como hace 50 a\u00f1os? \u00bfO vivir como hace 50 a\u00f1os? Entiendo que en f\u00fatbol se opina seg\u00fan los resultados, pero los profesionales de esto debemos verlo desde otro prisma. Una evoluci\u00f3n puede salir bien o salir mal, nadie est\u00e1 exento de cometer un error. Pero se hace entendiendo que va a ser productivo, mejor para todos.\u00bfLe preocupa la baja de Oblak?Conozco bien a Moy\u00e1 por todo el tiempo que lleva. Es un veterano con mucha calidad, cuando tuvo que jugar, lo hizo muy bien. Es un portero de total garant\u00edas. Siempre es malo que se lesione alguien como Oblak, pero tiene un recambio de total garant\u00eda.\u00bfInteresa el Atl\u00e9tico en la India?Hay inter\u00e9s, l\u00f3gicamente. El hecho de que el Atl\u00e9tico est\u00e9 involucrado en el proyecto del Kolkata le da una repercusi\u00f3n mayor. Pero s\u00ed es cierto que el aficionado de India es muy de su equipo, no se preocupa demasiado por lo que pasa en otros pa\u00edses. Y tienen mucha pasi\u00f3n, en la final en casa del Kerala Blasters hab\u00eda 60.000 espectadores. Lo viven a tope y es un deporte que crece mucho, con unas audiencias incre\u00edbles. Es un mercado muy grande, con mucha gente a la que llegar. LaLiga est\u00e1 llegando, pero hay que hacer un trabajo para que se interesen.Sucede en toda Asia. Jap\u00f3n, China, India\u2026 El f\u00fatbol no para de crecer all\u00ed.Jap\u00f3n empez\u00f3 antes, est\u00e1 algo adelantado y hace algo que el resto les falta: el trabajo con el f\u00fatbol base. China invierte mucho en ligas profesionales pero les falta hacerlo en buenas instalaciones para que los ni\u00f1os aprendan desde peque\u00f1os. Eso les dar\u00e1 ese salto de calidad. Lo dar\u00e1n cuando creen futbolistas locales. Jap\u00f3n y Corea del Sur vienen haci\u00e9ndolo desde hace a\u00f1os. En la India est\u00e1n en ello, el Kolkata ya creo una academia que empez\u00f3 el a\u00f1o pasado. Les llevar\u00e1 su tiempo, pero hay potencial y a m\u00e1s poblaci\u00f3n hay m\u00e1s opciones de que salga talento. Y si trabajas bien ese talento, lo llevas por el camino correcto\u2026 En eso est\u00e1n.\u00bfC\u00f3mo ha llevado el d\u00eda a d\u00eda en un pa\u00eds tan distinto?El trato es exquisito, me he encontrado gente encantadora. Fenomenal. Es verdad que como hab\u00eda tanto partido, tan seguido, no ten\u00edamos mucho tiempo para hacer vida social, est\u00e1bamos siempre en el hotel donde viv\u00edamos. Hemos llevado una vida un poco de monje. Pero la gente es muy amable. La comida lo hemos llevado peor, el tema picante no me va mucho. Pero en el hotel nos consegu\u00edan cualquier cosa que necesit\u00e1bamos.\u00bfY ahora qu\u00e9 planes tiene?El club me ha dicho que quieren contar conmigo para la pr\u00f3xima temporada, pero no se sabe cu\u00e1ndo va a ser y cu\u00e1nto durar\u00e1, tienen intenci\u00f3n de hacerla m\u00e1s larga y de que entre alg\u00fan equipo m\u00e1s. Se van a cambiar fechas para que no coincida con el Mundial Sub-17, que se juega en la India. Hay que esperar para saber todo eso antes de decidir. A mi lo que me apetece es entrenar, donde sea me preocupa poco. Si el proyecto me interesa, si merece la pena y puedo aportar algo\u2026 Eso me preocupa. Si surgen posibilidades, se estudiar\u00e1n. En la India tengo el problema de que no puedo ir con mi familia, si uno est\u00e1 casado y con tres ni\u00f1os y no puede vivir durante cuatro meses con su familia es complicado. No es f\u00e1cil. Son muchas cosas a valorar, si puedo ir a un sitio donde pueda encajar mi vida familiar, me interesa m\u00e1s. No me cierro puertas. Esperaremos con tranquilidad.", "headline": "Molina: \"Moy\u00e1 es un recambio de calidad y de garant\u00edas\"", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/26/primera/1482788276_420185.html"},
{"id": "69882016-12-29T18:53:54.797850", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-28T03:14:50+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:54.797850", "commentCount": "0", "author": "Jorge Garc\u00eda", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "keywords": ["Alessio Cerci", "Bolonia FC", "Simeone", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "articleBody": "El Bolonia tiene a Cerci como gran objetivo en este mercado invernal y, si bien el club de la Emilia-Roma\u00f1a era ayer optimista, en el Atl\u00e9tico a\u00fan son cautos. Mientras Simeone y Andrea Berta consens\u00faan qu\u00e9 hacer con el atacante italiano, el Bolonia intenta regalarle a Roberto Donadoni un futbolista con el que revertir la situaci\u00f3n en la tabla de la serie donde los del Renato Dall'Ara son decimoquintos. La f\u00f3rmula que parece convencer a ambas entidades es la de una cesi\u00f3n con obligaci\u00f3n de compra para el Bolonia, aunque el club italiano pretende incluir una cl\u00e1usula por la que Cerci deber\u00eda disputar una cantidad de partidos, entre 8 y 10, para que esa obligaci\u00f3n tuviera que hacerse efectiva. Pero adem\u00e1s, el Bolonia, dado el desembolso que tendr\u00eda que hacer, quiere guardarse las espaldas sobre el estado f\u00edsico del jugador.Cerci jug\u00f3 contra el Guijuelo su primer partido en 8 meses y ni siquiera lo disput\u00f3 entero. Eso ofrece dudas y el Bolonia, antes de llegar a un acuerdo, quiere examinar bien al jugador. M\u00e1s all\u00e1 del reconocimiento m\u00e9dico rutinario de cualquier traspaso, la intenci\u00f3n es un examen completo para comprobar exactamente el estado de su rodilla. El Bolonia era ayer optimista, pero todav\u00eda se encuentra en negociaciones y no prev\u00e9 que el desenlace sea r\u00e1pido. Primero porque el Atl\u00e9tico se lo quiere tomar con calma, hoy aterriza Simeone en Madrid y debe decidir. Despu\u00e9s para llegar a un acuerdo final en cuanto a los t\u00e9rminos de la obligaci\u00f3n de compra.Y, por \u00faltimo, el Bolonia tiene un hueso duro en el propio Cerci. El sueldo del jugador, en este momento, est\u00e1 fuera del alcance del Bolonia y se negocia con su agente un nuevo contrato que pasar\u00eda por reducir el montante anual a cambio de ofrecerle firmar un compromiso de varios a\u00f1os.", "headline": "El Bolonia quiere examinar a Cerci antes de firmarle", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/27/primera/1482871359_407474.html?autoplay=1"},
{"id": "99012016-12-29T18:53:55.349189", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-27T22:11:04+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:55.349189", "commentCount": "0", "author": "Jes\u00fas Colino", "articleSection": "LALIGA PROMISES", "keywords": ["LaLiga Promises", "F\u00fatbol 7", "Real Betis", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Categor\u00edas inferiores", "Atl\u00e9tico Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "articleBody": "La primera jornada de LaLiga Promises, la de los nervios, la de soltar piernas, la de espiar a los rivales, dej\u00f3 como primer triunfador al Betis. Los verdiblancos ganaron sus dos partidos del d\u00eda con muy buenas maneras y est\u00e1n ya en cuartos. A ellos les acompa\u00f1ar\u00e1n, con casi total seguridad, Real Madrid, Barcelona, Atl\u00e9tico, Sevilla... Puerto de la Cruz ya ha disfrutado de los primeros detalles de los peque\u00f1os cracks, a la espera de que lo del mi\u00e9rcoles sea mejor todav\u00eda. Los primeros nombres propios se dejan ver.El grupo A mostr\u00f3 nivel desde el partido inaugural. El Betis, con Pece, Mario, Gonzalo y dem\u00e1s, venci\u00f3 bien al Valencia y mejor a\u00fan al Dortmund. Es uno de los equipos que mejor maneja la pelota. El Real Madrid, por su parte, demostr\u00f3 tener dinamita ante los alemanes con Moraga y Abraham y contra el Valencia mostraron buenas maneras en defensa. No han encajado un gol y tambi\u00e9n presentan candidatura.El Atl\u00e9tico fue de menos a m\u00e1s. Pas\u00f3 apuros ante el PSG y despu\u00e9s fue muy superior al Sporting. Sergio Esteban dirigi\u00f3 a los colchoneros, que ya se ven en cuartos. Los franceses, con un Ismael que levant\u00f3 al p\u00fablico varias veces, fueron los \u00fanicos de los invitados europeos que brillaron en Tenerife. Los asturianos sorprendieron a la Juventus con un Rueda muy inspirado y tambi\u00e9n tienen opciones de pasar en el grupo B.Y en el C, el Bar\u00e7a hizo pagar los platos rotos al Middlesbrough (8-0) tras no haber podido ver puerta ante el Villarreal por culpa de un soberbio Guerrero. Los azulgrana se jugar\u00e1n el liderato contra el Sevilla, otro de los favoritos y donde brill\u00f3 Ama. El Submarino, campe\u00f3n del Nacional, debe ganar al Boro para seguir en liza.En la segunda jornada se resolver\u00e1 la fase de grupos y, por la tarde, ser\u00e1n los cuartos. Es decir, la emoci\u00f3n se multiplicar\u00e1 y aparecer\u00e1n los h\u00e9roes y las verdaderas candidaturas al t\u00edtulo. Lo mejor est\u00e1 por venir en Puerto de la Cruz\u2026", "headline": "El Betis manda en Tenerife; brillan Madrid, Bar\u00e7a, Atleti...", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/27/mas_futbol/1482872947_007007.html?autoplay=1"},
{"id": "90432016-12-29T18:53:55.531067", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-28T19:08:39+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/28/primera/1482939337_628044_1482939435_noticia_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/28/primera/1482939337_628044_1482939590_sumario_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/28/primera/1482939337_628044_1482939753_sumario_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:55.531067", "commentCount": "0", "author": "Ignacio Camacho", "articleSection": "MERCADO DE FICHAJES INVERNAL", "keywords": ["Edgar Davis", "Diego Costa", "Antonio Ad\u00e1n", "Daniel Alves", "Marcelo", "Ivan Rakitic", "Aritz Aduriz", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Fichajes", "Atl\u00e9tico Madrid", "Deportistas", "F\u00fatbol", "Equipos", "Gente", "Deportes", "Sociedad"], "articleBody": "Desde la temporada 2000/2001 se han realizado en la Liga m\u00e1s de 200 fichajes de invierno. En este tramo de siglo han aparecido en esta ventana invernal grandes estrellas, grandes fracasos y jugadores que brillaron a su llegada aunque en las siguientes temporadas no rindieran al nivel que se esperaba. Esta es la lista de los fichajes de enero m\u00e1s importante de cada a\u00f1o en el siglo XXI:El Valencia pag\u00f3 a River Plate 4.500 millones de pesetas (27 millones de euros) por Pablo Aimar, convirtiendo al mediapunta argentino en en el fichaje de invierno m\u00e1s caro de la historia hasta el momento. Las lesiones nunca le dejaron mostrar todo su potencial pero a pesar de ello fue una de las grandes estrellas valencianistas de principios de siglo, siendo vital en la conquista de la Liga en la 2001/2002 y en la 2003/2004, a\u00f1o en que tambi\u00e9n conquist\u00f3 la UEFA. Se march\u00f3 en 2006 al Zaragoza tras haber jugado 216 partidos con el Valencia, en los que marc\u00f3 34 goles y reparti\u00f3 46 asistencias.Kovacevic y Nihat llegaron juntos en el mercado invernal de la 2001/2002 para ayudar a la Real Sociedad a lograr la salvaci\u00f3n. Ambos se hincharon a marcar goles, lograron el objetivo y se convirtieron en los puntales de la mejor Real Sociedad de lo que llevamos de siglo. En la siguiente temporada, los dos delanteros lideraron a la Real, que termin\u00f3 la Liga jug\u00e1ndose el t\u00edtulo en la \u00faltima jornada. Aunque finalmente el campeonato se lo llev\u00f3 el Madrid, los dos jugadores son recordados como aut\u00e9nticos \u00eddolos en San Sebasti\u00e1n.Sin duda, uno de los fichajes m\u00e1s rentables de la historia. Monchi apost\u00f3 por un joven brasile\u00f1o desconocido que jugaba en Esporte Bahia y por el que el Sevilla pag\u00f3 800.000 euros. Seis a\u00f1os despu\u00e9s, tras haber triunfado en el equipo hispalense y estar considerado como uno de los mejores laterales del mundo, el Barcelona pag\u00f3 por \u00e9l \u00a035,5 millones de euros. Probablemente, Alves ha sido el lateral derecho m\u00e1s influyente de la \u00faltima d\u00e9cada.El mejor ejemplo de lo que se espera de un fichaje de invierno. El Barcelona estaba realizando una temporada mediocre en la que pr\u00e1cticamente no peleaba por nada. Con la cesi\u00f3n del mediocentro holand\u00e9s, que pertenec\u00eda a la Juventus, el Bar\u00e7a cambi\u00f3 por completo y acab\u00f3 segundo en el campeonato, formando los cimientos de lo que posteriormente ser\u00eda el gran Bar\u00e7a de Rijkaard. Al terminar la cesi\u00f3n, el club azulgrana le hizo ofertas para que se quedara pero Davids decidi\u00f3 volver a Italia para jugar en el Inter de Mil\u00e1n.T\u00edpico caso de fichaje de invierno que deslumbra en su primera media temporada y que en los a\u00f1os siguientes no rinde al nivel que se esperaba. El Madrid, que marchaba regular en la Liga, intent\u00f3 hacer de Gravesen lo que el Bar\u00e7a con Davids, crear un efecto que cambiara la din\u00e1mica del equipo. Nada m\u00e1s pisar el Bernab\u00e9u enamor\u00f3 a la afici\u00f3n y el Madrid termin\u00f3 ese a\u00f1o peleando la Liga hasta el final. Tras el verano, se convirti\u00f3 en una caricatura de s\u00ed mismo siendo motivo de burlas y bromas. Se march\u00f3 del Madrid por la puerta de atr\u00e1s.Gravesen, en el Real Madrid\nDiario AS\nEl primer regreso del hijo prodigo. Aduriz, que tres temporadas antes ya hab\u00eda debutado con el Atheltic, militaba en el a\u00f1o 2005 en el Real Valladolid, donde fue el m\u00e1ximo goleador del equipo la temporada anterior. El Athletic lo recompr\u00f3 por 3 millones de euros (tercer fichaje m\u00e1s caro del club por entonces). Esa campa\u00f1a la termin\u00f3 como pichichi del equipo con 6 goles. Tras las 2006/07, Caparr\u00f3s dej\u00f3 que el Atheltic vendiera a Aduriz al Mallorca. En la isla triunf\u00f3 y se march\u00f3 al Valencia, donde se convirti\u00f3 por primera vez en internacional. Tras un par de temporadas en el conjunto ch\u00e9, regres\u00f3 por segunda vez al Athletic. En esta tercera etapa, Aduriz se ha convertido en uno de los mejores delanteros de Espa\u00f1a a pesar de su veteran\u00eda. Una leyenda de la Catedral.El Madrid fich\u00f3 en invierno de 2007 a tres jugadores: Marcelo, Higua\u00edn y Gago, siendo este \u00faltimo el que estaba llamado a tirar la puerta abajo. Sin embargo, aunque tuvieron comienzos dif\u00edciles (Higua\u00edn por su ausencia de gol y Marcelo por falta de oportunidades) ambos acabaron siendo jugadores importantes en el Madrid mientras que Gago tuvo que salir sin haber demostrado pr\u00e1cticamente nada. Higua\u00edn termin\u00f3 marcando m\u00e1s de 120 goles con el Madrid antes de marcharse al N\u00e1poles por 35 millones de euros y Marcelo es hoy el segundo capit\u00e1n del equipo, un jugador imprescindible para Zidane y est\u00e1 considerado por muchos el mejor lateral izquierdo del mundo.En Argentina, hab\u00eda sido el sustituto de Gago en Boca Juniors. El Valencia pag\u00f3 por \u00e9l 25 millones de euros y aunque durante a\u00f1os mantuvo un rendimiento irregular en sus distintas etapas en Valencia o en el Atl\u00e9tico de Madrid, no cabe duda que su clase era incuestionable. Acab\u00f3 recalando en el Sevilla en el a\u00f1o 2014. All\u00ed practic\u00f3 su mejor f\u00fatbol y fue el cerebro del equipo de Emery, con el que conquist\u00f3 dos Europa League. Termin\u00f3 contrato y se march\u00f3 al Inter, donde es indiscutible.Su caso fue parecido al de Gravesen. Lleg\u00f3 al Madrid y rindi\u00f3 a un nivel espectacular. Se hizo indiscutible en el medio del campo blanco y su eclosi\u00f3n hizo sombra a la llegada de Huntelaar, que era el fichaje estrella del Madrid aquel invierno. Sin embargo, su rendimiento fue disminuyendo con el paso de las temporadas y acab\u00f3 pidiendo una salida. Se march\u00f3 a la liga rusa.El centrocampista portugu\u00e9s lleg\u00f3 al Atl\u00e9tico cedido por la Juventus de Tur\u00edn. Su buen rendimiento hizo que el Atleti pidiera su cesi\u00f3n la temporada siguiente y despu\u00e9s de una dura negociaci\u00f3n con la Juventus, Tiago acab\u00f3 rescindiendo su contrato en 2011 y firm\u00f3 con el Atleti, donde ha sido uno de los jugadores mas importantes y queridos de los \u00faltimos a\u00f1os.Otro acierto de Monchi. Lleg\u00f3 al Sevilla junto al chileno Gary Medel y ambos se hicieron r\u00e1pidamente con el centro del campo del equipo hispalense. Rakitic termin\u00f3 esa temporada con 5 goles en 13 partidos. En los a\u00f1os siguientes se convirti\u00f3 en el l\u00edder del equipo (salvo un peque\u00f1a etapa con Marcelino en la que no termin\u00f3 de encontrar su sitio) lo que hizo que en verano de 2014 el Bar\u00e7a se fijara en \u00e9l y pagara 18 millones de euros por el croata. En su primer a\u00f1o en el Bar\u00e7a gan\u00f3 el triplete siendo titular indiscutible, incluso marc\u00f3 un gol en la final de la Champions.Los goles de Diego Costa con el Rayo sirvieron para dos cosas: para que el Rayo se salvara y para que el delantero hispanobrasile\u00f1o se destapara como un goleador temible del que el Atleti no volver\u00eda a dudar. En temporadas anteriores hab\u00eda sido cedido al Valladolid y en el equipo rojiblanco no hab\u00eda terminado de despuntar, probablemente por falta de oportunidades. Se march\u00f3 en enero de 2012 al Rayo y all\u00ed marc\u00f3 10 goles en 16 partidos. Despu\u00e9s de eso, todo fue rodado. Hoy es por hoy es uno de los mejores '9' del mundo y actualmente es el m\u00e1ximo goleador de la Premier.En pleno culebr\u00f3n Mourinho-Casillas, el portero se lesion\u00f3 en la mano y la falta de confianza del t\u00e9cnico portugu\u00e9s en Ad\u00e1n hizo que el Madrid repescara a Diego L\u00f3pez, que tras varios a\u00f1os despuntando en el Villarreal, no estaba teniendo suerte en el Sevilla. Su regreso a Madrid fue realmente bueno. Hizo grandes paradas y aunque el Madrid no ganara ning\u00fan t\u00edtulo aquel a\u00f1o, no se puede decir que fue por culpa de L\u00f3pez. En la temporada siguiente, con Ancelotti en el banquillo, altern\u00f3 la titularidad con Casillas en las distintas competiciones. La temporada siguiente se fue a Mil\u00e1n y este a\u00f1o ha vuelto a la Liga, donde est\u00e1 despuntando en el Espanyol.Muy criticado por su papel en la pelea Casillas-Mourinho, Ad\u00e1n dej\u00f3 el Madrid para irse al Genoa. En Italia no jugaba y la desastrosa temporada de los porteros del Betis (Andersen y Sara) hicieron que Ad\u00e1n terminara fichando en invierno por el conjunto verdiblanco. El Betis ya iba muy mal y termin\u00f3 descendiendo pero Ad\u00e1n fue, en medio a\u00f1o, uno de los mejores porteros de la temporada. El nivel que ha mostrado en Sevilla ha sido tal que incluso ha sonado para la Selecci\u00f3n. Actualmente es uno de los capitanes del Betis y uno de los jugadores m\u00e1s queridos por la afici\u00f3n verdiblanca.Antonio Ad\u00e1n.\nDiario AS\nSiete a\u00f1os despu\u00e9s de su marcha y tras haber ganado todos los t\u00edtulos posibles, tanto con la Selecci\u00f3n como a nivel de clubes, Fernando Torres volvi\u00f3 a vestir la camiseta del Atleti. Su primer encuentro fue ante el Real Madrid en Copa del Rey, en lo que supuso su primera victoria al Madrid con la camiseta rojiblanca. En el partido de vuelta, hizo un doblete que sentenciaba la eliminatoria. Siempre cuestionado, Torres ha marcado goles importantes para el Atleti en estas \u00faltimas dos temporadas, aunque tenga menos continuidad de la que \u00e9l desear\u00eda.Una desafortunada lesi\u00f3n de Tiago oblig\u00f3 al Atl\u00e9tico a acudir al mercado invernal. Augusto Fern\u00e1ndez estaba realizando una gran temporada en el Celta y era un jugador que agradaba mucho al 'Cholo' Simeone. Desde su llegada fue titular indiscutible y termin\u00f3 jugando la final de la Champions ante el Real Madrid. Este a\u00f1o tambi\u00e9n empez\u00f3 como titular pero una lesi\u00f3n en los ligamentos le impide jugar en lo que queda de temporada.", "headline": "Los mejores fichajes en enero del siglo: Costa, Alves, Aduriz...", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/28/primera/1482939337_628044.html"},
{"id": "63552016-12-29T18:53:55.854698", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T17:56:59+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/29/mas_futbol/1483008908_989117_1483009075_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:55.854698", "commentCount": "0", "author": "Jes\u00fas Colino", "articleSection": "XXI LA LIGA PROMISES INTERNATIONAL", "keywords": ["LaLiga Promises", "F\u00fatbol 7", "Sporting", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Categor\u00edas inferiores", "Atl\u00e9tico Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "articleBody": "Barcelona y Atl\u00e9tico de Madrid estar\u00e1n en la final de LaLiga Promises International tras vencer a Real Madrid y Sporting de Gij\u00f3n respectivamente.\u00a0Sporting: Javi; Miguel, Mateo; Ferreres, Aar\u00f3n, Jorge; y Diego. Tambi\u00e9n jugaron Adri\u00e1n, Yabsira, Rogelio, Sergio y Rueda.Atl\u00e9tico: Luciano; Jorge, Fran, Joao; Aitor; Sergio Esteban y Garnacho. Tambi\u00e9n jugaron Emilio, Fede Oliva, Sergi, Denia y \u00c1lex.Goles: 0-1 (5'): Sergio Esteban. 1-1 (7'): Aitor. 1-2 (18'): Miguel. 1-3 (19'): Fede Oliva. 1-4 (36'): Garnacho.\u00c1rbitro: Card\u00f3s Paterna.El Atl\u00e9tico es el primer finalista de LaLiga Promises tras eliminar el Sporting en una semifinal que encarril\u00f3 por la v\u00eda r\u00e1pida. Sergio Esteban abri\u00f3 el marcador con un derechazo desde la frontal; al minuto Aitor estrell\u00f3 un bal\u00f3n en el larguero y, segundos despu\u00e9s, \u00e9l mismo hizo el 0-2 al rematar un rechace. Justo antes del descanso, Sergio recort\u00f3 con un cabezazo picado, pero Fede Oliva volvi\u00f3 a ampliar la ventaja atl\u00e9tica. En la segunda mitad lo intent\u00f3 el Sporting, pero se top\u00f3 con Luciano. Sentenci\u00f3 Garnacho.Barcelona: \u00c1lvaro; Pablo, Diego, Juan Larios; Adri\u00e0; Xavi Planas y Gavi. Tambi\u00e9n jugaronReal Madrid: Diego; Sibacha; Yerai, Mario, Jim\u00e9nez; Albajara y Abraham. Tambi\u00e9n jugaron Moraga, Gonzalo, Marc, Nico y \u00c1ngel.Goles: 1-0 (1'): Gavi. 2-0 (31'): Gavi.\u00c1rbitro: P\u00e9rez LimaGavi le da el Minicl\u00e1sico al Bar\u00e7a, que jugar\u00e1 la final con el Atl\u00e9tico de Madrid.", "headline": "Resumen y resultados de las semifinales de LaLiga Promises", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/mas_futbol/1483008908_989117.html"},
{"id": "2502016-12-29T18:53:56.094897", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-28T21:22:26+01:00", "images": [], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:56.094897", "commentCount": "0", "author": "Jes\u00fas Colino", "articleSection": "XXI LA LIGA PROMISES INTERNATIONAL", "keywords": ["LaLiga Promises", "Sevilla F\u00fatbol Club", "Par\u00eds Saint Germain", "Villarreal CF", "F\u00fatbol 7", "Sporting Gij\u00f3n", "Real Betis", "Cantera deportiva", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Categor\u00edas inferiores", "Atl\u00e9tico Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "articleBody": "El Real Madrid lo volvi\u00f3 a hacer. De tanto insistir cada vez sorprende menos. El esp\u00edritu de Ramos, el del rescate cuando parece que no quedan ni fuerzas ni tiempo, posey\u00f3 ayer al Infantil en LaLiga Promises. Los peque\u00f1os tampoco se rinden y un partido que ten\u00edan perdido a minuto y medio, lo convirtieron en un triunfo \u00e9pico, con \u00c1lex Sibacha y \u00c1ngel como h\u00e9roes, ante un inconsolable Sevilla. En semifinales, les espera un Bar\u00e7a tambi\u00e9n con subid\u00f3n de moral. Por el otro lado del cuadro, Atl\u00e9tico-Sporting.Desde la grada se escucharon los murmullos. No uno ni dos, muchos lo presintieron. Ganaba el Sevilla 1-0, con gol de Barbate, quedaba poco m\u00e1s de un minuto y el Madrid ten\u00eda un c\u00f3rner a favor. All\u00e1 fueron sus torres. \u00bfY si...? Efectivamente. Mario lanz\u00f3 desde la esquina y Sibacha, el central, el n\u00famero 4, se elev\u00f3 sobre el resto y cabece\u00f3 a la red. La de Ramos. El Madrid empat\u00f3 y el duelo se fue a los penaltis. No ces\u00f3 la fiesta y \u00c1ngel detuvo los dos del Sevilla para finiquitar el pase a las semifinales. El guion perfecto para los blancos antes del Minicl\u00e1sico, donde le medir\u00e1 un Barcelona al alza.Los azulgrana reservaron su mejor actuaci\u00f3n para los cuartos. Tras titubear en la fase de grupos y pasar terceros, barrieron al PSG. Al segundo minuto, Aleix limpi\u00f3 la escuadra con un zurdazo. Abierta la lata y con los franceses atacados de los nervios, el Bar\u00e7a de Adri\u00e0 Capdevila se recre\u00f3. El 6 marc\u00f3 el segundo y Xavi Planas, en plan ariete, hizo el tercero cuando no iban ni diez minutos: recibi\u00f3 de espaldas, utiliz\u00f3 su cuerpo para girarse con la pelota sin que el defensa la viera y fusil\u00f3. Tras el descanso, manej\u00f3 el partido y cerr\u00f3 la goleada.En el otro lado del cuadro se ver\u00e1n Sporting y Atl\u00e9tico. Los asturianos pasaron muchos apuros contra el Betis, a pesar de que el 0-2 parec\u00eda renta suficiente. Ferreres apareci\u00f3: primero marc\u00f3 un gol y se luego se invent\u00f3 la jugada del segundo. Lo que en casi todos los partidos significar\u00eda asunto resuelto, el Betis se resign\u00f3 a confirmarlo. Reina recort\u00f3 de inmediato y los verdiblancos generaron ocasiones como para ganar. En las m\u00e1s claras, \u00c1ngel se top\u00f3 con el larguero y Pece, tan vigilado de cerca por Madrid y Bar\u00e7a, con el poste.Y tampoco fue holgado el triunfo atl\u00e9tico. Fue el partido de la tarde con menos oportunidades. La mejor la desbarat\u00f3 Javi Guerrero, portero del Villarreal, a un vole\u00f3n de Jorge y, acto seguido, un cabezazo a bocajarro de Sergio. Con lo que no pudo fue con el mano a mano de Garnacho, que a falta de dos minutos apuntill\u00f3 al Villarreal campe\u00f3n del Nacional que no podr\u00e1 hacer doblete.\u00a0PSG 0 - BARCELONA 4 Sevilla 1 - REAL MADRID 1 (0-2 pen.) Betis 1 - SPORTING 2 AT. MADRID 1 - Villarreal 0Semifinales (29 de diciembre): Sporting - At. Madrid (11.00 CET) Barcelona - Real Madrid (11.50) Final (29 de diciembre, 21.30).", "headline": "El Madrid, al Minicl\u00e1sico en semis con el esp\u00edritu de Ramos", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/28/mas_futbol/1482953954_411772.html?autoplay=1"},
{"id": "71482016-12-29T18:53:56.160332", "newspaper": "as", "datePublished": "2016-12-29T13:26:04+01:00", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2016/12/29/primera/1483010858_696901_1483011095_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "dateCreated": "2016-12-29T18:53:56.160332", "commentCount": "0", "author": "Jorge Garc\u00eda", "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "keywords": ["Juanfran Torres", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "articleBody": "El Atl\u00e9tico ha efectuado su \u00faltima sesi\u00f3n de entrenamiento en Majadahonda antes de partir hacia Arabia Saud\u00ed. El equipo comer\u00e1 en la ciudad deportiva Wanda y despu\u00e9s se encaminar\u00e1 al aeropuerto donde tiene previsto coger el vuelo ch\u00e1rter hacia las 15:00 rumbo a Jeddah. Ma\u00f1ana vienres se enfrentar\u00e1 all\u00ed al Al-Itthihad.Tiago sigue al margen del grupo, el portugu\u00e9s no ha estado sobre el c\u00e9sped, como tampoco ha estado Cerci, que se ha ejercitado en el gimnasio. El Cholo ha probado con un once que bien pudiera ser el que salte ma\u00f1ana al King Abdullah Sports City, con el cambio de God\u00edn que finalmente no viajar\u00e1. Tampoco lo har\u00e1n Cerci m\u00e1s los lesionados Augusto y Oblak. Si se incorporar\u00e1 a la expedici\u00f3n Filipe Luis, que ha recibido el alta m\u00e9dica.El once estaba compuesto por Moy\u00e1; Vrsaljko, Savic, God\u00edn, Filipe; Juanfran, Gabi, Sa\u00fal, Koke; Griezmann y Gameiro. El partido ser\u00e1 tomado como un banco de pruebas tambi\u00e9n para el partido de ida de cuartos de final de la Copa del Rey contra Las Palmas del d\u00eda 3 de enero.Al terminar la sesi\u00f3n, Simeone y Juanfran se quedaron a solas y mantuvieron una breve charla durante unos minutos.", "headline": "Simeone vuelve a ensayar con Juanfran como volante", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2016/12/29/primera/1483010858_696901.html"}
]