[
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID - EIBAR", "headline": "Llamada a la afici\u00f3n del Atleti para ma\u00f1ana: \u201c\u00a1No faltes!\u201d", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:53.326935", "articleBody": "Atl\u00e9tico - Eibar en directoEI Atl\u00e9tico de Madrid est\u00e1 empe\u00f1ado en que la afici\u00f3n sea un jugador m\u00e1s ma\u00f1ana en el partido de ida de cuartos de final de la Copa del Rey contra el Eibar. La entidad as\u00ed lo hizo saber ayer en un tuit en el que promocionaba la venta de entradas para el choque de Copa: \u201cNo te pierdas el Atleti-Eibar en busca de las semifinales. \u00a1No faltes!\u201d.Desde las oficinas del club rojiblanco expresan su deseo de que el Vicente Calder\u00f3n registre una buena entrada en la visita del conjunto eibarr\u00e9s, sabiendo de antemano que las condiciones no son las mejores: el horario (19:15) no ayuda, al ser un d\u00eda laborable y en un horario algo temprano para muchos, que a\u00fan no habr\u00e1n acabado su jornada laboral; y el fr\u00edo tambi\u00e9n jugar\u00e1 su papel, con una temperatura estimada a la hora del partido de dos grados en la capital de Espa\u00f1a que, en el Calder\u00f3n, siempre supone una sensaci\u00f3n t\u00e9rmica inferior por la presencia del r\u00edo Manzanares junto al estadio.En el club son muy conscientes pero piden aun as\u00ed un esfuerzo a la afici\u00f3n y acompa\u00f1an esta petici\u00f3n con precios populares: los precios, para socios que no tengan el Abono Total, oscilan entre los 10 euros y los 50. Para el p\u00fablico general, van desde 20 a 100.El cuerpo t\u00e9cnico est\u00e1 preocupado por la posibilidad de que el estadio cuente con un ambiente fr\u00edo contra el Eibar, consciente de que un buen resultado en la ida permitir\u00eda encarar la vuelta con tranquilidad en un enero cargado de partidos. Simeone ya lo dijo tras el partido contra el Betis: \u201cConozco todo de este estadio. Cuando el ambiente se silencia me irrita. No me gusta esa sensaci\u00f3n de tranquilidad\u201d.Sobre lo que no tiene dudas el Atl\u00e9tico es de que el Calder\u00f3n estar\u00e1 lleno para la visita del Barcelona el pr\u00f3ximo domingo 26 de febrero a las 21:00 horas. Ayer quedaban s\u00f3lo 21 entradas en los Palcos VIP del Fondo Sur, a 300 euros cada una, y 11 en la zona de Preferencia, todas cercanas al Palco presidencial, con precios entre los 500 y los 700 euros. Tambi\u00e9n quedar\u00e1n, claro, las entradas que los abonados liberen y el club pueda sacar a la venta. El Calder\u00f3n ha registrado ya esta temporada cinco llenos (Bayern, Granada, M\u00e1laga, Real Madrid y Betis), lista a la que se sumar\u00e1 el choque ante el Barcelona seguro. Tambi\u00e9n marcha muy bien la venta de entradas para la vuelta de octavos de Champions contra el Leverkusen, el 15 de marzo. Quedan poco m\u00e1s de 2.000 entradas (adem\u00e1s de los abonos liberados) a la venta pese a que todav\u00eda faltan dos meses para la disputa del choque contra los alemanes.L\u00edDERES", "author": "Manu de Juan", "datePublished": "2017-01-18T05:07:37+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/18/copa_del_rey/1484707197_875844_1484707337_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/18/copa_del_rey/1484707197_875844.html", "keywords": ["Estadio Vicente Calder\u00f3n", "Copa Rey F\u00fatbol", "Estadios f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Instalaciones deportivas", "Competiciones", "Afici\u00f3n deportiva", "Deportes"], "id": "44372017-01-20T17:14:53.326935"},
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "headline": "Griezmann habr\u00eda acordado su dorsal y su sueldo en el United", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:53.448370", "articleBody": "Atl\u00e9tico - Eibar en directoThe Independent explica que las conversaciones entre los intermediarios del Manchester United y Antoine Griezmann contin\u00faan su curso. Siguen teniendo mucha confianza en que pueden traer al jugador del Atl\u00e9tico de Madrid, aunque para ello tengan que gastarse una cifra cercana a la que se gastaron en el traspaso de Pogba.Precisamente la idea de jugar con el centrocampista franc\u00e9s, compa\u00f1ero de Girezmann en la selecci\u00f3n gala, ser\u00eda uno de los grandes atractivos de la oferta. El diario brit\u00e1nico cuenta que los 'red devils' siguen sus pasos desde hace meses, algo que ya se sab\u00eda. Sin embargo, cuentan que en esas conversaciones ya se habr\u00edan acercado posturas y que ya habr\u00eda dos aspectos clave acordados: su sueldo y el dorsal que lucir\u00eda en Inglaterra. No se dan cifras  lleg\u00f3 a especular con un sueldo aproximado de 13 millones de euros), pero se tratar\u00eda de un paso m\u00e1s por parte de los 'red devils' en su intenci\u00f3n por contratar al crack rojiblanco.Por otra parte, el Atl\u00e9tico de Madrid no quiere vender a cualquier precio y podr\u00eda remitirse a su cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n, actualmente establecida en cien millones de euros. Para hacer caja, explican que tienen en mente vender al joven lateral Luke Shaw, que no acaba de convencer a Jos\u00e9 Mourinho. Explican tambi\u00e9n que el Atl\u00e9tico intentar\u00eda suplir su marcha con el regreso de Diego Costa, futbolista que est\u00e1 en el centro de las pol\u00e9micas en Inglaterra en los \u00faltimos d\u00edas. Todo sin perder de vista la sanci\u00f3n impuesta al club rojiblanco, que no tendr\u00eda permitido fichar al jugador del Chelsea en el pr\u00f3ximo mercado de traspasos.", "author": "Jaime Candil", "datePublished": "2017-01-18T10:53:40+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/18/primera/1484729252_830337.html?autoplay=1", "keywords": ["Chelsea FC", "Antoine Griezmann", "Diego Costa", "Paul Pogba", "Luke Shaw", "Jos\u00e9 Mourinho", "Selecci\u00f3n F\u00fatbol Francia", "Manchester United", "Premier League", "Liga Santander", "Selecciones deportivas", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Organizaciones deportivas", "Deportes"], "id": "33022017-01-20T17:14:53.448370"},
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "headline": "Nuevo r\u00e9cord de socios para el Atl\u00e9tico de Madrid: 98.000", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:53.644089", "articleBody": "Atl\u00e9tico - Eibar en directoEl Atl\u00e9tico de Madrid celebra hoy otra peque\u00f1a victoria en lo que a su masa social se refiere: ha alcanzado los 98.000 socios, nuevo r\u00e9cord para la entidad del Manzanares. Un aumento que no cesa y que mantiene el buen ritmo, a tenor de las cifras: en noviembre de 2015 ese n\u00famero se situaba en 80.000 y en octubre, en 90.000. As\u00ed pues, el ascenso ha sido de 18.000 socios en apenas 15 meses.El objetivo de la entidad sigue siendo alcanzar los 100.000 con el traslado al nuevo estadio, algo que hace un a\u00f1o parec\u00eda muy dif\u00edcil pero que, a d\u00eda de hoy, se convierte en un objetivo muy alcanzable. S\u00f3lo faltan 2.000 socios por unirse y el traslado al Wanda Metropolitano no llegar\u00e1 hasta dentro de m\u00e1s de seis meses, en agosto o septiembre (en funci\u00f3n del calendario).", "author": "Jorge Garc\u00eda", "datePublished": "2017-01-18T21:19:25+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/18/primera/1484738821_331609_1484739079_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/18/primera/1484738821_331609.html", "keywords": ["Estadio Vicente Calder\u00f3n", "Socios clubes", "Estadios f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Instalaciones deportivas", "Afici\u00f3n deportiva", "Deportes"], "id": "41852017-01-20T17:14:53.644089"},
{"articleSection": "FC Barcelona", "headline": "\u00a1Neymar y Su\u00e1rez se la liaron a Piqu\u00e9! As\u00ed se las ingeniaron para tirarle", "newspaper": "marca", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:53.691477", "articleBody": "El Barcelona volvi\u00f3 al entrenamiento esta ma\u00f1ana en la Ciudad Deportiva Joan Gamper. Los azulgranas se ejercitaron con un ambiente lleno de risas y 'buen rollo' en el que sobresali\u00f3 esta premeditada broma de Neymar y Su\u00e1rez a Piqu\u00e9.", "author": "Jordi Casamayor", "datePublished": "2017-01-18T12:38:46+01:00", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/782/medium_3782896.png - can_barca - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/587/medium_4587730.png - elfunalberto - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gonzete1 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/444/medium_2444423.png - LeoncitoJM - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josefaballesterosvazquez0 - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #1 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/782/medium_3782896.png - can_barca - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/587/medium_4587730.png - elfunalberto - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gonzete1 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/444/medium_2444423.png - LeoncitoJM - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josefaballesterosvazquez0 - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #1", "commentCount": "8", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_9v5ojir4"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9v5ojir4/width/660/cache_st/20170118152738/type/2/bgcolor/000000/0_9v5ojir4.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["FC Barcelona"], "id": "58922017-01-20T17:14:53.691477", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/18/587f537c22601d1f6a8b45a8.html"},
{"articleSection": "FC Barcelona", "headline": "Luis Enrique: \"\u00bfRakitic? Igual ahora voy yo solito al puente\"", "newspaper": "marca", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:53.849664", "articleBody": "El entrenador del Barcelona, Luis Enrique, compareci\u00f3 en rueda de prensa en la previa de la visita de su equipo a Anoeta, en la ida de los cuartos de final de la Copa del Rey. El asturiano espera, como siempre, una dura prueba ante la Real Sociedad y desea que los azulgranas ganen por fin en San Sebasti\u00e1n, cosa que no sucede desde 2007.Real Sociedad. \"No cambia nada que sea una eliminatoria. Preparamos todos los partidos para ir a ganarlos, aunque es cierto que ante la Real no hemos tenido buenas actuaciones. Son peligrosos en el juego corto y en el juego largo. Eusebio est\u00e1 haciendo un magn\u00edfico trabajo y nos complicar\u00e1n mucho la vida\".Aleix Vidal, fuera. \"S\u00f3lo me dejan convocar a 18. Tengo veintipico jugadores y tengo que hacer descartes. Este es el trabajo del entrenador. Tomar decisiones\".1-1 en Anoeta, \u00faltimo precedente. \"Mi deseo es que no se parezca en nada a aquel partido, que la Real mereci\u00f3 ganar. Esperamos poder superar su presi\u00f3n intensa y organizada y generar ocasiones de peligro. Es un campo que no se nos da bien. Tenemos un reto a la altura de lo significan los cuartos de final de la Copa del Rey\".Rakitic. \"Ivan es un jugador importante para el club. En el pasado, en el presente y en el futuro. La clave es que todos los jugadores est\u00e9n a disposici\u00f3n\".Optimista. \"Ya est\u00e1 m\u00e1s cerca el d\u00eda de volver a ganar en Anoeta\".Rakitic y el puente. \"Tiene m\u00e1s tiempo esa entrevista... Mejor no pregunt\u00e9is demasiado ahora, que a lo mejor me voy solo al puente. Rakitic es una persona ejemplar dentro y fuera del centro del campo. No le dar\u00e9 mucha importancia a esas declaraciones\".\u00bfInfluye su indecisi\u00f3n respecto a la renovaci\u00f3n a sus jugadores? \"No tengo nada que decir\".Dificultad de Anoeta. \"Ganar el partido ser\u00eda un golpe importante. No definitivo, pero s\u00ed importante. Va a ser una eliminatoria dif\u00edcil por la complicaci\u00f3n que tiene para nosotros visitar ese estadio. Las he vivido de todos los colores en San Sebasti\u00e1n, aunque trato de no pensar en el pasado y me centro en lo futbol\u00edstico\".Rafinha. \"Es baja para unos d\u00edas. No tiene una lesi\u00f3n grave, pero ma\u00f1ana no estar\u00e1 en San Sebasti\u00e1n\".Neymar, cifras. \"Lo que veo de 'Ney' es la misma alegr\u00eda de siempre en los entrenamientos, los partidos y la vida. Aporta mucho m\u00e1s que goles al juego. Est\u00e1 haciendo una buena temporada. Asistencias, desborde, trabajo defensivo...\".Abelardo. \"Ha sido un acuerdo entre el Sporting y el Pitu. El f\u00fatbol no entiende de pasados. Lo que ha hecho Abelardo con este equipo es un milagro. Ten\u00eda la peor plantilla de Primera el a\u00f1o pasado y la mantuvo. Y hace dos a\u00f1os subi\u00f3 a una plantilla de Segunda, con nivel de Segunda. Con muy poco nivel hizo mucho\".Liga. \"No descarto a ninguno de los cuatro equipos que estamos arriba. El fin de semana fue positivo para nosotros. Sumamos tres puntos y el l\u00edder perdi\u00f3. Siempre quiero que los equipos que van por encima del Bar\u00e7a pierdan\".Arda. \"Puede jugar tambi\u00e9n como interior, pero es cierto que ahora va m\u00e1s de punta. Vemos que de delantero est\u00e1 m\u00e1s cerca del \u00e1rea, su trabajo brilla m\u00e1s y est\u00e1 m\u00e1s c\u00f3modo\".Portero. \"Tengo decidido qui\u00e9n va a jugar. Y evidentemente, el portero va a ser clave para solucionar la presi\u00f3n alta de la Real. Las soluciones pueden ser cortas, medias o largas. El tema es detectar los espacios\".Van Gaal. \"Tengo un recuerdo muy bueno. Es uno de los entrenadores que m\u00e1s me ense\u00f1\u00f3, uno de los mejores que tuve sin duda. Una persona con car\u00e1cter, con una idea adaptable al Bar\u00e7a, met\u00f3dica, exigente y acostumbrada a marcar unas normas y llevarlas hasta el final. Guardo an\u00e9cdotas, igual que vosotros de sus ruedas de prensa. Detr\u00e1s de esa imagen dura, hab\u00eda una persona muy sensible\".", "author": "Xavi Hern\u00e1ndez", "datePublished": "2017-01-18T13:53:42+01:00", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/846/medium_1846506.png - MediaVeroniK - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TIBET - #128 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aicaros3 - #127 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #126 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #125 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Zellagro - #123 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/698/medium_2698667.png - dennisr - #122 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/883/medium_1883290.png - Ansansa - #121 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/175/medium_5175637.png - mousta000 - #120 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #112 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #111 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TIBET - #128 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aicaros3 - #127 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #126 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #125 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Zellagro - #123 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/698/medium_2698667.png - dennisr - #122 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/883/medium_1883290.png - Ansansa - #121 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/175/medium_5175637.png - mousta000 - #120 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #112 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #111", "commentCount": "86", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_eyqbv0qe", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ffddspfn", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_8qmhh6n5"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_eyqbv0qe/width/660/cache_st/20170118153315/type/2/bgcolor/000000/0_eyqbv0qe.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ffddspfn/width/660/cache_st/20170118153315/type/2/bgcolor/000000/0_ffddspfn.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_8qmhh6n5/width/660/cache_st/20170118153315/type/2/bgcolor/000000/0_8qmhh6n5.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["FC Barcelona"], "id": "93032017-01-20T17:14:53.849664", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/18/587f6353e2704eaa318b4641.html"},
{"articleSection": "Real Sociedad-Barcelona", "headline": "La maldici\u00f3n cul\u00e9 de Anoeta", "newspaper": "marca", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:54.003340", "articleBody": "El pasado viernes el azar quiso que el FC Barcelona volviera a su campo m\u00e1s hostil, Anoeta. Aunque parezca mentira, los blaugranas llevan sin cosechar una victoria en el campo de la Real desde 2007, cuando ganaron con goles de Iniesta y Eto'o (0-2), con Frank Rijkaard en el banquillo.Los blanquiazules pueden decir bien alto que llevan 10 a\u00f1os sin perder en casa contra los azulgranas, un campo un tanto complicado para el conjunto cul\u00e9. Del gafe habl\u00f3 Luis Enrique en rueda de prensa tras conocer el emparejamiento: \"No es el campo en el que m\u00e1s suerte hemos tenido, eso es una evidencia, y yo como entrenador todav\u00eda no he ganado all\u00ed, o sea que est\u00e1 m\u00e1s cerca el d\u00eda de ganar all\u00ed\". En el encuentro de LaLiga que disputaron los blaugranas en San Sebasti\u00e1n la presente temporada la historia se volvi\u00f3 a repetir, y los de Luis Enrique firmaron un ag\u00f3nico empate a uno (1-1), en el que el equipo de Eusebio puso contra las cuerdas al conjunto catal\u00e1n.Por eso el t\u00e9cnico cul\u00e9 advierte: \"Ser\u00e1 una eliminatoria dif\u00edcil, la Real Sociedad, sin ninguna duda, es uno de los equipos que mejor f\u00fatbol hace y lo est\u00e1 trasladando a sus resultados, con un trabajo impecable de Eusebio y de sus jugadores y ser\u00e1 una eliminatoria apasionante\". Desde 2007, el FC Barcelona ha visitado San Sebasti\u00e1n en siete ocasiones en las que ha cosechado cinco derrotas y dos empates. Luis Enrique conoce bien el gafe, ya que la temporada pasada cayeron en Anoeta con un solitario 1-0 con gol de Oyarzabal.El principal objetivo del equipo es cosechar un buen resultado en Anoeta y como no romper la mala racha que llevan arrastrando contra los donostiarras. Todo ello para lograr encaminar la clasificaci\u00f3n a semifinales de la Copa del Rey. El Bar\u00e7a necesita seguir en la t\u00f3nica de la victoria para dejar atr\u00e1s los problemas internos entre directiva y vestuario, y responder en el campo como s\u00f3lo ellos son capaces.Por lo que una victoria en San Sebasti\u00e1n ser\u00eda muy importante para Can Bar\u00e7a, ante un rival complicado y en un campo maldito. Un golpe an\u00edmico para los jugadores de cara afrontar la LaLiga (con el Real Madrid a dos puntos -con un partido menos-) y lograr la clasificaci\u00f3n a semifinales del torneo del K.O.", "author": "Sonia Amor\u00f3s", "datePublished": "2017-01-19T08:07:36+01:00", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/358/medium_2358337.png - aupacarlosmartinez - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tlahuicole - #25 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/006/medium_3006631.png - M-Benito - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/543/medium_5543255.png - datosfalsos - #23 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/991/medium_5991928.png - huesero51 - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #21 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/927/medium_5927005.png - hugoyg30 - #19 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/358/medium_2358337.png - aupacarlosmartinez - #18 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/585/medium_3585082.png - PimPam95 - #17 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/927/medium_5927005.png - hugoyg30 - #16 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tlahuicole - #25 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/006/medium_3006631.png - M-Benito - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/543/medium_5543255.png - datosfalsos - #23 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/991/medium_5991928.png - huesero51 - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #21 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/927/medium_5927005.png - hugoyg30 - #19 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/358/medium_2358337.png - aupacarlosmartinez - #18 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/585/medium_3585082.png - PimPam95 - #17 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/927/medium_5927005.png - hugoyg30 - #16", "commentCount": "22", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xl1a6hnx"], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848094065045.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xl1a6hnx/width/660/cache_st/2017011991220/type/2/bgcolor/000000/0_xl1a6hnx.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847274181439.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["FC Barcelona", "Real Sociedad", "Copa del Rey"], "id": "31972017-01-20T17:14:54.003340", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/587f236922601d4c078b4678.html"},
{"articleSection": "FC Barcelona", "headline": "Labor de engorde de Neymar y Arda", "newspaper": "marca", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:54.157501", "articleBody": "Despu\u00e9s de un partido entero de descanso contra Las Palmas, Neymar volver\u00e1 hoy al once inicial en Anoeta para medirse a la Real Sociedad en la ida de los cuartos de final de la Copa del Rey. El paulista es titular indiscutible en la delantera del Barcelona pese a llevar sus peores n\u00fameros goleadores desde que juega en Europa. Lleva siete tantos entre todas las competiciones: cuatro en la Liga, dos en la Champions y uno en la Copa, que lleg\u00f3 la semana pasada en la vuelta de los octavos de final frente al Athletic.Esa diana (de penalti provocado por \u00e9l mismo) ante los rojiblancos rompi\u00f3 una racha de dos meses y medio sin ver puerta y fue la primera con un peso realmente decisivo para un objetivo colectivo. Sin ella, el Barcelona ya habr\u00eda perdido un t\u00edtulo esta temporada. El resto de la aportaci\u00f3n goleadora de Neymar en lo que va de curso se concentra en partidos ya resueltos por parte de los azulgranas: el 3-0 contra el Celtic (4-0 final), el 0-3 en Legan\u00e9s (1-5), el 0-5 en Gij\u00f3n (0-5), el 3-2 en Vigo (4-3) y el 4-0 contra el Manchester City de Guardiola (4-0).A Neymar, m\u00e1ximo asistente de las grandes Ligas, se le est\u00e1 resistiendo el gol. Luis Enrique le disculp\u00f3 ayer en rueda de prensa: \"Aporta mucho m\u00e1s que goles al juego. Est\u00e1 haciendo una buena temporada. Asistencias, desborde, trabajo defensivo...\". Los escasos siete goles que lleva el '11' contrastan violentamente con los 12 que acumula Arda Turan habiendo jugado bastante menos. Ahora bien, es de justicia recalcar que la labor realizadora del turco tambi\u00e9n es de engorde. S\u00f3lo el 1-1 en M\u00f6nchengladbach fue realmente decisivo.", "author": "Xavi Hern\u00e1ndez", "datePublished": "2017-01-19T09:39:12+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Empapao - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/592/medium_3592481.png - fcb_el_mejor - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/268/medium_2268898.png - SLQH - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/039/medium_6039731.png - Boig8 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Empapao - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/473/medium_2473633.png - 12 estrelles - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/592/medium_3592481.png - fcb_el_mejor - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/268/medium_2268898.png - SLQH - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/039/medium_6039731.png - Boig8 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Empapao - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/473/medium_2473633.png - 12 estrelles - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #1", "commentCount": "7", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848151025910.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n", "Neymar", "Arda Turan"], "id": "51702017-01-20T17:14:54.157501", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/58807b25268e3e41698b4597.html"},
{"articleSection": "FC Barcelona", "headline": "Anoeta, un puente para Rakitic", "newspaper": "marca", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:54.361427", "articleBody": "Rakitic no atraviesa su mejor momento en Can Bar\u00e7a. La versi\u00f3n deslumbrante del croata en el a\u00f1o de triplete, la del todocampista que equilibraba en defensa y sorprend\u00eda en atraque, est\u00e1 en letargo. Luis Enrique le ha restado el protagonismo de sus dos primeras temporadas. Con m\u00e1s competencia que nunca, Rakitic encadena tres suplencias consecutivas. Y no es titular en Liga desde el Cl\u00e1sico.As\u00ed que si el t\u00e9cnico asturiano no sorprende, Ivan ser\u00e1 titular en Anoeta, precisamente donde en Liga fue sustituido al descanso en la peor primera parte de la era Lucho, se\u00f1alado de manera inequ\u00edvoca por el entrenador. \"Si Luis Enrique me pide que me tire por un puente, me tiro\", declar\u00f3 Rakitic hace d\u00edas en France Football, tendiendo pientes, nunca mejor dicho, con el t\u00e9cnico que le niega minutos, a lo que Lucho replic\u00f3: \"Igual voy yo solo al puente\". La renovaci\u00f3n de Rakitic, pretendido por media Europa, desde la Juventus al Bayern pasando por el City, se sigue tratando, en espera de llegar a buen puerto.Mientras, al ex del Sevilla le queda recuperar su espacio en el once del Bar\u00e7a. En cinco jornadas de Liga no ha sido utilizado por Luis Enrique estando disponible. Eso s\u00ed, en Champions ha sido titular en los cinco primeros partidos, el sexto se lo perdi\u00f3 por sanci\u00f3n. Anoeta, por tanto, ser\u00e1 un puente, para tender caminos... o para despe\u00f1arse.", "author": "Hugo Cerezo", "datePublished": "2017-01-19T14:06:03+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/835/medium_4835303.png - ElFutbolEsArte - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/599/medium_2599830.png - azotetierrasdelnorte - #19 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546779.png - TekilaBoy - #17 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/598/medium_5598194.png - Keiser-Soze - #16 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yannelys1974 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - capitansalami2112 - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - manu3870 - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - daviiid69 - #12 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Marca-das - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/666/medium_2666274.png - kadaver - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/599/medium_2599830.png - azotetierrasdelnorte - #19 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546779.png - TekilaBoy - #17 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/598/medium_5598194.png - Keiser-Soze - #16 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yannelys1974 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - capitansalami2112 - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - manu3870 - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - daviiid69 - #12 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Marca-das - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/666/medium_2666274.png - kadaver - #9", "commentCount": "18", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848296066123.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848311233160.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["FC Barcelona", "Copa del Rey"], "id": "3842017-01-20T17:14:54.361427", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/19/5880b3ad22601da3688b457e.html"},
{"articleSection": "COPA | REAL MADRID 1 - CELTA 2", "headline": "Marcelo: \"\u00bfPitos a Danilo? Aqu\u00ed se ha pitado a todos...\"", "newspaper": "as", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:54.524574", "articleBody": "Centrado en la vuelta: \"Queremos ganar todos los partidos. El Celta nos ha complicado un poco, pero vamos a seguir trabajando y en la vuelta vamos a darlo todo para poder pasar\".Charla t\u00e9cnica: \"Zidane todav\u00eda no ha hablado con nosotros\".La intensidad: \"Ha sido un partido de ida y vuelta, hay que saberlo jugar... A lo mejor al inicio nos falt\u00f3 un poco de intensidad, pero hasta el final hemos estado luchando para por lo menos empatar el partido y no ha podido ser. Pero quedan 90 minutos y vamos a darlo todo\".Su actuaci\u00f3n en el 1-2: \"Cierro un centro y le quito el bal\u00f3n a un jugador que si no lo hago, probablemente, mete el gol y, al final, hab\u00eda otro jugador dentro del \u00e1rea... Cosas que pasan en el f\u00fatbol\".El 1-2, important\u00edsimo: \"La verdad es que s\u00ed nos ha hecho da\u00f1o porque con el empate pod\u00edamos venirnos arriba y a lo mejor pod\u00edamos haber metido otros goles. Ya sabemos todos que el f\u00fatbol es lo que es y tenemos 90 minutos para hacer un buen partido, ganar y pasar\".Confianza: \"Hemos hecho todo lo posible para no encajar goles. En la vuelta vamos a darlo todo\".Mala racha: \"La derrota en Sevilla ha influido\".Una pi\u00f1a: \"El vestuario est\u00e1 m\u00e1s unido que nunca\".El f\u00edsico: \"\u00bfCansado? Al cien por cien no me he sentido nunca. Yo no soy de hierro\".Con Ancelotti, igual: \"No creo que hay ning\u00fan paralelismo\".Danilo, pitado: \"Llevo muchos a\u00f1os aqu\u00ed y han pitado a todos... Es lo que hay. Seguramente va a triunfar aqu\u00ed\".", "author": "Alvaro de la Rosa", "datePublished": "2017-01-19T00:16:48+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/19/copa_del_rey/1484781408_704952_1484781483_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484781408_704952.html", "keywords": ["Celta de Vigo", "Copa Rey F\u00fatbol", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "49092017-01-20T17:14:54.524574"},
{"articleSection": "REAL MADRID", "headline": "Atasco ante los duros: Borussia, Bar\u00e7a, Sevilla, Villarreal, Celta...", "newspaper": "as", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:54.603965", "articleBody": "La racha de 40 partidos invicto en el Real Madrid ha reconocido, sobre todo, la excelente labor de Zidane en el banquillo desde que sustituy\u00f3 a Ben\u00edtez, con una Champions, una Supercopa de Europa y un Mundial de Clubes cosechados por el camino. Pero tambi\u00e9n es cierto que hab\u00eda tapado algunas carencias individuales, como el estado de forma de Cristiano y Benzema, y alguna realidad que responsabiliza al colectivo: el Madrid se clasific\u00f3 para la Champions como segundo de grupo, no ha sido capaz de alejarse todo lo esperado del Bar\u00e7a en LaLiga, pese a aparentar que viv\u00edan envueltos en estados de \u00e1nimo totalmente opuestos, y en la Copa tiene el pase a semifinales algo m\u00e1s complicado que antes del \u00faltimo sorteo: jam\u00e1s super\u00f3 una eliminatoria a doble partido, independientemente de la competici\u00f3n, cuando comenz\u00f3 cayendo en casa 1-2.Dos derrotas consecutivas como las sufridas en estos \u00faltimos d\u00edas no son para hacer un drama. Ser\u00eda injusto y excesivo. Sin embargo, s\u00ed alcanzan para acentuar una constante en lo que va de curso: el Madrid ha sufrido mucho ante los rivales m\u00e1s fuertes y durante muchos minutos se ha visto claramente superado. Tanto que no fue capaz de ganar al Borussia en sus dos enfrentamientos en Europa (2-2 en ambos partidos). En Copa, tras golear a la Cultural, empat\u00f3 un partido ante el Sevilla y perdi\u00f3 anoche contra el Celta. Y ha pinchado contra seis de los primeros diez equipos de nuestro campeonato. Perdi\u00f3 en Sevilla (2-1), empat\u00f3 ante el Bar\u00e7a (1-1), Villarreal (1-1), Eibar (1-1) y Las Palmas (2-2) y cay\u00f3 esta vez ante el Celta (1-2), octavo de LaLiga. S\u00f3lo ha dado la talla ante el Atl\u00e9tico (0-3), la Real (0-3) y el Athletic (2-1). Frente al Legia (a veces) y a los que luchan por no descender es cuando verdaderamente ha goleado.Lo m\u00e1s sorprendente es que muchos de esos atascos se han producido en el Bernab\u00e9u, donde el Madrid suele ser intratable y encoge a su rival. En LaLiga ya empat\u00f3 dos veces de manera consecutiva frente a Villarreal y Eibar. All\u00ed sac\u00f3 tajada el Borussia y esta vez el Celta, que hurga en la herida abierta en 2017, donde el Madrid lleva siete goles recibidos en los \u00faltimos tres partidos. Habr\u00e1 quien culpe de esta nueva derrota a Danilo como desahogo (casualidad o no, el Madrid siempre encaja gol con \u00e9l en el once titular). O mirar\u00e1 a Cristiano (sin gol en Copa desde hace ahora justo dos a\u00f1os y con poca incidencia jugando como nueve). O incluso bajar\u00e1 del pedestal a Zidane (ha perdido en cuatro d\u00edas lo mismo que en sus primeros 56 partidos como entrenador del Madrid). Quiz\u00e1s lo m\u00e1s sensato ser\u00eda decir que el Madrid antes no estaba tan bien, cuando parec\u00eda que volaba y era pecado airearlo, ni ahora anda tan tocado, cuando se quiere ver una depresi\u00f3n. Es primero en LaLiga, es temido en los octavos de la Champions por el N\u00e1poles y ni siquiera en Vigo habr\u00e1 nadie a esta hora que se atreva a decir que el Celta es favorito.", "author": "Alfredo Matilla", "datePublished": "2017-01-19T04:25:48+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/18/primera/1484779465_999489.html?autoplay=1", "keywords": ["Celta de Vigo", "Copa Rey F\u00fatbol", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "60562017-01-20T17:14:54.603965"},
{"articleSection": "REAL MADRID", "headline": "Faubert: \"Llamo a los clubes y me preguntan qui\u00e9n soy\"", "newspaper": "as", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:54.650114", "articleBody": "Julien Faubert ser\u00e1 recordado por el madridismo durante muchos a\u00f1os, aunque no precisamente por sus destellos de calidad. Aterriz\u00f3 en el Bernab\u00e9u, por sorpresa, el \u00faltimo d\u00eda del mercado invernal del 2009 gracias a una cesi\u00f3n del West Ham. En Madrid poco se sab\u00eda del futbolista franc\u00e9s que comenz\u00f3 su carrera en el Cannes y despu\u00e9s pas\u00f3 por el Girondins antes de dar el salto a la Premier.En los 6 meses que estuvo en el Real Madrid s\u00f3lo disput\u00f3 60 minutos en dos partidos de Liga. Nada m\u00e1s rese\u00f1able, adem\u00e1s de ser cazado medio dormido en el banquillo durante un partido ante el Villarreal.Ahora Faubert comienza a sus 33 a\u00f1os una nueva andadura en la segunda categor\u00eda de la liga de Finlandia. Ha preferido aceptar una oferta del f\u00fatbol n\u00f3rdico, seg\u00fan \u00e9l, porque no quiere volver a Francia ya que cree que se le ha faltado al respeto. \u201cYo no iba a volver a Francia. Si hubiera aparecido la oportunidad adecuada\u2026 Sin embargo Francia no era mi prioridad, quer\u00eda irme al extranjero. Creo que hay demasiadas dudas sobre mis capacidades f\u00edsicas en Francia. Sin embargo estuve bien en mi etapa en Escocia, donde he jugado casi todos los partidos. Incluso fui nombrado mejor jugador en el partido ante el Celtic. Se me ha faltada al respeto\u201d, dijo en una entrevista a Faubert tira con bala contra los propietarios de los clubes. \u201cCuando nos pon\u00edamos en contacto con los clubes algunos dec\u00edan: \u2018\u00bfFaubert? \u00bfQui\u00e9n?\u2019. Ya no tengo 17 a\u00f1os. Es una falta de respeto. As\u00ed que decid\u00ed irme fuera no seguir en el pa\u00eds al que amo\u201d.El nuevo futbolista del Inter Turku asegura que la imagen que muchos tienen de \u00e9l es equivocada y no corresponde con la realidad. \u201cYa es suficiente. Mi imagen no refleja en absoluto qui\u00e9n soy. La gente tiene una imagen de m\u00ed muy falsa\u201d.Las cr\u00edticas a Faubert comenzaron tras su medio a\u00f1o en el Real Madrid en 2009, pero el franc\u00e9s presume de su periplo. \u201cNo me marcan las criticas durante mi paso por el Madrid. La realidad es que he tenido m\u00e1s apoyo en Inglaterra. En vez de presumir de que un franc\u00e9s jugara en el Madrid se dedicaron a criticarme desde mi pa\u00eds. Creo que el Madrid no se interesa en un jugador s\u00f3lo por diversi\u00f3n. Pase lo que pase eso siempre quedar\u00e1 en mi curriculum\u201d.", "author": "David F.Sanchidri\u00e1n", "datePublished": "2017-01-19T11:03:53+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/primera/1484811683_296819.html?autoplay=1", "keywords": ["Julien Faubert", "Real Madrid", "Fichajes", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportistas", "Gente", "Deportes", "Sociedad"], "id": "50742017-01-20T17:14:54.650114"},
{"articleSection": "CELTA - REAL MADRID", "headline": "Buyo y Santillana: \u201cClaro que podemos remontar en Vigo\u201d", "newspaper": "as", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:55.455280", "articleBody": "En la capital ha nacido un nuevo enclave que respira madridismo puro, ese que inspir\u00f3 el himno de las mocitas madrile\u00f1as. El restaurante \u2018El Viejo Chamart\u00edn\u2019 (calle General Yag\u00fce, 6) se inaugur\u00f3 con la presencia de veteranos ilustres como Carlos Alonso Santillana (290 goles de blanco), Paco Buyo (el portero imbatible en cuatro de las cinco Ligas de la Quinta del Buitre) y el Tronquito Magdaleno. Junto a ellos un cul\u00e9 ilustre, Due\u00f1as, que jug\u00f3 en el Calvo Sotelo, el Rayo Vallecano, el Bar\u00e7a, el Granada y el Palencia.Buyo y Santillana analizaban lo dif\u00edcil que ser\u00e1 levantar en Bala\u00eddos el 1-2 sufrido el mi\u00e9rcoles ante el Celta. Pero ellos est\u00e1n curtidos en remontadas: \u201cSabemos c\u00f3mo es el Madrid cuando tiene todo en contra. Este equipo viene de una racha de cuarenta partidos sin perder y eso es por algo. Seguro que vamos a remontar en Vigo\u201d.A su lado asent\u00edan alborozados los pe\u00f1istas presentes en el estreno gastron\u00f3mico-mereng\u00f3n. Por all\u00ed estaban Frasquito de la Pe\u00f1a Cibeles, Juan de la Pe\u00f1a Opa\u00f1el, Jes\u00fas Romera de la Pe\u00f1a Olaf El Vikingo (Guadalajara), Nabil de la Pe\u00f1a Capote y Montera, Dani de la Pe\u00f1a Espinosa de Navacerrada y To\u00f1\u00edn el Torero, que no se separaba de la magn\u00edfica r\u00e9plica de la Und\u00e9cima que preside uno de los rincones del lugar.Hay un sitio dedicado al m\u00edtico Juanito (cada comensal pagar\u00e1 un euro m\u00e1s para ayudar a la familia de la leyenda blanca) y fotos de Santiago Bernab\u00e9u y ese viejo Chamart\u00edn en el que se ciment\u00f3 la gloria de los Di St\u00e9fano, Puskas, Z\u00e1rraga, Santamar\u00eda y Gento. Madridismo en vena.L\u00edDERES", "author": "Tom\u00e1s Roncero", "datePublished": "2017-01-20T01:47:46+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/copa_del_rey/1484873266_287567_1484873373_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/copa_del_rey/1484873266_287567.html", "keywords": ["Carlos Alonso \"Santillana\"", "Francisco Buyo", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "id": "58062017-01-20T17:14:55.455280"},
{"articleSection": "REAL MADRID", "headline": "Ojo a Marcelo: Zidane no le da descanso y la fatiga acecha", "newspaper": "as", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:55.532689", "articleBody": "La lesi\u00f3n de Carvajal es una se\u00f1al: el Madrid corre peligro de pagar caro la sobreexplotaci\u00f3n de sus laterales titulares\u2026 sin tener recambios de garant\u00edas. Ahora el foco est\u00e1 sobre Marcelo. Es un estilete esencial para el modo en el que el Madrid desbarata los entramados defensivos rivales. Por algo, con Zidane es el cuarto madridista con m\u00e1s minutos (1.981\u2019) esta temporada en sus piernas. S\u00f3lo han tenido m\u00e1s tiempo de acci\u00f3n Varane (2.220\u2019), precisamente Carvajal (2.134\u2019) y Kroos (2.090\u2019)\u2026Pero todo tiene un l\u00edmite. El propio Marcelo dej\u00f3 entrever el fantasma de la fatiga. \u201cNo soy de hierro\u201d, concedi\u00f3 tras el 1-2 con el Celta. \u201cTanto partido cansa, pero estoy a muerte con el equipo. Todos nos cansamos al jugar 90 minutos, no s\u00f3lo yo\u201d. El problema para poder darle un respiro es estructural y va te\u00f1ido de rubio: Fabio Coentrao. Regres\u00f3 para \u2018doblar\u2019 el puesto de lateral zurdo por petici\u00f3n del propio Zizou pero su aportaci\u00f3n, siendo generosos, se puede calificar de intrascendente. Aparece y desaparece (sin parte m\u00e9dico) de las sesiones de Valdebebas, como el Guadiana. De Varsovia, uno de los partidos menos exigentes hasta ahora, sali\u00f3 pidiendo perd\u00f3n por hacer un penalti m\u00e1s que evitable. \u201cHa sido una cagada enorme\u201d, dijo desconsolado. Est\u00e1 fuera de forma y la estad\u00edstica dice que tarda cuatro veces menos tiempo que Marcelo en cometer una falta. El portugu\u00e9s ha hecho siete en 150 minutos. Una cada 21\u2019, mientras que al brasile\u00f1o le pitan una cada 118 minutos que est\u00e1 sobre el terreno de juego. Una problem\u00e1tica, esa de no tener un lateral solvente de recambio, que tambi\u00e9n asola el lateral derecho. El Bernab\u00e9u tiene en la mirilla a Danilo.Esta ausencia de rotaciones con Marcelo amenaza con pasarle factura en lo f\u00edsico. No es nuevo. La temporada pasada, sin la \u2018ayuda\u2019 de Coentrao, sufri\u00f3 tres lesiones musculares dentro de la plaga de dolencias de este tipo que vivi\u00f3 el vestuario blanco. Le aquejaron dos en noviembre (primero una contractura en el muslo izquierdo, luego una lesi\u00f3n muscular en el aductor de esa misma pierna) y una tercera a finales de febrero, una sobrecarga en el gemelo. 34 d\u00edas en total de baja. Este mismo curso, otra, una de grado II en el s\u00f3leo derecho en el 1-1 el Villarreal. La que le tuvo dos semanas en el dique seco y le impidi\u00f3 estar contra la Uni\u00f3n Deportiva Las Palmas (2-2), Eibar (1-1) y en Dortmund (2-2). Sin \u00e9l, cuatro empates consecutivos\u2026Y sin su poder para desbaratar defensas, el Madrid lo pas\u00f3 mal las dos \u00fanicas veces que Zidane se atrevi\u00f3 a darle un respiro. Pas\u00f3 en el apurado 2-1 al Sporting y en el \u00e9pico 3-2 al Depor en el que hasta el franc\u00e9s tir\u00f3 de \u00e9l los \u00faltimos nueve minutos para buscar la heroica. En ambas, su sustituto en el once inicial fue el comod\u00edn de la defensa, Nacho. Que de momento no recuperar\u00e1 salvo sorpresa ese papel contra el M\u00e1laga y en el intento de remontada en Bala\u00eddos. Zidane necesita recuperar la Felizidane que han amargado las dos derrotas y Marcelo aparece en su plan para lograrlo.L\u00edDERES", "author": "Carlos Forjanes", "datePublished": "2017-01-20T09:22:24+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484900230_516580.html?autoplay=1", "keywords": ["Marcelo", "F\u00e1bio Coentr\u00e3o", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "id": "12662017-01-20T17:14:55.532689"},
{"articleSection": "REAL MADRID", "headline": "James sigue sin entrenar con el grupo; Isco apunta a titular", "newspaper": "as", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:55.736383", "articleBody": "El Real Madrid complet\u00f3 la \u00faltima sesi\u00f3n antes del partido de ma\u00f1ana contra el M\u00e1laga (16:15, BeIn LaLiga). No hubo novedades con respecto al entrenamiento de ayer. James, que se resinti\u00f3 la semana pasada de su lesi\u00f3n en el s\u00f3leo, volvi\u00f3 a trabajar en el interior de las instalaciones y ser\u00e1 baja contra el M\u00e1laga. Esto abre las puertas de la titularidad a Isco. El malague\u00f1o ya estuvo en el banquillo el mi\u00e9rcoles en Copa ante el Celta (no jug\u00f3 ni un minuto) y ya est\u00e1 totalmente recuperado de sus molestias en el tobillo. Con la visita de su exequipo al Bernab\u00e9u, todo indica que saldr\u00e1 de inicio.Asensio tambi\u00e9n entren\u00f3 al mismo ritmo que sus compa\u00f1eros y luci\u00f3 una protecci\u00f3n en su mano derecha que no le impedir\u00e1 jugar ma\u00f1ana. El balear sufri\u00f3 un fuerte pisot\u00f3n de Roncaglia el pasado mi\u00e9rcoles y en un primer momento, dado el dolor y lo hinchada que estaba su mano, se temi\u00f3 por una fractura. Sin embargo, la misma noche del encuentro acudi\u00f3 al hospital y se someti\u00f3 a una radiograf\u00eda que descart\u00f3 que hubiera ning\u00fan hueso fracturado.Coentrao, que tampoco estuvo contra el Celta por lesi\u00f3n (el club no emiti\u00f3 parte m\u00e9dico, algo que ya se ha convertido en habitual con el portugu\u00e9s), s\u00ed entren\u00f3 esta vez al mismo ritmo que sus compa\u00f1eros. Est\u00e1 disponible para jugar ma\u00f1ana.Porteros: Navas, Casilla y Y\u00e1\u00f1ez.\nDefensas: Ramos, Varane, Nacho, Marcelo y Danilo.\nCentrocampistas: Kroos, Casemiro, Kovacic, Modric, Asensio e Isco.\nDelanteros: Cristiano Ronaldo, Benzema, Lucas V\u00e1zquez, Mariano y Morata.L\u00edDERES", "author": "Sergio Santos Chozas", "datePublished": "2017-01-20T14:24:31+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484909261_520928.html?autoplay=1", "keywords": ["Isco", "James Rodr\u00edguez", "Marco Asensio", "F\u00e1bio Coentr\u00e3o", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "id": "7642017-01-20T17:14:55.736383"},
{"articleSection": "REAL MADRID", "headline": "Zidane: \"Cristiano tendr\u00e1 cr\u00edticas siempre, si no marca, si es el 9...\"", "newspaper": "as", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:55.903772", "articleBody": "Zidane compareci\u00f3 en rueda de prensa para analizar las dos \u00faltimas derrotas del Madrid, referirse a la actualidad del equipo blanco y analizar el partido de ma\u00f1ana frente al M\u00e1laga, en el Bernab\u00e9u.Partido ante el M\u00e1laga: \u201cLo bueno es que tenemos ya el partido para cambiar los dos \u00faltimos encuentros. Hemos tenido poco tiempo de recuperaci\u00f3n pero estamos preparados. Intentaremos hacer el m\u00e1ximo desde el principio del choque. No vamos a cambiar la idea que tenemos\u201d.Cristiano: \u201cEl problema que ten\u00e9is es que siempre va a tener cr\u00edticas. Cuando no mete, cuando juega en una posici\u00f3n distinta\u2026 Est\u00e1 acostumbrado. Pensamos en el partido ante el M\u00e1laga para hacerlo bien, \u00e9l est\u00e1 concentrado en esto\u201d.Pitos y cr\u00edticas a Danilo: \u201cEs injusto. Pero no tanto de los aficionados, porque est\u00e1n detr\u00e1s del equipo y no le pitan s\u00f3lo a \u00e9l. Sobre todo es injusto lo que se dice de Danilo, lo que escriben. No es justo. Es un profesional y se entrega siempre. Puede hacerlo bien o mal, pero yo le veo jugar bien. Claro que lo puede hacer mejor, como todos. Hay cosas injustas porque es un profesional y es una alegr\u00eda ver a un jugador como \u00e9l entregarse al 100%\u201d.Recuerdo de la etapa de Ancelotti: \u201cEn mi mente no, siempre estamos concentrados en el trabajo. Es f\u00fatbol y no puedes ganar siempre. Hay momentos malos a veces y hay que seguir adelante. En mi mente s\u00f3lo est\u00e1 el trabajo. Las cosas pueden hacerse mejor, s\u00ed, porque \u00faltimamente no es que lo estemos haciendo peor pero\u2026 El gol por ejemplo justo despu\u00e9s de marca, tenemos que tener m\u00e1s concentraci\u00f3n en todas las jugadas. Pero no estoy preocupado\u201d.Qu\u00e9 le preocupa: \u201cEl vestuario est\u00e1 bien, no estoy preocupado. No creo que juguemos peor, lo hicimos muy bien. Yo mismo despu\u00e9s del partido dije que la primera parte fue rara y al final tampoco es as\u00ed. Yo pensaba que el inicio del partido fue peor y no fue as\u00ed. Lo \u00fanico fue que tuvimos fallos y el rival lo aprovech\u00f3. Tuvo dos y las meti\u00f3. No voy a ser tan cr\u00edtico. Es normal despu\u00e9s de dos derrotas pensar que algo pasa y tenemos que analizarlo. Como siempre, en el f\u00fatbol la constancia es lo que te hace cada vez mejor. No me voy a volver loco, voy a seguir trabajando, los jugadores igual y esto lo vamos a cambiar. Puede pasar otra vez, el a\u00f1o pasado pas\u00f3 tras el Atl\u00e9tico, luego con los empates\u2026 Siempre se puede hacer mejor. Siempre vamos a hacer el m\u00e1ximo para sacarlo adelante\u201d.Cristiano de nueve: \u201cJug\u00f3 el otro d\u00eda en esta posici\u00f3n. Pensamos en meter a Asensio y Lucas para tener m\u00e1s espacio. No lo hicimos perfectamente. Lo hicimos el otro d\u00eda pero sabemos c\u00f3mo ha jugado toda su vida Cristiano. Su posici\u00f3n preferida es donde siempre, en la izquierda y esto no va a cambiar\u201d.Presi\u00f3n: \u201cNo existe lo de no se puede fallar m\u00e1s. Tenemos que dar el 100% en cada jugada y partido. Yo he jugado al f\u00fatbol y s\u00e9 que hay momentos as\u00ed. Nosotros vamos a dejar esto atr\u00e1s, seguro. Con convicci\u00f3n. Tengo presi\u00f3n pero cuando firm\u00e9 como entrenador en este club la tienes siempre, hasta cuando ganas. La tendr\u00e9 hasta el \u00faltimo d\u00eda que est\u00e9 aqu\u00ed pero no le tengo miedo a la presi\u00f3n, es lo que me lleva a hacer las cosas bien\u201d.Cristiano al 100%: \u201cEst\u00e1 bien. Cristiano marca la diferencia en este equipo. Luego hay partidos que puedes jugar peor. Yo jugu\u00e9 al futbol y a veces no jugaba bien. \u00bfY qu\u00e9? No pasa nada. Lo importante es seguir trabajando. Nosotros vamos a seguir y los jugadores tambi\u00e9n\u201d.James: \u201cTiene todav\u00eda molestias en el s\u00f3leo, pero la semana que viene, el lunes, ojal\u00e1 est\u00e9 con nosotros. Hemos tenido muchas lesiones pero de golpes, no musculares. Espero que James la semana que viene, ya el lunes, est\u00e9 con el equipo. Luego no te puedo decir. Est\u00e1 trabajando bien, igual que los otros lesionados\u201d.M\u00e1laga: \u201cVi el partido del M\u00e1laga, es el equipo contra el que jugamos ma\u00f1ana y los resultados no son positivos para ellos pero no significa nada. Ma\u00f1ana sabemos que lo pondr\u00e1n dif\u00edcil\u201d:\nSuplencia de Morata: \u201c\u00c9l entrena bien. Jug\u00f3 dos partidos de titular y ahora bueno\u2026 Le toca jugar a otro jugador. \u00c9l est\u00e1 concentrado y listo para estar a disposici\u00f3n del equipo. Veremos ma\u00f1ana c\u00f3mo vamos a jugar\u2026\u201d.Es un reto sacar la mejor versi\u00f3n de Danilo: \u201cLa mejor versi\u00f3n de Danilo es la que queremos todos y \u00e9l est\u00e1 trabajando para eso, pero como todos. \u00c9l siempre lo puede hacer mejor, pero como todos. Es m\u00e1s lo que escrib\u00eds vosotros, que ten\u00e9is que escribir algo, pero la afici\u00f3n va a estar con el equipo y con Danilo. Y tiene el apoyo de sus compa\u00f1eros y del entrenador. Estoy al mil por cien con Danilo, es un jugador que me encanta\u201d.Cristiano y su mal momento: \u201cCreo que es un momento complicado en general, yo tambi\u00e9n gan\u00e9 cosas y luego perdimos. \u00c9l siempre gana, gana y gana. El problema m\u00e1s que su rendimiento es cuando no marca, porque estamos acostumbrados a que sea s\u00f3lo \u00e9l quien marque la diferencia. Pero lo que espero es que tengamos tranquilidad, no hay que volverse locos. S\u00f3lo hemos perdido dos partidos, no va a cambiar nada. Es cierto que cuando perdemos todo el mundo habla, es normal. Tenemos que aceptarlo, tambi\u00e9n las cr\u00edticas. Tenemos que continuar con el trabajo y dar la vuelta a todo esto\u201d.Qu\u00e9 se ha roto para estas dos derrotas: \u201cNo ha se roto nada. Es cierto que hemos perdido dos partidos seguidos, los dos equipos que nos han ganado nos pusieron en dificultados, son muy buenos. El adversario te puede complicar las cosas, pero no es una excusa. Lo que tenemos que hacer es continuar. Ahora ha sido un buen momento para perder estos dos partidos. Me hubiese gustado seguir ganando pero ha sido un buen momento para perderlos\u2026 Ahora recuperar la confianza y seguir\u201d.", "author": "Sergio Santos Chozas", "datePublished": "2017-01-20T15:51:02+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484914666_515391.html?autoplay=1", "keywords": ["M\u00e1laga CF", "Zinedine Zidane", "Cristiano Ronaldo", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "id": "89412017-01-20T17:14:55.903772"},
{"articleSection": "FC Barcelona", "headline": "Neymar, el provocador... de penaltis", "newspaper": "marca", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:56.653812", "articleBody": "De penalti, s\u00ed, pero Neymar volvi\u00f3 a marcar. Para luchar contra la sequ\u00eda, balones a los once metros. Recurri\u00f3 a ello ante el Athletic en la pasada eliminatoria de Copa en el Camp Nou y repiti\u00f3 experiencia en Anoeta. El brasile\u00f1o se ha convertido en un especialista en transformar las penas m\u00e1ximas... y en provocarlas. Y es que nadie en la Liga ha forzado tantos penaltis en los \u00faltimos cinco a\u00f1os como Neymar. Nadie. Ni Cristiano Ronaldo ni Messi, ni ning\u00fan otro futbolista de nuestro campeonato. Con el que le sac\u00f3 a Aritz Elustondo en Anoeta este jueves ya son 19 los que ha conseguido provocar Neymar desde que viste de azulgrana. Esta temporada ya es el que m\u00e1s penas m\u00e1ximas ha 'rascado' con tres, por delante de las dos de Cristiano Ronaldo y de Vitolo. Sac\u00f3 el penalti en Legan\u00e9s, donde Messi en encarg\u00f3 de transformarlo, y lo volvi\u00f3 a hacer ante el Athletic en la pasada eliminatoria en el Camp Nou y en Anoeta este jueves. En estos dos \u00faltimos casos fue \u00e9l mismo quien se encarg\u00f3 de rematar la faena. Especialmente productiva en este aspecto fue la temporada anterior, la 15-16, donde Neymar lleg\u00f3 a sacar la friolera de nueve penaltis a sus rivales. Una cifra cuanto menos llamativa que le confirman como un aut\u00e9ntico peligro cuando pisa el \u00e1rea. Su capacidad para buscar el regate en espacios reducidos, sus fintas y cambios de ritmo en cuesti\u00f3n de segundos le convierten en una pesadilla para el defensa, que termina cayendo en la trampa y midiendo err\u00f3neamente los tiempos y el espacio. Entrar a Neymar dentro del \u00e1rea empieza a convertirse en sin\u00f3nimo de penalti.", "author": "Jaime Rinc\u00f3n", "datePublished": "2017-01-20T09:42:32+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - filgood - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/605/medium_2605225.png - lionelmessi10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnycampayo - #38 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/796/medium_5796108.png - santalvaro2 - #37 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/796/medium_5796108.png - santalvaro2 - #36 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/274/medium_4274716.png - Jazzzy - #34 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - toyocase - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - poiupooiu - #32 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - toyocase - #31 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #30 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jspec_992 - #29 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnycampayo - #38 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/796/medium_5796108.png - santalvaro2 - #37 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/796/medium_5796108.png - santalvaro2 - #36 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/274/medium_4274716.png - Jazzzy - #34 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - toyocase - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - poiupooiu - #32 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - toyocase - #31 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #30 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jspec_992 - #29", "commentCount": "31", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_p7zzepf9", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_91mwqvra"], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14848693949868.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_p7zzepf9/width/660/cache_st/2017012094233/type/2/bgcolor/000000/0_p7zzepf9.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_91mwqvra/width/660/cache_st/2017012094233/type/2/bgcolor/000000/0_91mwqvra.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["FC Barcelona"], "id": "74822017-01-20T17:14:56.653812", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/58814e8722601ddd548b4606.html"},
{"articleSection": "FC Barcelona", "headline": "La clave es la presi\u00f3n", "newspaper": "marca", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:56.679822", "articleBody": "1. \u00bfPor qu\u00e9 el Bar\u00e7a rompi\u00f3 su mala racha en Anoeta?El Barcelona supo competir de manera excelente. Si Anoeta se hab\u00eda convertido en la casa del terror de los azulgranas en los \u00faltimos a\u00f1os, ayer super\u00f3 la prueba con solvencia. La clave del equipo azulgrana, ya hab\u00eda sucedido el fin de semana pasado ante Las Palmas, estuvo en la presi\u00f3n que pusieron en pr\u00e1ctica los de Luis Enrique. No se borr\u00f3 nadie. Neymar y Messi fueron dos grandes ejemplos. Una excelente presi\u00f3n que impidi\u00f3 a la Real de disfrutar el bal\u00f3n en su poder y a partir de ah\u00ed todo fue m\u00e1s f\u00e1cil para los cul\u00e9s.En este 2017 le ha salido bien. Ha dejado dos a Neymar y ambos se han convertido en gol. Messi sabe muy bien lo que hace. \u00c9l es el lanzador oficial, pero reparte con generosidad cuando lo estima oportuno. Es una buena decisi\u00f3n porque el rival nunca sabe qui\u00e9n se lo va a lanzar, aunque cuando lleguen los grandes partidos no habr\u00e1 ninguna duda.No fue para tanto. El partido no dio motivos para tanta tensi\u00f3n entre los jugadores. Incluso Leo Messi estuvo mucho m\u00e1s nervioso de lo normal. En la primera parte tuvo alg\u00fan roce con Yuri, pero en otros partidos ha sufrido cosas mucho peores. Seguramente la impotencia en la Real hizo que estuvieran en muchos minutos demasiado pendientes del \u00e1rbitro.", "author": "LUIS F. ROjo", "datePublished": "2017-01-20T11:00:39+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/609/medium_2609269.png - Rozerio - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/609/medium_2609269.png - Rozerio - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/609/medium_2609269.png - Rozerio - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #1", "commentCount": "3", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849063753776.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["FC Barcelona", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "34682017-01-20T17:14:56.679822", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/20/5881dfbfe2704e99558b4655.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "El Madrid pierde en tres d\u00edas lo mismo que en todo el a\u00f1o pasado", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:57.128964", "articleBody": "Del domingo al mi\u00e9rcoles el Real Madrid ha igualado el registro de derrotas que tuvo durante todo el a\u00f1o pasado. Los incre\u00edbles n\u00fameros de Zidane de 2016, en los que s\u00f3lo perdi\u00f3 dos encuentros (Atl\u00e9tico de Madrid y Wolfsburgo) ya han sido igualados en apenas 18 d\u00edas de 2017.La postrera y dura derrota en el Pizju\u00e1n ha cambiado el paso a un Real Madrid que tres d\u00edas despu\u00e9s ha vuelto a perder, en esta ocasi\u00f3n en Copa del Rey ante el Celta. Adem\u00e1s, es la primera vez que el Real Madrid dirigido por el t\u00e9cnico franc\u00e9s suma dos derrotas seguidas. El conjunto blanco, entonces con Ben\u00edtez, acumul\u00f3 dos partidos seguidos perdiendo el 8 de noviembre de 2015 contra el Sevilla (3-2) y luego, el 21 de noviembre contra el Bar\u00e7a (0-4). El Real Madrid de los 40 partidos sin perder suma dos derrotas consecutivas.", "author": "Rafa Molina", "datePublished": "2017-01-18T23:23:19+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/613/medium_1613672.png - Gorkaeff - #62 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Lokholar - #61 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/200/medium_6200871.png - eljefedelamo - #60 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - copracol - #59 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/803/medium_2803484.png - satansbed - #58 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/531/medium_4531117.png - andrelop1979 - #57 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pintado_juanjo - #56 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nabranza - #55 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bangui433015 - #54 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218365.png - info354 - #53 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/613/medium_1613672.png - Gorkaeff - #62 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Lokholar - #61 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/200/medium_6200871.png - eljefedelamo - #60 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - copracol - #59 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/803/medium_2803484.png - satansbed - #58 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/531/medium_4531117.png - andrelop1979 - #57 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pintado_juanjo - #56 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nabranza - #55 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bangui433015 - #54 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218365.png - info354 - #53", "commentCount": "61", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_jh62gwjj", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_didtyat7"], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847781349858.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jh62gwjj/width/660/cache_st/2017011921625/type/2/bgcolor/000000/0_jh62gwjj.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_didtyat7/width/660/cache_st/2017011921625/type/2/bgcolor/000000/0_didtyat7.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid"], "id": "67262017-01-20T17:14:57.128964", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/18/587feacd268e3e6a638b4576.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "Zidane: \"Es un mal momento y tengo que buscar la soluci\u00f3n\"", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:57.251841", "articleBody": "El favorito para la vuelta: \"No me ha sorprendido el partido del Celta, sab\u00edamos que es un buen equipo que te puede hacer da\u00f1o. No estoy preocupado, pero es un mal momento. Sabemos que lo podemos superar y lo vamos a superar. Este partido ya est\u00e1, se acab\u00f3. Sabemos que podemos ir all\u00ed y cambiar todo esto, pero antes hay un partido de Liga. No hay m\u00e1s remedio. Yo soy el responsable y tengo que buscar la soluci\u00f3n\".La sensaci\u00f3n del partido: \"Raro, sobre todo el inicio, porque no hicimos el partido que hab\u00edamos preparado. Nos ha costado entrar en el partido. Ahora lo voy a analizar y lo bueno es que tenemos ya un partido el s\u00e1bado\".Los efectos de Sevilla: \"Es verdad que la derrota all\u00ed nos ha molestado y luego descansas peor, pero no hay excusas. Somos el Madrid y hay que seguir trabajando. Esto lo vamos a superar. Hemos hecho cosas buenas hasta ahora, pero en los dos \u00faltimos partidos no podemos estar contentos, sobre todo por el resultado. El contendido en Sevilla fue bueno y el de hoy no tanto. Los dos rivales nos han hecho da\u00f1o, hay que analizar porque algo pasa. No hicimos las cosas como lo preparamos, sobre todo la intensidad en el inicio del partido\".El estado del equipo:  \"Entramos mal en el partido, pero no porque no estemos bien f\u00edsicamente. El partido de la Liga en Sevilla ha sido duro\".El partido de Danilo y el recambio de Carvajal: \"Danilo est\u00e1 en su sitio, ha hecho un buen partido hoy y va a tener la oportunidad de jugar. Vamos a ver qu\u00e9 pasa en el pr\u00f3ximo partido\".El sistema del Madrid: \"Buscaba soluciones, sobre todo en los cambios ofensivos y m\u00e1s cuando vas por debajo\".El cambio de Lucas V\u00e1zquez: \"El cambio no ha sido por el fallo. Le vi un poco cansado y cambamos para meter m\u00e1s frescura por la derecha. Lucas es el segundo partido que juega desde su lesi\u00f3n y lo hemos cambiado por eso\".", "author": "Pablo Polo", "datePublished": "2017-01-18T23:48:52+01:00", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/955/medium_4955967.png - RMHastaElFinal - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - siempreminuto7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #264 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #263 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #260 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/159/medium_2159803.png - funambulista - #259 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/789/medium_1789989.png - dirdaMlaeR10 - #258 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/282/medium_5282632.png - djcule - #257 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - eldeleon - #256 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/159/medium_2159803.png - funambulista - #255 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - antoniogomezcortes13 - #254 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #253 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #264 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #263 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #260 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/159/medium_2159803.png - funambulista - #259 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/789/medium_1789989.png - dirdaMlaeR10 - #258 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/282/medium_5282632.png - djcule - #257 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - eldeleon - #256 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/159/medium_2159803.png - funambulista - #255 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - antoniogomezcortes13 - #254 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #253", "commentCount": "237", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xvxvcsek", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_didtyat7"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xvxvcsek/width/660/cache_st/2017011991434/type/2/bgcolor/000000/0_xvxvcsek.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_didtyat7/width/660/cache_st/2017011991434/type/2/bgcolor/000000/0_didtyat7.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid"], "id": "54072017-01-20T17:14:57.251841", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/18/587ff0cd46163f0a3b8b45fc.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "Cristiano Ronaldo y otros motivos de preocupaci\u00f3n en el Real Madrid", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:57.434059", "articleBody": "40 partidos sin perder y de repente dos derrotas seguidas. Vistos los n\u00fameros no deber\u00edan preocupar, pero la verdad y las se\u00f1ales emitidas desde el c\u00e9sped, elevan a la categor\u00eda de preocupantes para el madridismo las derrotas ante Sevilla y Celta.La primera de ellas llega procedente del f\u00fatbol de Cristiano Ronaldo. Coronado la semana pasada como el mejor de 2016, su f\u00fatbol parece resentirse. No ha arrancado bien el nuevo. Y es que cuando el portugu\u00e9s no marca, su cotizaci\u00f3n baja. Sus movimientos y aportaci\u00f3n al juego colectivo no logran mitigar la pena que supone la ausencia goleadora. Sin goles, no hay para\u00edso para Ronaldo.Sin CR7 en el terreno de juego, el Real Madrid dej\u00f3 atr\u00e1s al Sevilla en Copa, jugando m\u00e1s en conjunto, con un once que presion\u00f3 y corri\u00f3 desde el primer minuto. Con el Bal\u00f3n de Oro sobre c\u00e9sped, el equipo gana en pegada, pero cuando esos golpes no noquean al rival, su aportaci\u00f3n queda reducida a su simple presencia sobre el terreno de juego, que en ocasiones es mucho, pero que en partidos comprometidos queda reducida de manera dr\u00e1stica.Ronaldo es 'The Best' y debe reaccionar pronto. Su equipo le necesita, pero si es el mejor como \u00e9l mismo dijo en Z\u00farich hace diez d\u00edas, debe mostrarse, algo que no ha hecho ni ante el Sevila ni ante el Celta. Y es algo que preocupa por el Bernab\u00e9u.No es el \u00fanico motivo de preocupaci\u00f3n. El otro llega por la banda derecha. La lesi\u00f3n de Carvajal y el mes de ausencia que se anuncia, crea un agujero en el del Real Madrid de consecuencias que hacen temblar los cimientos. Danilo no est\u00e1 ni se le espera. En la noche del mi\u00e9rcoles termin\u00f3 jugando con tres centrales para minimizar ese agujero creado por la lesi\u00f3n del lateral madrile\u00f1o.Zinedine Zidane sigue confiando en el bloque y espera que la reacci\u00f3n llegue el s\u00e1bado ante el M\u00e1laga. Un once que no ha perdido durante 40 partidos debe tener un margen de confianza, pero las derrotas en el Real Madrid duelen y si son dos consecutivas, m\u00e1s todav\u00eda. Al menos la del Celta tiene posible arreglo en una semana. O no. Y entonces s\u00ed que se hablar\u00eda de crisis.", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "datePublished": "2017-01-19T08:29:23+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - eltiomanolo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - veropu678 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #1044 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/665/medium_4665078.png - rivigo - #1043 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/898/medium_5898137.png - rma10 - #1042 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/937/medium_4937972.png - RONK0 - #1041 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/937/medium_4937972.png - RONK0 - #1040 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jotaurtasun - #1039 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/469/medium_4469017.png - machinn - #1038 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/610/medium_1610616.png - Zevillano - #1037 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - quantisgol - #1036 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/268/medium_5268675.png - Almarenco - #1035 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #1044 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/665/medium_4665078.png - rivigo - #1043 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/898/medium_5898137.png - rma10 - #1042 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/937/medium_4937972.png - RONK0 - #1041 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/937/medium_4937972.png - RONK0 - #1040 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jotaurtasun - #1039 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/469/medium_4469017.png - machinn - #1038 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/610/medium_1610616.png - Zevillano - #1037 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - quantisgol - #1036 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/268/medium_5268675.png - Almarenco - #1035", "commentCount": "828", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_didtyat7", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_uj4al8h7"], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847797009323.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_didtyat7/width/660/cache_st/2017011991257/type/2/bgcolor/000000/0_didtyat7.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uj4al8h7/width/660/cache_st/2017011991257/type/2/bgcolor/000000/0_uj4al8h7.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid", "Cristiano Ronaldo", "Bal\u00f3n de Oro", "Zinedine Zidane", "Copa del Rey", "Primera Divisi\u00f3n", "Sevilla FC", "RC Celta de Vigo"], "id": "77572017-01-20T17:14:57.434059", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/19/587ff0d422601dcb6c8b4675.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "\u00bfQu\u00e9 pasa con James?", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:57.526486", "articleBody": "James Rodr\u00edguez sigue un d\u00eda m\u00e1s sin dejarse ver por el c\u00e9sped de Valdebebas. Seg\u00fan informa la web del club, el colombiano se ejercit\u00f3 hoy en solitario en el interior de las instalaciones, donde se recupera de unas molestias musculares en el s\u00f3leo. El 10 blanco no sufre una lesi\u00f3n de importancia, pero la realidad es que ya lleva 12 d\u00edas fuera de combate.El colombiano se exhibi\u00f3 ante el Sevilla en la ida de la eliminatoria de Copa, jug\u00f3 unos minutos ante el Granada en Liga y, desde entonces, no ha vuelto a estar a disposici\u00f3n de Zidane. A buen seguro, el t\u00e9cnico franc\u00e9s estar\u00e1 echando en falta a un James que empez\u00f3 el a\u00f1o como un tiro y que ser\u00eda un buen revulsivo para cambiar la din\u00e1mica negativa en la que se encuentra el Madrid despu\u00e9s de tres partidos seguidos sin ganar. El caso es que James sigue 'escondido' en Valdebebas y que Zidane tampoco podr\u00e1 contar con \u00e9l de cara al partido contra el M\u00e1laga. Un contratiempo m\u00e1s en forma de lesi\u00f3n, teniendo en cuenta que junto al colombiano tambi\u00e9n se ejercitaron al margen Bale, Pepe y Carvajal.", "author": "J. L. Calder\u00f3n", "datePublished": "2017-01-19T13:20:59+01:00", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/184/medium_5184089.png - AlfonsoKaka08 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - roldan88 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - El_trabuco_de_Pernambuco - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #31 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/220/medium_4220850.png - CACIQUECALARCA - #30 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miltoncali - #28 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622466.png - Soy_Tiburon - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622466.png - Soy_Tiburon - #26 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/718/medium_4718540.png - Kaskivana - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ared_09_86 - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/199/medium_4199415.png - jajimenezn - #23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/967/medium_3967039.png - californiafutbolfan - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - El_trabuco_de_Pernambuco - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #31 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/220/medium_4220850.png - CACIQUECALARCA - #30 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miltoncali - #28 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622466.png - Soy_Tiburon - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622466.png - Soy_Tiburon - #26 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/718/medium_4718540.png - Kaskivana - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ared_09_86 - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/199/medium_4199415.png - jajimenezn - #23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/967/medium_3967039.png - californiafutbolfan - #22", "commentCount": "29", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848280906836.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "James Rodr\u00edguez"], "id": "83202017-01-20T17:14:57.526486", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/19/5880aee5268e3ebd5b8b4689.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "La cadena de errores que ha condenado al Madrid", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:57.571469", "articleBody": "El f\u00fatbol de alta competici\u00f3n penaliza los errores. Y el Madrid los est\u00e1 cometiendo en los \u00faltimos partidos. Seguramente tambi\u00e9n incurr\u00eda en ellos antes, pero, subido en la ola de los 40 partidos seguidos sin perder, pasaban inadvertidos. Ahora, sumido en la din\u00e1mica contraria (tres partidos seguidos sin ganar y dos derrotas en los dos \u00faltimos compromisos) esos errores invividuales destacan m\u00e1s. Ayer le toc\u00f3 a Lucas, un futbolista que estaba firmando una m\u00e1s que digna actuaci\u00f3n, quedar se\u00f1alado. El extremo cay\u00f3 en una emboscada celeste en la acci\u00f3n inmediatamente posterior al 1-1, tras el saque de centro del c\u00e9sped. Aspas aprovech\u00f3 la p\u00e9rdida y asisti\u00f3 a Jonny, que con un toque sutil de interior bati\u00f3 a un Kiko Casilla que sal\u00eda a la desesperada para intentar achicar espacios. Casualidad o no, lo cierto es que Lucas era sustituido en la acci\u00f3n inmediatamente posterior por Mateo Kovacic. El pasado domingo, en Sevilla, la acci\u00f3n puntual que marc\u00f3 el partido fue un autogol de Sergio Ramos. Un bal\u00f3n con mucho veneno de Pablo Sarabia era rematado contra su propia porter\u00eda por el defensa internacional, que dejaba sin respuesta posible a Keylor Navas. Corr\u00eda el minuto 86 de un partido que el Madrid estaba ganando con bastante solidez. A partir de ah\u00ed el Sevilla entr\u00f3 en combusti\u00f3n y luego lleg\u00f3 la p\u00e9rdida de Benzema y el tiro de Jovetic al que no lleg\u00f3 Keylor. Ambas acciones fueron disculpadas el martes en rueda de prensa por Zidane. La veda de los autogoles la abri\u00f3 Danilo. La jugada fue muy similar a la del gol en propio meta de Ramos. Otro bal\u00f3n con muy mala uva de Sarabia, aunque esta vez en acci\u00f3n de juego, que el lateral brasile\u00f1o introdujo sin querer en su propia porter\u00eda. El autogol de Danilo daba alas al Sevilla, que lleg\u00f3 a disponer de un 3-1 antes de que Ramos, con el c\u00e9lebre penalti a lo Panenka, y Benzema, sobre la bocina, rescataran la racha invicta de los blancos. Desde entonces ha pasado una semana, pero parecen meses. La situaci\u00f3n del Madrid ha dado un giro de 180 grados. Y los errores individuales han tenido mucho que ver en ello.", "author": "Santiago Siguero", "datePublished": "2017-01-19T12:42:12+01:00", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/588/medium_4588687.png - pepdesants - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622608.png - Dibs - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - talleresmateocoronel - #613 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/220/medium_4220850.png - CACIQUECALARCA - #612 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - adrianamaria62 - #611 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dbarreto56 - #610 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Giuliaelena - #609 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jf25tr - #608 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cerit - #607 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/863/medium_3863320.png - wamobe - #606 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/758/medium_2758765.png - ManoloES - #605 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pierebos000 - #604 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - talleresmateocoronel - #613 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/220/medium_4220850.png - CACIQUECALARCA - #612 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - adrianamaria62 - #611 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dbarreto56 - #610 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Giuliaelena - #609 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jf25tr - #608 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cerit - #607 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/863/medium_3863320.png - wamobe - #606 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/758/medium_2758765.png - ManoloES - #605 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pierebos000 - #604", "commentCount": "489", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_jh62gwjj"], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848256131772.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jh62gwjj/width/660/cache_st/20170119131843/type/2/bgcolor/000000/0_jh62gwjj.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Copa del Rey"], "id": "39752017-01-20T17:14:57.571469", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/19/58809e5822601d04768b46b8.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "El Madrid hace borr\u00f3n y cuenta nueva", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:57.699569", "articleBody": "El Madrid regres\u00f3 a los entrenamientos tras la nueva derrota ante el Celta, la segunda consecutiva. Lo hizo con la intenci\u00f3n de hacer borr\u00f3n y cuenta nueva, y poner la mirada en el s\u00e1bado para cambiar la din\u00e1mica ante el M\u00e1laga. Fue una sesi\u00f3n de recuperaci\u00f3n en la que ninguno de los titulares ante los celestes se dej\u00f3 ver por el c\u00e9sped, a excepci\u00f3n de Casemiro, que sali\u00f3 a realizar carrera continua.Los jugadores de los que dispuso Zidane en el entrenamiento realizaron diversos ejercicios de posesi\u00f3n y presi\u00f3n, de circulaci\u00f3n del esf\u00e9rico con disparos a porter\u00eda, y centros y remates, seg\u00fan informa la web del club.", "author": "J. L. Calder\u00f3n", "datePublished": "2017-01-19T12:54:58+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/956/medium_2956236.png - GETASIEMPRE - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/892/medium_3892911.png - suati - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - torit - #14 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #12 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - torit - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/892/medium_3892911.png - suati - #7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/164/medium_6164723.png - raulromeosantos26000 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/741/medium_3741304.png - Josema16348 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ldarioruben - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rramirez_12 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - torit - #14 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #12 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - torit - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/892/medium_3892911.png - suati - #7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/164/medium_6164723.png - raulromeosantos26000 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/741/medium_3741304.png - Josema16348 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ldarioruben - #2", "commentCount": "11", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848243196297.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "88172017-01-20T17:14:57.699569", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/19/5880a904268e3ea5098b46e3.html"},
{"articleSection": "An\u00e1lisis", "headline": "\"El bal\u00f3n no da la felicidad\"", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.106226", "articleBody": "El Real Madrid afrontaba la ida frente al Celta con una consigna clara. La referencia era el partido de ida de los octavos frente al Sevilla (3-0). Hab\u00eda que salir con la misma actitud y la misma intensidad. Para casi todos los expertos, aquel duelo fue uno de los mejores partidos del equipo de Zidane. Pero nada sali\u00f3 como se pensaba. El Madrid perdi\u00f3 frente al Celta, pero los n\u00fameros dicen que domin\u00f3 algunas de las facetas del juego que parecen ser la p\u00f3cima m\u00e1gica del f\u00fatbol: la posesi\u00f3n, los pases, los remates. Facetas del juego que, curiosamente, super\u00f3 con creces con respecto al partido contra el Sevilla.En definitiva, el Madrid tuvo m\u00e1s posesi\u00f3n, dio m\u00e1s pases, tir\u00f3 m\u00e1s a puerta y hasta rob\u00f3 m\u00e1s balones ante el equipo de Berizzo que frente al de Sampaoli. De hecho, en aquel encuentro, el Madrid tuvo menos posesi\u00f3n que los hispalenses, 47% por 53% de los visitantes. \u00bfQu\u00e9 es jugar bien entonces? Contra el Sevilla se valor\u00f3 no s\u00f3lo el resultado, sino tambi\u00e9n el juego, pero se gan\u00f3 con menos posesi\u00f3n y menos elaboraci\u00f3n. Sin embargo, hay una explicaci\u00f3n que sirve para aclarar algunas cosas. Dar pases en campo propio no garantiza nada. El Madrid que perdi\u00f3 ante el Celta dio casi cien pases m\u00e1s, 580 por 479. Sin embargo, la diferencia se reduce a la m\u00ednima expresi\u00f3n en env\u00edos en campo contrario, 250 acertados por 241 ante el Sevilla. Fue ante el Celta, con 580 pases en total y 8 remates a porter\u00edaEl Madrid domin\u00f3 al Celta con claridad, 65% de posesi\u00f3n, mucho m\u00e1s que ante los de Sampaoli, y hasta rob\u00f3 m\u00e1s balones (16 el mi\u00e9rcoles por los 12 en la ida de los octavos). La clave, y Zidane lo tiene m\u00e1s que claro, es d\u00f3nde robas el bal\u00f3n. Contra el Sevilla, la intensidad y la presi\u00f3n alta facilit\u00f3 el robo cerca de la porter\u00eda rival. Ante el Celta, Kroos, Modric y sobre todo Casemiro robaron tambi\u00e9n, pero a 40 metros del \u00e1rea contraria ya que no se ahog\u00f3 al rival como quer\u00eda Zidane desde la primera l\u00ednea que cerraba Cristiano.Fue ante el Sevilla, con 470 pases y 8 remates a porter\u00edaLuego hay que tener en cuenta los errores. En pases, por ejemplo, el Madrid fall\u00f3 m\u00e1s, 80 por 67 ante los de Sampaoli. Y luego est\u00e1n los fallos en los goles que pueden dejar en papel mojado cualquier buena estad\u00edstica o cualquier planteamiento. En este segundo duelo en el Bernab\u00e9u hay concesiones en los dos goles, tanto en el plano colectivo como en el individual. No hace falta decir m\u00e1s.", "author": "Pablo Polo", "datePublished": "2017-01-20T09:26:14+01:00", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/511/medium_5511868.png - Dropthebass - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/925/medium_4925548.png - preciso - #27 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/925/medium_4925548.png - preciso - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - churriki93 - #25 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/339/medium_4339208.png - Moooskis - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/253/medium_2253310.png - FCB-UDA - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LILLOKI - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - eldeleon - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LILLOKI - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LILLOKI - #19 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/588/medium_4588687.png - pepdesants - #18 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/925/medium_4925548.png - preciso - #27 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/925/medium_4925548.png - preciso - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - churriki93 - #25 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/339/medium_4339208.png - Moooskis - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/253/medium_2253310.png - FCB-UDA - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LILLOKI - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - eldeleon - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LILLOKI - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LILLOKI - #19 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/588/medium_4588687.png - pepdesants - #18", "commentCount": "26", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848549492102.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "24612017-01-20T17:14:58.106226", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/opinion/2017/01/20/5881155fe2704e05578b4615.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "Golpeados", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.143312", "articleBody": "Los dos \u00faltimos revolcones ante Sevilla y Celta han dejado al Real Madrid magullado. Demasiado tiempo sin perder como para que no haya una sensaci\u00f3n rara en el equipo blanco tras las dos derrotas consecutivas. Ahora los golpes les vienen por todas partes. Las lesiones tienen machacados a los hombres de Zidane, los \u00faltimos resultados han da\u00f1ado una trayectoria impecable y la forma en que se han producido, sobre todo el del Pizju\u00e1n, han abierto una herida en la confianza que ten\u00eda el equipo. El Real Madrid siente por primera vez en mucho tiempo esa sensaci\u00f3n de vulnerabilidad que ten\u00eda olvidada tras su triunfal marcha durante 40 partidos. El golpe m\u00e1s duro es el de las lesiones. No hay manera de que Zidane pueda disponer de toda la plantilla. El Madrid ha entrado en una din\u00e1mica en la que partido tras partido cae un futbolista. Los impecables resultados cosechados en los \u00faltimos meses hab\u00edan dejado en un segundo plano este aspecto, pero ahora el equipo s\u00ed parece que lo est\u00e1 acusando. El calendario se intensifica y Zizou ve como sus recursos se limitan a la hora de rotar y dosificar esfuerzos entre sus futbolistas para afrontar todos los compromisos con garant\u00edas. No hay manera de encontrar una estabilidad y un equilibrio de forma entre los jugadores que entran y salen por culpa de las lesiones. Demasiado castigo en un momento delicado de la temporada.Mucha competici\u00f3n y batallas muy duras las libradas por el conjunto blanco. La trilog\u00eda con el Sevilla ha sido dur\u00edsima, de mucho desgaste f\u00edsico y emocional. El Madrid estuvo cerca de salir indemne, pero los \u00faltimos cinco minutos del \u00faltimo enfrentamiento han hecho pupa. \"La derrota con el Sevilla nos hizo da\u00f1o\", confes\u00f3 Casemiro. Tambi\u00e9n Marcelo. El Madrid jug\u00f3 bien, pero el resultado fue un palo. Cuatro d\u00edas despu\u00e9s lleg\u00f3 el Celta y hurg\u00f3 en la herida.Los resultados estaban siendo la mejor medicina para el conjunto blanco y ahora ni eso est\u00e1 reforzando a los hombres de Zidane, que reconocen un cierto baj\u00f3n an\u00edmico. Pero la competici\u00f3n no espera y el t\u00e9cnico ya ha dejado claro que no hay dolor, que hay que encajar los \u00faltimos golpes y reaccionar. Ni lesionados, ni malos resultados, ni p\u00e9rdida de confianza... Borr\u00f3n y cuenta nueva. No hay tiempo.", "author": "David G. Medina", "datePublished": "2017-01-20T11:43:46+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mostoboy82 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/540/medium_3540670.png - eufra7 - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/615/medium_1615022.png - Ailell - #4 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mostoboy82 - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/540/medium_3540670.png - eufra7 - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/615/medium_1615022.png - Ailell - #4 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mostoboy82 - #1", "commentCount": "5", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849089686553.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "2172017-01-20T17:14:58.143312", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881e9d7e2704e7c598b4678.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "S\u00f3lo Nacho y Mariano se salvan", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.267643", "articleBody": "Dani Carvajal y Marco Asensio han sido los \u00faltimos en engrosar la interminable lista de lesionados madridistas. Una rotura muscular en los isquios tendr\u00e1 alejado un mes de los terrenos de juego al lateral derecho del Real Madrid. Hasta esta semana, de hecho, era el \u00fanico futbolista titular en la final de Champions en Mil\u00e1n que hab\u00eda salvado la temporada sin percances f\u00edsicos. Ya no se salva nadie entre el te\u00f3rico once titular de los blancos.Y es que la temporada 16/17 est\u00e1 siendo un c\u00famulo de desgracias f\u00edsicas para los de Zinedine Zidane. En verano ya se empez\u00f3 a vislumbrar que no ser\u00eda un curso sencillo. Cristiano Ronaldo y Keylor estuvieron ausentes los primeros duelos, tres en el caso del luso y siete por parte del tico. El t\u00e9cnico franc\u00e9s arranc\u00f3 el curso jug\u00e1ndose la Supercopa de Europa (que gan\u00f3 en la pr\u00f3rroga) sin su delantero estrella y sin el cancerbero que hab\u00eda sido clave para conquistar la Und\u00e9cima en mayo.  Pero la maldici\u00f3n no se limita a las 11 futbolistas que posaron de inicio sobre el c\u00e9sped de San Siro. De hecho, apenas Nacho y Mariano se han librado de pasar por las manos de los doctores del club de Chamart\u00edn. El resto ha ca\u00eddo y algunos -como son los casos de Ramos,Pepe o Coentrao- lo han hecho en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n. Para hacerse una idea global de lo duro que le est\u00e1n golpeando las lesiones al Madrid cabe destacar que en 31 encuentros oficiales jugados que disputan los de Chamart\u00edn han sufrido ya 118 bajas. O, lo que es lo mismo, una media de casi cuatro ausencias por duelo. Una cantidad considerable para un equipo que s\u00f3lo cuenta con 21 futbolistas de campo (Keylor, Casilla y Ya\u00f1ez completan la n\u00f3mina blanca).Si tocamos el tema de forma individual, Coentrao es el l\u00edder entre los que m\u00e1s han estado de baja, con 17 encuentros. Bale y Pepe, ambos siguen de baja y su regreso al c\u00e9sped no se estima cercana, suman 13 partidos, los mismos que estuvo Casemiro sin poder . Ramos y Modric, con nueve y siete ausencias, siguen una lista que parece no tener fin.Cierto es, para ser justos, que la mayor\u00eda de los percances han llegado por golpes y no por lesiones musculares.Casemiro, Modric y Bale, por hablar de tres de los jugadores que han estado m\u00e1s tiempo en boxes, cayeron a la lona tras encontronazos o patadas de futbolistas rivales. Lances del juego, en definitiva, imposibles de evitar, pero que en el caso del Madrid est\u00e1n pasando factura con los \u00faltimos resultados.Ahora que el Madrid ha sufrido sus dos primeras derrotas,Zidane deber\u00e1 levantar el barco sin seis jugadores: Carvajal,Pepe, Coentrao, James, Bale y Asensio son los seis futbolistas que, en este momento, no tiene disponible un Zizou que ha sabido lidiar con acierto con una cantidad de bajas exagerada.", "author": "David G. Medina", "datePublished": "2017-01-20T11:26:42+01:00", "comments": "http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/604/medium_3604828.png - carlos-1203 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/003/604/medium_3604828.png - carlos-1203 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838841.png - num1 - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/420/medium_4420937.png - rasca_buches - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/580/medium_5580257.png - rsidntafo - #17 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - torit - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/176/medium_6176559.png - aficion_futbol - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/875/medium_5875034.png - karlcsp3691 - #12 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sapastres - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/176/medium_6176559.png - aficion_futbol - #10 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838841.png - num1 - #19 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/004/420/medium_4420937.png - rasca_buches - #18 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/580/medium_5580257.png - rsidntafo - #17 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - torit - #16 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #15 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/176/medium_6176559.png - aficion_futbol - #14 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #13 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/005/875/medium_5875034.png - karlcsp3691 - #12 - http://estaticos.marca.com/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sapastres - #11 - http://estaticos.marca.com/social/ugc/avatars/006/176/medium_6176559.png - aficion_futbol - #10", "commentCount": "16", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/multimedia/graficos/futbol/2017/lesiones-madrid/ordenador.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849017193933.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "75132017-01-20T17:14:58.267643", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/58811a22e2704e71608b460e.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "Tocados en el aspecto an\u00edmico", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.311174", "articleBody": "Lo reconoc\u00eda Casemiro, en caliente, tras la derrota ante el Celta. \"Sevilla nos hizo da\u00f1o\", desliz\u00f3 el mediocentro brasile\u00f1o, dejando ver una grieta en el aspecto mental del equipo blanco, hasta entonces firme como una roca. La derrota liguera del Pizju\u00e1n y, sobre todo, la forma en que \u00e9sta se produjo, han dejado una herida en el grupo de Zidane. Ante el Celta fue evidente: pese a que el Madrid iba perdiendo, no se produjo el habitual asedio sobre la meta celeste en los \u00faltimos minutos de partido. Es m\u00e1s, el duelo acab\u00f3 con el Celta sacando un c\u00f3rner que pudo haber hurgado a\u00fan m\u00e1s en la herida de la derrota blanca. Lo de Sevilla doli\u00f3 por el qu\u00e9 y por el c\u00f3mo. Sobre todo por lo segundo. Esa derrota se produjo al m\u00e1s puro estilo Real Madrid, dominando un partido que el equipo blanco hab\u00eda controlado con bastante holgura durante 86 minutos. Lleg\u00f3 entonces el autogol de Ramos y, sin que el vestuario reste m\u00e9ritos al Sevilla, un cierto desplome an\u00edmico de los blancos, acostumbrados a ser ellos los que volteen partidos que parecen imposibles. La jugada del 2-1 resume bien esa ca\u00edda de tensi\u00f3n: saque de banda de Carvajal a una zona prohibida, mal control de Benzema y error de colocaci\u00f3n de Keylor. Tres pilares en el juego del equipo que concatenaron los errores que propiciaron la remontada sevillista. Una derrota que ha hecho da\u00f1o en lo an\u00edmico a un grupo que ahora trata de blindarse ante el vendaval. \"Estamos m\u00e1s unidos que nunca, ahora m\u00e1s fuertes que durante la racha sin perder\", dijo el segundo capit\u00e1n Marcelo.", "author": "Santiago Siguero", "datePublished": "2017-01-20T11:37:07+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jspec_992 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - somosultrdnerv - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - arlequinsa - #196 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/958/medium_4958267.png - Demonaire - #195 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/139/medium_6139809.png - baltahoces - #194 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - masamahi - #193 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - roquinho - #192 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/823/medium_2823417.png - Sanador9 - #191 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - donedan - #188 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/875/medium_5875034.png - karlcsp3691 - #187 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - karagunis - #186 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - PEDROARMANDO - #185 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - arlequinsa - #196 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/958/medium_4958267.png - Demonaire - #195 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/139/medium_6139809.png - baltahoces - #194 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - masamahi - #193 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - roquinho - #192 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/823/medium_2823417.png - Sanador9 - #191 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - donedan - #188 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/875/medium_5875034.png - karlcsp3691 - #187 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - karagunis - #186 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - PEDROARMANDO - #185", "commentCount": "153", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849081408567.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "20562017-01-20T17:14:58.311174", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881e69de2704e23538b4628.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "Sin Carvajal, James, Pepe ni Bale", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.382218", "articleBody": "El Real Madrid se ejercit\u00f3 este viernes en Valdebebas sin Carvajal, James, Pepe ni Bale. Con estas cuatro ausencias, Zidane prepara la visita al Bernab\u00e9u del M\u00e1laga (s\u00e1bado, 16.15 horas, Bein), en la que los blancos tratar\u00e1n de poner fin a una racha de dos derrota en sus dos \u00faltimos partidos.Los jugadores disponibles se repartieron, como es habitual en dos rondos. Toni Kroos estuvo una vez en el de los espa\u00f1oles, mientras que los dem\u00e1s futbolistas for\u00e1neos de la plantilla se agruparon en el otro.En la sesi\u00f3n particip\u00f3 con normalidad Marco Asensio, tras el pisot\u00f3n en la mano derecha que sufri\u00f3 en el partido ante el Celta. El balear, eso s\u00ed, se protegi\u00f3 la mano derecha con una vendaje. Zidane no cont\u00f3 ene esta ocasi\u00f3n con ning\u00fan canterano.", "author": "Santi Siguero", "datePublished": "2017-01-20T11:39:51+01:00", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/577/medium_3577551.png - cakktus - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893094.png - Xurxinho82 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Serch999 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Serch999 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Serch999 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893094.png - Xurxinho82 - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/577/medium_3577551.png - cakktus - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/577/medium_3577551.png - cakktus - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/577/medium_3577551.png - cakktus - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/600/medium_3600006.png - Merakein - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Serch999 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Serch999 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Serch999 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893094.png - Xurxinho82 - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/577/medium_3577551.png - cakktus - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/577/medium_3577551.png - cakktus - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/577/medium_3577551.png - cakktus - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/600/medium_3600006.png - Merakein - #1", "commentCount": "9", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849080671355.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "10462017-01-20T17:14:58.382218", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881e63ae5fdeaf3698b45c1.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "Zidane: \"\u00bfCristiano? Yo tambi\u00e9n jugaba mal a veces, \u00bfy qu\u00e9?\"", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.465931", "articleBody": "Zinedine Zidane compareci\u00f3 en rueda de prensa previa al partido de Liga ante el M\u00e1laga y habl\u00f3 del estado del vestuario despu\u00e9s de acumular dos derrotas consecutivas ante Sevilla y Celta.\"Lo bueno es que tenemos ya partido despu\u00e9s de dos derrotas. Nosotros no vamos a cambiar la idea que tenemos\"\"Cristiano siempre va a tener cr\u00edtica. Cuando no mete, cuando juega en una posici\u00f3n diferente... Est\u00e1 acostumbrado a eso. Est\u00e1 concentrado como todos en el siguiente partido. Siempre va a ser el jugador que marque la diferencia para este equipo. A veces puede jugar peor, a m\u00ed me pasaba, \u00bfy qu\u00e9?. Lo importante es seguir trabajando\".\"Jug\u00f3 as\u00ed el otro d\u00eda, pensamos que estaba bien con Asensio en banda. Puede hacerlo pero pensamos que su mejor posici\u00f3n es en la izquierda, como ha hecho siempre y esto no va a cambiar\".\"Esto es futbol, no se pueden ganar todos los partidos. Como en la vida. En mi mente s\u00f3lo hay trabajo, pensando que las cosas se pueden hacer mejor. Antes tambi\u00e9n se pod\u00eda mejorar. Antes ten\u00edamos una oportunidad y era gol. Tenemos que tener m\u00e1s concentraci\u00f3n. No estoy preocupado\".\"No existe eso de que no se puede fallar m\u00e1s. Vamos a dejar esta racha atr\u00e1s, con convicci\u00f3n. La presi\u00f3n la tengo, pero ya cuando firm\u00e9 con este club. Siempre la voy a tener, hasta el \u00faltimo d\u00eda que est\u00e9 aqu\u00ed. Esto me hace crecer y m\u00e1s fuerte cada d\u00eda\". \"Tiene todav\u00eda molestias en el s\u00f3leo. Pero creo que el lunes estar\u00e1 ya con nosotros. Hemos tenido muchas lesiones, pero de golpes, no musculares. Espero que la semana que viene, ya el lunes, est\u00e9 con el equipo. Los doctores y los fisios est\u00e1n trabajando bien con los lesionados\".\"Vi ese partido ante el Bar\u00e7a en directo y he visto muchos partidos del M\u00e1laga en v\u00eddeo. Los resultados no son positivos para ellos pero eso no significa nada. Son un equipo organizado, que sabe jugar, pero tenemos que preocuparnos por nosotros mismos\".\"Son cosas del f\u00fatbol. Entrena bien, ha sido titular en dos partidos de cuatro y ahora le toca a otro jugador. Est\u00e1 concentrado, entrenando y listo para estar a disposicion del equipo. Veremos ma\u00f1ana c\u00f3mo vamos a jugar\".", "author": "Santiago Siguero", "datePublished": "2017-01-20T13:14:58+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/756/medium_4756886.png - DELBOSQUE22 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/268/medium_2268898.png - SLQH - #368 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #367 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jrlladre - #366 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ArgentinaILove - #365 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - chakal - #364 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - wiler11 - #362 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #361 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #360 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/209/medium_6209845.png - RonalZema - #359 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - declive75 - #358 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/268/medium_2268898.png - SLQH - #368 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #367 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jrlladre - #366 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ArgentinaILove - #365 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - chakal - #364 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - wiler11 - #362 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #361 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #360 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/209/medium_6209845.png - RonalZema - #359 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - declive75 - #358", "commentCount": "293", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_7x4ppnz6", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_zk0h1kmk"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_7x4ppnz6/width/660/cache_st/20170120150447/type/2/bgcolor/000000/0_7x4ppnz6.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zk0h1kmk/width/660/cache_st/20170120150447/type/2/bgcolor/000000/0_zk0h1kmk.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid"], "id": "61422017-01-20T17:14:58.465931", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881fd0e46163f19468b45eb.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "James, otra vez baja ante el M\u00e1laga", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.643133", "articleBody": "Zidane no podr\u00e1 contar con James tampoco ma\u00f1ana ante el M\u00e1laga. El colombiano lleva dos semanas sin entrenarse junto al resto de sus compa\u00f1eros por una sobrecarga con edema que le ha impedido ayudar al equipo en los \u00faltimos partidos.Este viernes, James tampoco salt\u00f3 al c\u00e9sped junto al resto del equipo. Se qued\u00f3 trabajando en el gimnasio, ultimando una recuperaci\u00f3n que est\u00e1 prevista para el lunes. Se espera que en el entrenamiento de ese d\u00eda, tras la jornada de descanso que Zidane dar\u00e1 a la plantilla el domingo, el internacional colombiano pueda por fin reincorporarse al grupo.", "author": "Santiago Siguero", "datePublished": "2017-01-20T11:56:47+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/254/medium_5254781.png - Cephei - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/220/medium_6220212.png - adrilslc98 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ared_09_86_ - #45 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ared_09_86_ - #44 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pamitaso - #42 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nannymaria01 - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dilsonrey23 - #39 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/000/medium_2000051.png - ZIZU-el-GRANDE - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/815/medium_4815150.png - monti9628 - #36 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/469/medium_4469017.png - machinn - #35 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jor64 - #34 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 1jurreas - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ared_09_86_ - #45 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ared_09_86_ - #44 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pamitaso - #42 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - nannymaria01 - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dilsonrey23 - #39 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/000/medium_2000051.png - ZIZU-el-GRANDE - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/815/medium_4815150.png - monti9628 - #36 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/469/medium_4469017.png - machinn - #35 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jor64 - #34 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 1jurreas - #33", "commentCount": "40", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849097943723.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["James Rodr\u00edguez", "Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "69322017-01-20T17:14:58.643133", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5881ebcae5fdea45798b45b4.html"},
{"articleSection": "Real Madrid", "headline": "Zidane, a muerte con Danilo", "newspaper": "marca", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.778336", "articleBody": "Uno de los nombres propios y en los que est\u00e1n puestos los focos de la plantilla del Real Madrid es el brasile\u00f1o Danilo. La lesi\u00f3n de Carvajal, que le tendr\u00e1 un mes fuera del equipo, da paso al brasile\u00f1o, en una etapa complicada para el equipo, que acumula dos derrotas consecutivas tras 40 partidos sin perder. \"Es injusto lo que se escribe sobre \u00e9l. No los pitos de la afici\u00f3n, que a veces pita a todos no s\u00f3lo a \u00e9l. Es un profesional que se entrega siempre. Lo puede hacer mejor, pero como todos. Hay cosas injustas porque es un profesional y es un alegr\u00eda ver un jugador como el entregarse al 100%.\", explic\u00f3, para despu\u00e9s mostrar su apoyo total al jugador.\"Queremos la mejor versi\u00f3n de Danilo, como la de todos. No estoy al 100%, sino al 1.000% con Danilo, porque es un jugador que me encanta\", asegur\u00f3 tajante.", "author": "Santiago Siguero", "datePublished": "2017-01-20T13:33:01+01:00", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/135/medium_3135383.png - tim_cahill - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/892/medium_3892911.png - suati - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/499/medium_3499759.png - NO_A_LOS_SECTAREOS - #63 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/202/medium_5202745.png - albertstreet - #62 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/202/medium_5202745.png - albertstreet - #61 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #60 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/955/medium_4955967.png - RMHastaElFinal - #58 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #57 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - asturcon1204 - #56 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rubenbesadavidal - #55 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/955/medium_4955967.png - RMHastaElFinal - #54 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/121/medium_4121969.png - tresforcas - #53 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/499/medium_3499759.png - NO_A_LOS_SECTAREOS - #63 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/202/medium_5202745.png - albertstreet - #62 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/202/medium_5202745.png - albertstreet - #61 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #60 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/955/medium_4955967.png - RMHastaElFinal - #58 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #57 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - asturcon1204 - #56 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rubenbesadavidal - #55 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/955/medium_4955967.png - RMHastaElFinal - #54 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/121/medium_4121969.png - tresforcas - #53", "commentCount": "58", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_zk0h1kmk"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zk0h1kmk/width/660/cache_st/20170120143025/type/2/bgcolor/000000/0_zk0h1kmk.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Real Madrid"], "id": "37552017-01-20T17:14:58.778336", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/20/5882036f46163fef598b45d6.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Simeone: \"\u00bfAlguna duda de que lo que importan son los resultados? Mira qui\u00e9n gana el Bal\u00f3n de Oro\"", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.847518", "articleBody": "El Cholo Simeone destac\u00f3 la importancia de sumar la tercera victoria consecutiva en Liga y se mostr\u00f3 en la misma de Gabi: lo m\u00e1s importante es ganar.Victoria: \"Importante, trabajada sobre todo en los primeros 30 minutos. El final del partido, los \u00faltimos 15 miuntos, Carrasco nos dio metros para controlar el partido. En el periodo que no nombr\u00e9 el Betis intent\u00f3 buscar centros al \u00e1rea con las bandas abiertas y con la sensaci\u00f3n de que el empate andaba\".Gait\u00e1n: \"Sigue creciendo. El trabajo paga y a \u00e9l le lleg\u00f3 el gol\".Ambiente: \"He jugado cinco a\u00f1os y llevo cinco ac\u00e1 y conozco todo. Cuando el ambiente se empieza a callar me irrita un poco. Intentamos que esa sensaci\u00f3n no se transmita, esa sensaci\u00f3n de tranquilidad en la tribuna y en el campo no me gusta\".Pitos: \"En esa jugada me parece fant\u00e1stico lo que hace Koke porque priv\u00f3 de un ataque a ellos, en el minuto 89. No es f\u00e1cil seguir en la l\u00ednea desde hace cinco a\u00f1os y hoy por suerte hemos ganado el tercer partido consecutivo de Liga que nos costaba, esa regularidad\".Juego en ataque: \"Tuvimos una situaci\u00f3n muy clara de Carrasco, la que m\u00e1s del partido. La intenci\u00f3n siempre est\u00e1 en la b\u00fasqueda de generar conexiones ofensivas. Griezmann y Torres trabajaron bien, con Gameiro y Carrasco parec\u00eda que el segundo gol pod\u00eda llegar pero no lleg\u00f3\".C\u00f3rners en corto: \"El f\u00fatbol tiene estas situaciones. El otro d\u00eda en \u00c9ibar hicimos un gol en juego corto, hoy no sali\u00f3 bien y seguiremos trabajando en eso\".\u00bfLo \u00fanico que importa son los resultados?: \"\u00bfTienes alguna duda? Mira qui\u00e9n gana el Bal\u00f3n de Oro\".T\u00e1ctica: \"Con Gabi y Koke nos daba menos juego a\u00e9reo y con Sa\u00fal nos daba m\u00e1s. Por eso el cambio en el momento de ir ganando 1-0 para controlar lo que intentaba el Betis, el juego a\u00e9reo\".", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "datePublished": "2017-01-14T21:13:47+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/133/medium_6133483.png - SrHenrikLarsson - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/209/medium_6209845.png - RonalZema - #342 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #341 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ATM63 - #340 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ATM63 - #339 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aloon1952 - #338 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/109/medium_4109548.png - versiculo14 - #337 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #336 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #335 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546795.png - koriki - #334 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/636/medium_1636746.png - preixens69 - #333 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/209/medium_6209845.png - RonalZema - #342 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #341 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ATM63 - #340 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ATM63 - #339 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aloon1952 - #338 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/109/medium_4109548.png - versiculo14 - #337 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #336 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #335 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/546/medium_4546795.png - koriki - #334 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/636/medium_1636746.png - preixens69 - #333", "commentCount": "294", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_jx4l2kct", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_6fdl1rnm"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jx4l2kct/width/660/cache_st/20170114220754/type/2/bgcolor/000000/0_jx4l2kct.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6fdl1rnm/width/660/cache_st/20170114220754/type/2/bgcolor/000000/0_6fdl1rnm.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Primera Divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico de Madrid"], "id": "82192017-01-20T17:14:58.847518", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/14/587a867446163ff56a8b4628.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Savic: \"Lo m\u00e1s importante es ganar, el f\u00fatbol lindo ya llegar\u00e1\"", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.913017", "articleBody": "Stefan Savic declar\u00f3 que \"lo m\u00e1s importante es ganar\" al t\u00e9rmino del encuentro que el Atl\u00e9tico venci\u00f3 al Betis (1-0), y que el \"f\u00fatbol lindo llegar\u00e1 seguro\". \"El partido ha sido complicado, pero lo m\u00e1s importante de todo es ganar. Cuando se ganan partidos se gana en confianza y el f\u00fatbol m\u00e1s lindo va a llegar seguro\", dijo el montenegrino en la zona mixta del Vicente Calder\u00f3n.\"Hemos estado s\u00f3lidos atr\u00e1s. Hemos hecho el primer gol temprano y luego hemos defendido bien el resultado. Todo ha salido bien\", declar\u00f3 el central, que a\u00f1adi\u00f3 que est\u00e1 contento en lo personal, aunque no se considera titular indiscutible.\"Hablar de titular es una palabra muy fuerte. Estoy contento. Ahora juego con mucha m\u00e1s confianza, pero no pienso en titular. Yo s\u00f3lo pienso en dar el m\u00e1ximo cuando me toca jugar. La plantilla es muy fuerte y hay muchos partidos por delante\", declar\u00f3.", "author": "EFE", "datePublished": "2017-01-14T22:14:07+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/744/medium_1744036.png - jesuss37 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/545/medium_5545932.png - Stray-dog - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/291/medium_5291285.png - davoclau - #4 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/744/medium_1744036.png - jesuss37 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/545/medium_5545932.png - Stray-dog - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/291/medium_5291285.png - davoclau - #4 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/744/medium_1744036.png - jesuss37 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #1", "commentCount": "9", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/14/14844283797986.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "id": "1352017-01-20T17:14:58.913017", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/14/587a949846163f37138b4635.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Una semana de idas y vueltas", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:58.948482", "articleBody": "El Vicente Calder\u00f3n est\u00e1 separado por 405 kil\u00f3metros de San Mam\u00e9s, por 412 de Ipurua y por 355 de Mendizorroza, mientras que el estadio del Athletic dista 48 kil\u00f3metros del feudo del Eibar y \u00e9ste, otros 51 del campo del Alav\u00e9s. Son caprichos del calendario y de los bombos, pero lo cierto es que a d\u00eda de hoy el Atl\u00e9tico tiene que rendir visita a esos tres equipos en un plazo de siete d\u00edas y todo apunta a que, si no hay cambio de planes a \u00faltima hora -algo muy poco probable- lo har\u00e1 pasando por Madrid despu\u00e9s de cada uno de los compromisos.La gira por el Pa\u00eds Vasco comenzar\u00e1 el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, cuando la expedici\u00f3n rojiblanca ponga rumbo a Bilbao para medirse a los de Valverde el domingo. Nada m\u00e1s concluir el partido la escuadra del Cholo regresar\u00e1 a la capital. En total, 810 kil\u00f3metros.S\u00f3lo dos d\u00edas despu\u00e9s, el martes 24 de enero, los jugadores volver\u00e1n a hacer la maleta para disputar en Eibar el encuentro de vuelta de cuartos de final de la Copa del Rey. Una vez concluya el duelo, con el pase o la decepci\u00f3n en el equipaje, retornar\u00e1n a Madrid. Otros 824 kil\u00f3metros para los rojiblancos, que dos d\u00edas m\u00e1s tarde, el viernes 27 pondr\u00e1n de nuevo rumbo al norte para cerrar su tr\u00edo de compromisos ante conjuntos vascos con el Alav\u00e9s en Mendizorroza. Este viaje supondr\u00e1 710 kil\u00f3metros para los chicos de Simeone.As\u00ed pues, el Atl\u00e9tico ha optado por multiplicar viajes y distancias - recorrer\u00e1 2.344 kil\u00f3metros para visitar tres estadios separados por 99- en lugar de pasar una semana completa lejos de casa, lo que les habr\u00eda ahorrado desplazamientos, pero habr\u00eda implicado otra serie de inconvenientes que el cuerpo t\u00e9cnico y los jugadores prefieren evitar. De hecho, en el seno del vestuario prefiere los seis vuelos que tendr\u00e1n que afrontar en cuesti\u00f3n de ocho d\u00edas para disputar tres partidos que tener que ausentarse de sus hogares y sus rutinas durante tanto tiempo.", "author": "Luis Aznar", "datePublished": "2017-01-16T07:56:53+01:00", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/294/medium_3294215.png - indignado-atletico - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/028/medium_3028063.png - darribas94 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - picapa - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/028/medium_3028063.png - darribas94 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - escojoncio - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/294/medium_3294215.png - indignado-atletico - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - picapa - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/028/medium_3028063.png - darribas94 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - escojoncio - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/294/medium_3294215.png - indignado-atletico - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #2", "commentCount": "7", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/15/14845101526833.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "54032017-01-20T17:14:58.948482", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/16/587bd3f6e5fdea8f018b4594.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Una cubierta \u00fanica", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.042258", "articleBody": "El nuevo estadio del Atl\u00e9tico est\u00e1 ya preparado para recibir su cubierta. A lo largo de los pr\u00f3ximos d\u00edas el Wanda Metropolitano ver\u00e1 c\u00f3mo el anillo de tracci\u00f3n se eleva en el centro del campo para comenzar a instalar la lona que cubrir\u00e1 el grader\u00edo del pr\u00f3ximo feudo rojiblanco. En una entrevista concedida al club, Mike Schlaich, Director general de Schlaich Bergermann Partner, empresa alemana con experiencia en cubiertas, explic\u00f3 el proceso de instalaci\u00f3n. \"El anillo de compresi\u00f3n, ya instalado, son 4.500 toneladas de acero,eso es como la llanta de la rueda de la bicicleta y ahora hay que conectar los radios a los dos anillos de tracci\u00f3n que se hace a trav\u00e9s de gatos hidr\u00e1ulicos y se tensan los cables hasta que el anillo de tracci\u00f3n est\u00e1 en su posici\u00f3n final. Es bastante complicado y es un proceso muy lento hasta ver c\u00f3mo suben los anillos\", confirm\u00f3 Schlaich. Antonio Cruz, arquitecto de Cruz y Ortiz, estudio responsable del proyecto, dijo sobre la actual fase: \"Es un momento complejo, que tiene su emoci\u00f3n y se va a producir a la elevaci\u00f3n de todos los cables que est\u00e1n formando el c\u00edrculo central hasta su posici\u00f3n m\u00e1s alta\". Asimismo, el sevillano habl\u00f3 acerca de la parte externa de la cubierta. \"Hay un elemento exterior, un alero de 16 metros de longitud que proteger\u00e1 a los espectadores en su acercamiento hacia el estadio\". Una vez izado el anillo de tracci\u00f3n se proceder\u00e1 a instalar la lona que cubre las gradas. \"Una vez tensados los cables, que son de acero de alta resistencia, se pone la membrana que es un tejido de fibras de vidrio cubierto con tefl\u00f3n, desliza bastante, pero eso tiene un efecto casi autolimpiador, porque la suciedad y el agua deslizan del material. Esta cubierta es muy ligera, unos 20 o 30 kilogramos por metro cuadrado\", explic\u00f3 Schlaich.Ambos responsables alabaron las ventajas del proyecto. \"En los estadios cubiertos el ambiente se vive mucho m\u00e1s porque el sonido se refleja en la cubierta y vuelve a los espectadores, es como una caja de resonancia\", dijo el sevillano. Por su parte, el alem\u00e1n afirm\u00f3: \"Para el club y los aficionados ser\u00e1 un espect\u00e1culo, estamos convencidos\".", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz", "datePublished": "2017-01-16T07:52:57+01:00", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/484/medium_3484594.png - tunsal - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #13 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - terkko - #11 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/134/medium_2134441.png - granjoven - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/484/medium_3484594.png - tunsal - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - loser1 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #13 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - terkko - #11 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/134/medium_2134441.png - granjoven - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/484/medium_3484594.png - tunsal - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - loser1 - #5", "commentCount": "12", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ois8fcjf"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ois8fcjf/width/660/cache_st/20170116172155/type/2/bgcolor/000000/0_ois8fcjf.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/15/14845091394505.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "81372017-01-20T17:14:59.042258", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/16/587bd19de5fdeaaa018b4586.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "El Atl\u00e9tico, a vueltas con el juego", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.087628", "articleBody": "El Atl\u00e9tico logr\u00f3 ante el Betis su tercera victoria consecutiva en la Liga, algo que s\u00f3lo hab\u00eda logrado en otra ocasi\u00f3n esta temporada, cuando se impuso en la sexta, s\u00e9ptima y octava jornada a Deportivo, Valencia y Granada, respectivamente. Desde entonces suma cinco victorias, cuatro derrotas y un empate, por lo que encadenar nueve puntos del tir\u00f3n no es nada desde\u00f1able.Pero el encuentro frente al equipo de V\u00edctor dej\u00f3 otra lectura menos amable para el Atl\u00e9tico. Fue la del juego. El Atl\u00e9tico, sin embargo no se enreda en eso. El mensaje tras el partido fue un\u00e1nime: mandan los resultados. \u00bfEl buen juego? Ya llegar\u00e1.Los protagonistas que comparecieron ante los medios de comunicaci\u00f3n fueron preguntados sobre el f\u00fatbol poco fluido del Atl\u00e9tico. \"\u00bfTienes alguna duda de que lo que importan son los resultados? Mira qui\u00e9n gana el Bal\u00f3n de Oro\", se\u00f1al\u00f3 Simeone.En la misma l\u00ednea se expresaron Gabi y Savic. \"A la gente le gusta que juguemos bien, pero sobre todo que ganemos\", respondi\u00f3 el capit\u00e1n. \"Me quedo con este Atl\u00e9tico de Madrid que no necesita tener muchas ocasiones para ganar\", a\u00f1adi\u00f3.\"Lo m\u00e1s importante es ganar, el f\u00fatbol lindo ya llegar\u00e1\", apunt\u00f3 por su parte Savic. Tambi\u00e9n Gabi cree que llegar\u00e1 un mejor f\u00fatbol cuando el Atl\u00e9tico adquiera mayor confianza. Y esa confianza la dan los resultados. \"El equipo necesita afianzarse en la zona de arriba y poquito a poco veremos al mejor Atl\u00e9tico de Madrid\", dijo.Con el triunfo, el Atl\u00e9tico contin\u00faa en la cuarta posici\u00f3n, con tres puntos de ventaja ante el Villarreal (hab\u00eda uno de diferencia antes de iniciarse la jornada) y a la espera de que la Real Sociedad visite La Rosaleda para saber cu\u00e1nta ventaja tiene sobre el cuadro donostiarra.", "author": "Manuel Malag\u00f3n", "datePublished": "2017-01-15T09:57:17+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/768/medium_4768217.png - FA82 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - forlan_botadeoro - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #58 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480266.png - atonet - #57 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - masmou - #56 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #55 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #54 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #53 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mustangaltea - #52 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/236/medium_236255.png - Forza_aleti - #51 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - masmou - #49 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #58 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480266.png - atonet - #57 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - masmou - #56 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #55 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #54 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #53 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mustangaltea - #52 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/236/medium_236255.png - Forza_aleti - #51 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - masmou - #49", "commentCount": "47", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_jx4l2kct", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_6fdl1rnm"], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/14/14844299212887.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jx4l2kct/width/660/cache_st/2017011595718/type/2/bgcolor/000000/0_jx4l2kct.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6fdl1rnm/width/660/cache_st/2017011595718/type/2/bgcolor/000000/0_6fdl1rnm.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Primera Divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico de Madrid"], "id": "77342017-01-20T17:14:59.087628", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/15/587a9bc546163fde398b4651.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Tiago se lleva la matr\u00edcula de honor", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.131534", "articleBody": "Despu\u00e9s de que se haya hablado tanto de Tiago, he pensado que \u00e9ste ser\u00eda el momento ideal para opinar sobre los jugadores lusos que han vestido la camiseta rojiblanca. El Atl\u00e9tico de Madrid ha fichado 13 jugadores portugueses en toda su historia. Quitando a los j\u00f3venes Diogo Jota y Moreira, que a\u00fan no han jugado con la camiseta rojiblanca, los otros 11 que tuvieron el honor fueron Mendon\u00e7a, Hugo Leal, Dani, Simao, Maniche, Costinha, Pizzi, Ze Castro, S\u00edlvio, Tiago y el que escribe estas l\u00edneas. Como es normal, unos suspendieron el curso, otros tuvieron un notable, alguno un sobresaliente y en mi opini\u00f3n s\u00f3lo uno matr\u00edcula de honor.Entre los que tuvieron notas alt\u00edsimas hay que mencionar a Jorge Mendon\u00e7a, el primer luso que goz\u00f3 del previlegio de jugar y triunfar en el Atl\u00e9tico y en el f\u00fatbol espa\u00f1ol. \u00c9l disput\u00f3 234 partidos con la camiseta rojiblanca y fue un jugador clave para la conquista de la primera Copa de la historia del club. Otro que ha hizo historia fue Simao Sabrosa. Debut\u00f3 en el Calder\u00f3n con la rojiblanca en la temporada 07-08 y en las cuatro que la visti\u00f3 result\u00f3 fundamental para la consecuci\u00f3n de dos t\u00edtulos europeos. Simao era un pilar clave del equipo que conquist\u00f3 la Europa League en la 09-10, derrotando al Fulham en la final, y tambi\u00e9n en la Supercopa jugada meses despu\u00e9s ante el Inter.El tercero en cuesti\u00f3n ha tenido el gran honor de ser Balon de Plata en 1987 con la camiseta azul y blanca del Oporto y la rojiblanca del Atl\u00e9tico de Madrid.Nosotros tres, en \u00e9pocas distintas, hemos sido jugadores importantes para este gran club. Pero, en mi opini\u00f3n, Tiago, por su rendimento y regularidad, est\u00e1 por encima de todos y es el \u00fanico portugu\u00e9s que ha tenido matr\u00edcula de honor en estos siete a\u00f1os como jugador colchonero.Por otro lado, con sus palabras del jueves Tiago ha demostrado una vez m\u00e1s el gran profesional que es, el enorme respeto que tiene por sus compa\u00f1eros, t\u00e9cnico, directiva y afici\u00f3n colchonera, y tambi\u00e9n el amor que siente por el Atl\u00e9tico de Madrid. En estos a\u00f1os la nota de Tiago fuera del campo, sin duda alguna, tambi\u00e9n ha sido de matr\u00edcula de honor. \u00a1For\u00e7a Tiaguinho! Y no digas m\u00e1s que no puedes competir como tus compa\u00f1eros, porque no es verdad: la prueba est\u00e1 en el partido fant\u00e1stico que has hecho hace poco contra el PSV.", "author": "Paulo Futre", "datePublished": "2017-01-15T12:27:09+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #38 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alainfernal - #37 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - osullivan - #36 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/227/medium_3227766.png - Elementalqueridowatson - #33 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/635/medium_2635029.png - nadadenada - #32 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/278/medium_2278514.png - futre201200 - #31 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #30 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #29 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/960/medium_3960354.png - semper_indio - #28 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #27 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #38 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alainfernal - #37 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - osullivan - #36 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/227/medium_3227766.png - Elementalqueridowatson - #33 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/635/medium_2635029.png - nadadenada - #32 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/278/medium_2278514.png - futre201200 - #31 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #30 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #29 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/960/medium_3960354.png - semper_indio - #28 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #27", "commentCount": "35", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/15/14844791914033.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "86332017-01-20T17:14:59.131534", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/opinion/2017/01/15/587b5b46268e3e02128b45ec.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "El resultado 'favorito' del Cholo", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.173097", "articleBody": "Primero lo dijo Diego Pablo Simeone, acto seguido su primer capit\u00e1n, Gabriel Fern\u00e1ndez, mantuvo el discurso del entrenador. \"A partir de ahora lo que cuenta son los resultados\". El mensaje es similar al \"partido a partido\" que comenz\u00f3 a predicar el vestuario del Atl\u00e9tico desde la llegada del t\u00e9cnico argentino al banquillo.S\u00f3lo hay un objetivo: ganar. Lo dem\u00e1s es accesorio y esto se refleja en los resultados cosechados desde que El Cholo tom\u00f3 las riendas del equipo en enero de 2012. El tanteador m\u00e1s repetido por el Atl\u00e9tico en estos cinco \u00faltimos a\u00f1os ha sido el 1-0. Lo ha conseguido en 49 partidos hasta el momento, siendo adem\u00e1s el equipo de las cinco grandes ligas que m\u00e1s veces ha repetido este marcador. Es, sin duda, el resultado del Cholo.El conjunto rojiblanco supera a un especialista de las victorias por la m\u00ednima como es la Juventus, que es segunda en este ranking, con 40 victorias por 1-0 \u00f3 0-1. Le sigue el Athletic, con 33, y el Saint Etienne, con 29. El Barcelona y el Real Madrid, los dos principales rivales de los rojiblancos en Liga, tan s\u00f3lo llevan 17 y 16 triunfos de este estilo respectivamente. En el caso del Chelsea (l\u00edder actual de la Premier) son 26 y en el del Bayern de M\u00fanich, 23.El Atl\u00e9tico de Madrid rentabiliza al m\u00e1ximo cada gol. De sus 49 victorias por 1-0, 27 las ha logrado en el Vicente Calder\u00f3n mientras que las otras 22 llegaron lejos de su estadio. Por competiciones, 30 triunfos corresponden a la Liga, lo que le ha reportado 90 puntos, ocho han sido en Champions, cinco en la Europa League, tres en Copa del Rey y uno en la Supercopa de Espa\u00f1a.Los rivales ante los que ha cosechado este resultado han sido 34. Frente al Espanyol ha firmado un 1-0 en cuatro ocasiones, tres veces lo ha hecho ante Real Madrid y Villarreal, y dos frente al Bayern de M\u00fanich, Athletic o Betis, el \u00faltimo rival que ha sufrido la eficacia de la escuadra que dirige El Cholo.Los goleadores del Atl\u00e9tico en estos partidos han sido 17 futbolistas diferentes. Los que m\u00e1s veces han marcado en un 1-0 han sido Antoine Griezmann y Radamel Falcao. Ambos lo han conseguido en seis ocasiones. Ra\u00fal Garc\u00eda y Diego Costa hicieron cinco cada uno. En el siguiente escal\u00f3n de goleadores est\u00e1n Fernando Torres, Koke y Diego God\u00edn, que suman tres tantos cada uno.Esta temporada el Atl\u00e9tico tambi\u00e9n es el equipo de las cinco grandes ligas que m\u00e1s veces ha repetido el 1-0. Lleva seis hasta el momento, empatado con el Niza de la Ligue 1. El equipo mantiene la t\u00f3nica iniciada la pasada campa\u00f1a, en la que tambi\u00e9n fue el  de Europa en esta faceta.El Atl\u00e9tico es adem\u00e1s el equipo de las grandes ligas que m\u00e1s victorias por la m\u00ednima ha logrado desde que lleg\u00f3 Simeone, Suma 76 triunfos por un gol de diferencia, le sigue la Juve con 70. Entre los diez primeros, adem\u00e1s de equipos de la Liga (Barcelona y Real Madrid suman 58 y 59 respectivamente), hay representantes de Francia, Italia e Inglaterra. Llama la atenci\u00f3n que no hay ninguno conjunto alem\u00e1n.", "author": "Lorenzo Lara", "datePublished": "2017-01-16T07:36:36+01:00", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/175/medium_6175070.png - vasjpc000 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/174/medium_6174501.png - ralusanpe - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ginesillodeparapilla - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #21 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #19 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #18 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/247/medium_2247507.png - quixote67 - #17 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #16 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ginesillodeparapilla - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #21 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #19 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #18 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/247/medium_2247507.png - quixote67 - #17 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #16 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #15", "commentCount": "24", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_qh98oyde"], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/15/14845195882988.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_qh98oyde/width/660/cache_st/2017011673636/type/2/bgcolor/000000/0_qh98oyde.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Periodismo de datos", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "14122017-01-20T17:14:59.173097", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/16/587bfb7246163f43608b45be.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Un apag\u00f3n suspende el entrenamiento", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.214969", "articleBody": "El Atl\u00e9tico ha tenido un accidentado regreso a los entrenamientos despu\u00e9s de la jornada de descanso del domingo. Un apag\u00f3n general en el Cerro del Espino cuando la plantilla llevaba 20 minutos sobre el c\u00e9sped ha obligado a que jugadores y cuerpo t\u00e9cnico se retiraran al vestuario... en el que tambi\u00e9n reinaba la oscuridad.Y es que la p\u00e9rdida de suministro el\u00e9ctrico ha sido general en las instalaciones de Majadahonda, afectando tambi\u00e9n al gimnasio, a la tienda oficial o a la sala de prensa. Diez minutos despu\u00e9s del apag\u00f3n volvi\u00f3 la luz... que apenas dur\u00f3 otros cinco minutos. Antes del incidente, Simeone estaba dirigiendo una sesi\u00f3n sin los lesionados -entre ellos Lucas a\u00fan-, pero con Cerci y los canteranos Keidi y Juan Moreno.", "author": "Alberto R. Barbero", "datePublished": "2017-01-16T19:13:23+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joey 82 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/532/medium_4532399.png - sebaice - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - DML85 - #14 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/450/medium_5450116.png - elsensey07 - #13 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/865/medium_5865522.png - CHELSEA_BLUES - #11 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/800/medium_3800876.png - -LukaModric- - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joey 82 - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/532/medium_4532399.png - sebaice - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/178/medium_5178295.png - colchonerovigues46 - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - DML85 - #14 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/450/medium_5450116.png - elsensey07 - #13 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/865/medium_5865522.png - CHELSEA_BLUES - #11 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/800/medium_3800876.png - -LukaModric- - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joey 82 - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/532/medium_4532399.png - sebaice - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/178/medium_5178295.png - colchonerovigues46 - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #1", "commentCount": "8", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/16/14845903525120.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "20772017-01-20T17:14:59.214969", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/16/587d0d3e46163fc6178b4664.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Una Copa bajo cero", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.304479", "articleBody": "La primera ola de fr\u00edo de 2017 ya azota a Espa\u00f1a y Madrid no se va a librar de ella. Las temperaturas han comenzado a descender y lo seguir\u00e1n haciendo durante toda la semana. Si la capital va a sufrir esta semana el g\u00e9lido invierno, l\u00f3gicamente tampoco se librar\u00e1 de ello el Vicente Calder\u00f3n este jueves. Ese d\u00eda, a partir de las 19.15 horas, se jugar\u00e1 a orillas del Manzanares el partido de ida de los cuartos de Copa entre Atl\u00e9tico y Eibar y las temperaturas estar\u00e1n bajo cero. As\u00ed lo advierte la previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica.Si ya el pasado s\u00e1bado se not\u00f3 a\u00fan m\u00e1s el fr\u00edo en la grada del Calder\u00f3n durante el partido de Liga ante el Betis -la sensaci\u00f3n t\u00e9rmica lleg\u00f3 a ser de -2 grados cent\u00edgrados-, la visita del Eibar coincidir\u00e1 con el general invierno en la capital. El jueves ser\u00e1 el d\u00eda m\u00e1s fr\u00edo de la semana y las temperaturas llegar\u00e1n a estar bajo cero. Seg\u00fan la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda, la m\u00ednima ser\u00e1 de -3 grados, pero la sensaci\u00f3n t\u00e9rmica descender\u00e1 hasta los -7. Cuando comience el partido ante el Eibar ya ser\u00e1 de noche, por lo que esas bajas temperaturas, unidas a la localizaci\u00f3n del estadio en la ribera del r\u00edo, har\u00e1n que ver el partido en vivo se convierta en un aut\u00e9ntico desaf\u00edo para los hinchas.El d\u00eda de la semana y el horario fijado para el encuentro, a\u00f1adidos al fr\u00edo ya mencionado, son las razones por las que en la tarde de ayer a\u00fan quedaban a la venta m\u00e1s de 10.000 entradas. El precio de las localidades m\u00e1s baratas para el p\u00fablico en general es de 30 euros, mientras que los poseedores de un carn\u00e9 de socio del club rojiblanco pueden adquirir sus entradas desde 10 euros.", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "datePublished": "2017-01-17T09:07:39+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/777/medium_5777271.png - asantosc7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/777/medium_5777271.png - asantosc7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/777/medium_5777271.png - asantosc7 - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/777/medium_5777271.png - asantosc7 - #1 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/777/medium_5777271.png - asantosc7 - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/777/medium_5777271.png - asantosc7 - #1", "commentCount": "5", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/16/14845977076783.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "f\u00fatbol"], "id": "79552017-01-20T17:14:59.304479", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587d29fb46163f3b1c8b4594.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "El \u00faltimo servicio del Calder\u00f3n", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.364458", "articleBody": "Se acerca el d\u00eda en que el Vicente Calder\u00f3n cierre sus puertas definitivamente y la afici\u00f3n del Atl\u00e9tico coja los b\u00e1rtulos para alentar a los suyos con la misma fuerza pero en otro escenario, en el Wanda Metropolitano. Es cuesti\u00f3n de meses que suceda. Pero a\u00fan no est\u00e1 del todo claro cu\u00e1l ser\u00e1 el \u00faltimo servicio que tendr\u00e1 que brindar al Atl\u00e9tico su m\u00edtico estadio a orillas del Manzanares. El calendario, a d\u00eda de hoy, dice que la \u00faltima vez que los del Cholo se calzar\u00e1n las botas junto a la M-30 ser\u00e1 para poner el punto y final al campeonato liguero con el Athletic enfrente. Esa cita est\u00e1 prevista para el fin de semana del 20 y 21 de mayo y los preparativos para que la fiesta sea por todo lo alto ya est\u00e1n en marcha. Sin embargo, hay varios factores que podr\u00edan influir directamente en que ese no sea el \u00faltimo partido oficial que se dispute en el Vicente Calder\u00f3n.El primero de ellos, por orden cronol\u00f3gico, es la final de la Copa del Rey. El torneo del K.O., en el que todav\u00eda est\u00e1 inmerso el propio Atl\u00e9tico, se dilucidar\u00e1 el 27 de mayo, si bien todav\u00eda no se conoce la sede en la que se disputar\u00e1 el encuentro, aunque el Calder\u00f3n podr\u00eda ser uno de los candidatos a acoger el choque.M\u00e1s all\u00e1 de la Copa, otros dos torneos pueden aplazar el adi\u00f3s definitivo al Manzanares. Se trata de la Supercopa de Espa\u00f1a y la Champions League. En caso de que los rojiblancos ganaran la Liga o la Copa y tuvieran que jugar la Supercopa, lo har\u00edan en el actual estadio.Del mismo modo que si finalizan cuartos en el torneo dom\u00e9stico y deben conseguir la plaza definitiva para la pr\u00f3xima edici\u00f3n de la Liga de Campeones en la previa, tambi\u00e9n lo har\u00edan en el Vicente Calder\u00f3n. As\u00ed las cosas, y como quiera que el conjunto del Cholo ahora mismo ocupa esa cuarta plaza, a\u00fan queda mucha tela que cortar para saber cu\u00e1ndo se echar\u00e1 el cierre definitivo al todav\u00eda feudo del club rojiblanco.Cierto es que no se recibir\u00eda del mismo modo la noticia de tener que jugar un partido m\u00e1s en el Calder\u00f3n si es por haber ganado un t\u00edtulo y tener que pelear por otro que si es por no haber logrado alcanzar una de las tres primeras posiciones en la Liga.En ambos casos, eso s\u00ed, el procedimiento ser\u00eda el mismo, ya que el club a\u00fan no ha puesto a la venta los abonos totales para la pr\u00f3xima temporada -en el que se suelen incluir este tipo de encuentros-, con lo que la entidad tratar\u00eda de forma independiente las entradas para esos choques que los abonos ya adquiridos para el Wanda Metropolitano (son cerca de 40.000 los hinchas que ya tienen su localidad para el nuevo estadio).Otro factor a tener en cuenta es el c\u00e9sped, toda vez que durante el verano tendr\u00e1n lugar varios conciertos en el Calder\u00f3n que obligar\u00e1n a retirar el actual verde. En caso de tener que volver a jugar all\u00ed, el Atl\u00e9tico deber\u00eda reponerlo con tiempo suficiente para que presente el estado id\u00f3neo.", "author": "Luis Aznar", "datePublished": "2017-01-17T09:06:58+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paxi_mdoooo - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/113/medium_3113720.png - rubjm9 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739785.png - ale_rojets - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/552/medium_5552864.png - la_wanda_del_patio - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paxi_mdoooo - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/113/medium_3113720.png - rubjm9 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739785.png - ale_rojets - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/552/medium_5552864.png - la_wanda_del_patio - #1", "commentCount": "6", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/16/14845914262844.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "20252017-01-20T17:14:59.364458", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587d117546163fc8448b4646.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "\"El equipo que fiche a Cerci har\u00e1 el negocio del siglo\"", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.417926", "articleBody": "El agente de Alessio Cerci, Federico Pastorello, asegur\u00f3 que el equipo que fiche al actual extremo del Atl\u00e9tico Madrid \"har\u00e1 el negocio del siglo\", ya que su cliente ya se ha recuperado completamente de sus problemas f\u00edsicos.\"Alessio est\u00e1 muy motivado, super\u00f3 los problemas f\u00edsicos que le condicionaron cuando estaba en el Milan y en el G\u00e9nova. Est\u00e1 muy motivado, quien le fiche har\u00e1 el negocio del siglo\", afirm\u00f3 Pastorello en declaraciones difundidas por el diario \"Il Corriere dello Sport\".Cerci, de 29 a\u00f1os, fich\u00f3 por el Atl\u00e9tico Madrid en el verano de 2014 pero nunca logr\u00f3 tener protagonismo con el conjunto del t\u00e9cnico argentino Diego Pablo Simeone.El futbolista estuvo a punto de fichar por el Bolonia en la \u00faltima sesi\u00f3n de mercado veraniego, pero el conjunto italiano termin\u00f3 por rechazarle a causa de unos problemas en el cart\u00edlago de una rodilla.Cerci se qued\u00f3 en el Atl\u00e9tico en la primera parte de esta campa\u00f1a pero solo disput\u00f3 un partido de Copa del Rey (el pasado 20 de diciembre contra el Guijuelo), por lo que sigue a la espera de cambiar de equipo en este mercado de invierno.\"Siempre le ha gustado a la Lazio, encajar\u00eda con el esquema t\u00e1ctico de Simone Inzaghi. Podr\u00eda ser una buena opci\u00f3n\", consider\u00f3 el agente del futbolista.El extremo italiano, cuyo contrato con el Atl\u00e9tico Madrid expira en el junio de 2018, tiene un sueldo de 1,3 millones de euros (unos 1,38 millones de d\u00f3lares) por temporada y la Lazio decidir\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas si cerrar la negociaci\u00f3n o lanzarse a por el holand\u00e9s del Ajax Anwar El Ghazi.", "author": "EFE", "datePublished": "2017-01-17T16:12:12+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/806/medium_2806556.png - Bocatacalamares - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/547/medium_3547033.png - meen8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/637/medium_3637973.png - Darkost - #39 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aicaros3 - #38 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/772/medium_1772672.png - nieder - #37 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/772/medium_1772672.png - nieder - #36 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #35 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/718/medium_1718595.png - Nandao - #34 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #32 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - wanm28 - #31 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/671/medium_5671743.png - mS90 - #30 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/637/medium_3637973.png - Darkost - #39 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aicaros3 - #38 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/772/medium_1772672.png - nieder - #37 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/772/medium_1772672.png - nieder - #36 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #35 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/718/medium_1718595.png - Nandao - #34 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/968/medium_4968542.png - frankciscorro_paquirri - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #32 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - wanm28 - #31 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/671/medium_5671743.png - mS90 - #30", "commentCount": "34", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846656899478.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Mercado de fichajes"], "id": "70352017-01-20T17:14:59.417926", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e344146163f60168b460f.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Simeone duda entre Gameiro y Correa", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.478443", "articleBody": "El Atl\u00e9tico se entren\u00f3 en la ma\u00f1ana del martes con la mente puesta en la visita del Eibar y Simeone ide\u00f3 la primera prueba del once con el que saltar el jueves al Calder\u00f3n. El Cholo quiso probar un equipo con Juanfran en el lateral derecho y Filipe en el izquierdo. Y Gim\u00e9nez y Savic como centrales. As\u00ed las cosas, de ser \u00e9sta la defensa titular, God\u00edn descansar\u00eda. En el centro del campo Carrasco volver\u00eda a la titularidad, por la banda derecha; mientras que Gait\u00e1n se situar\u00eda en la izquierda. Llevando la manija del equipo estar\u00edan Koke y Sa\u00fal, por lo que Gabi tendr\u00eda descanso. Arriba, la duda est\u00e1 en el compa\u00f1ero de Griezmann. El Cholo quiso probar con Gameiro, pero tambi\u00e9n con Correa.", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "datePublished": "2017-01-17T13:34:21+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FILIMOR - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/294/medium_3294215.png - indignado-atletico - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FILIMOR - #1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/294/medium_3294215.png - indignado-atletico - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FILIMOR - #1", "commentCount": "8", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846563782722.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey"], "id": "62082017-01-20T17:14:59.478443", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e0f48ca474187158b460a.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Griezmann, el cuarto m\u00e1s caro del mundo", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.522146", "articleBody": "El observatorio de f\u00fatbol CIESha publicado un estudio en el que se revela cu\u00e1les son los futbolistas m\u00e1s caros del mundo seg\u00fan su propio algoritmo, en el que tiene en cuenta la edad y el contrato del futbolista con su club, adem\u00e1s de variables sobre el rendimiento, como los partidos y minutos jugados o los goles. Tambi\u00e9n, por cierto, la capacidad econ\u00f3mica de las entidades que podr\u00edan contratarles.Con todos estos datos, dos son los nombres propios del vestuario del Atl\u00e9tico que destacan. El primero es Griezmann. El franc\u00e9s es el cuarto de la lista, s\u00f3lo por detr\u00e1s de Neymar, Messi y Pogba. El valor de mercado del goleador del Atl\u00e9tico seg\u00fan este estudio llega hasta los 150,4 millones de euros. Su compatriota y amigo, con un valor de 155,3 millones; el argentino, con 170,5 ; y el brasile\u00f1o, con 246,8, son los \u00fanicos que superan al rojiblanco. Por detr\u00e1s aparecen Luis Su\u00e1rez y sus 145,2 millones, Harry Kane con 139,2 y Cristiano y sus 126,5.En el puesto 15\u00ba est\u00e1 el siguiente rojiblanco, Carrasco, con un valor de 83 millones. En el 31\u00ba aparece Koke, con 67,1, y en el 34\u00ba Sa\u00fal, que alcanza los 65 kilos.El otro futbolista del Atl\u00e9tico que aparece en la lista es Oblak. El esloveno es adem\u00e1s el portero que mejor valorado est\u00e1 seg\u00fan el estudio. Su rendimiento en el equipo rojiblanco le ha hecho alzarse hasta la posici\u00f3n n\u00famero 43, con un valor de mercado de 59,8 millones de euros. No hay ning\u00fan otro guardameta de las cinco grandes ligas con una mejor valoraci\u00f3n que el 13 rojiblanco. El segundo que aparece es Courtois, que tiene un valor de 55,2 millones y se coloca en la plaza 45 del estudio.", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "datePublished": "2017-01-17T09:08:17+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - messicatala - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/733/medium_2733255.png - sandro_rosell - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aicaros3 - #12 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/151/medium_5151119.png - joasoll - #11 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/179/medium_6179999.png - mfsanitaria000 - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - svfc - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ronny23 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/379/medium_5379131.png - Inadapther - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/733/medium_2733255.png - sandro_rosell - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aicaros3 - #12 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/151/medium_5151119.png - joasoll - #11 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/179/medium_6179999.png - mfsanitaria000 - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - svfc - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ronny23 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/379/medium_5379131.png - Inadapther - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/733/medium_2733255.png - sandro_rosell - #3", "commentCount": "12", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/16/14845980148137.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Antoine Griezmann", "f\u00fatbol"], "id": "58962017-01-20T17:14:59.522146", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587d2b3046163f14218b4586.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "El God\u00edn m\u00e1s solidario", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.800636", "articleBody": "Diego God\u00edn ha colaborado con Cruz Roja Espa\u00f1ola donde ha visitado en sus instalaciones a los chicos y chicas que participan en el proyecto de '\u00c9xito Escolar'. El zaguero charr\u00faa cumple as\u00ed con esta tradicional visita que viene realizando cada a\u00f1o.Habitualmente el defensa rojiblanco colabora con distintas acciones de car\u00e1cter solidario, como las relacionadas con su ciudad natal en Uruguay, donde envi\u00f3 material escolar y deportivo hace unos meses.", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz", "datePublished": "2017-01-17T21:02:32+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ginesillodeparapilla - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Hamiltonlol - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ginesillodeparapilla - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Hamiltonlol - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ginesillodeparapilla - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Hamiltonlol - #1", "commentCount": "4", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846827452910.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "18012017-01-20T17:14:59.800636", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/17/587e7656468aeb2f118b4646.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Simeone reparte juego", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.855762", "articleBody": "El Atl\u00e9tico afronta un momento de la temporada en el que el hecho de estar vivo en Copa le genera una exigencia que no tendr\u00e1n algunos de sus rivales por las posiciones de privilegio de la Liga -el Sevilla y el Villarreal ya han sido eliminados-. Pero lo cierto es que en el club rojiblanco no se pueden permitir tropiezo alguno en ninguna de las dos competiciones, con lo que Simeone tiene que hilar m\u00e1s fino que nunca a la hora de confeccionar onces competitivos sin olvidarse de repartir convenientemente los esfuerzos.No en vano, desde la temporada 13-14, cuando el Atl\u00e9tico termin\u00f3 conquistando la Liga y llegando a la final de la Champions, no figuraban a estas alturas de curso cuatro futbolistas con m\u00e1s de 2.000 minutos en sus piernas, algo que s\u00ed sucede en el presente ejercicio y que desde el cuerpo t\u00e9cnico tratan ahora de equilibrar en la medida de lo posible. God\u00edn (2.250), Koke (2.192), Griezmann (2.131) y Gabi (2.059) han superado ya esa barrera, mientras que en la 13-14 eran Juanfran, Miranda, Filipe, Gabi y Koke los que m\u00e1s cargados de minutos se encontraban mediado el mes de enero.As\u00ed las cosas, Simeone ha trazado un plan para no sobrecargar a determinados jugadores y tiene en mente dar descanso a dos de esos cuatro futbolistas que m\u00e1s tiempo han pasado sobre el verde en lo que va de campa\u00f1a. Ser\u00e1n God\u00edn y Gabi -los m\u00e1s veteranos de ese grupo de cuatro- los que, si nos atenemos a la prueba realizada en el ensayo de ayer, gozar\u00e1n de un respiro copero pensando en el pr\u00f3ximo compromiso en Bilbao frente al Athletic del pr\u00f3ximo domingo.Y es que el Atl\u00e9tico disputar\u00e1 cuatro encuentros de m\u00e1xima exigencia en un plazo de 10 d\u00edas. Ser\u00e1 en ese periodo de tiempo en el que tenga que defender la reconquistada cuarta plaza liguera y tratar de recortar distancias con sus predecesores -ante Athletic, a domicilio, y Legan\u00e9s, en el Calder\u00f3n-, adem\u00e1s de buscar las semifinales de Copa contra el Eibar en una eliminatoria en la que el fr\u00edo tambi\u00e9n apunta a tener un papel protagonista, lo que a\u00f1adir\u00e1 cierta complejidad al doble enfrentamiento contra el conjunto armero.El problema con el que cuenta Simeone a la hora de repartir esfuerzos pasa por la profundidad del plantel que tiene a su disposici\u00f3n. El argentino echa un ojo al fondo de armario y lo ve casi vac\u00edo por culpa de las lesiones. De los 23 futbolistas que conforman el plantel cuatro est\u00e1n lesionados -Oblak, Augusto, Tiago y Lucas-, uno m\u00e1s se encuentra con su selecci\u00f3n disputando la Copa \u00c1frica -Thomas- y otro no entra en sus planes -Cerci-, con lo que realmente s\u00f3lo dispone de 17 efectivos para afrontar un tramo de curso que puede definir la temporada, ya que en juego est\u00e1 la posibilidad de disputar una final y la certeza de mirar hacia arriba o hacia abajo en el campeonato liguero.", "author": "Luis Aznar", "datePublished": "2017-01-18T08:49:48+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796573.png - elihuhu - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/713/medium_1713147.png - joselej - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796573.png - elihuhu - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/713/medium_1713147.png - joselej - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/779/medium_3779685.png - aeche - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278506.png - Valayu - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796573.png - elihuhu - #1", "commentCount": "7", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846782542790.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Copa del Rey"], "id": "57082017-01-20T17:14:59.855762", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587e649522601dad1a8b4622.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Atl\u00e9tico internacional", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.884645", "articleBody": "El Campeonato Sudamericano sub 20 arranca en Ecuador y el Atl\u00e9tico tiene representaci\u00f3n en el torneo. Concretamente son dos los futbolistas rojiblancos convocados con las categor\u00edas inferiores de sus respectivos combinados nacionales. Caio Henrique, jugador del filial pero habitual en los ensayos del primer equipo, entr\u00f3 en la lista de Brasil, que hace su debut ante la selecci\u00f3n anfitriona, Ecuador, el jueves 19 de enero a las 01.15, hora peninsular espa\u00f1ola. Tambi\u00e9n Nicol\u00e1s Schiappacasse ha sido convocado con Uruguay, que jugar\u00e1 su primer choque del campeonato ante Venezuela el jueves 19 de enero a las 23.00 horas. Ambos jugadores, a pesar de no tener ficha con el primer plantel, han sido llamados en varias ocasiones por Simeone. En el caso del charr\u00faa, entr\u00f3 en la lista del Cholo para el encuentro liguero en Pamplona, pero finalmente fue el descarte del t\u00e9cnico argentino para el duelo ante Osasuna. El brasile\u00f1o, por su parte, s\u00ed que lleg\u00f3 a debutar con el primer equipo del Atl\u00e9tico... y como titular. Fue en la ida de los dieciseisavos de Copa ante el Guijuelo, con el 27 a la espalda. Caio entr\u00f3 en el once de Simeone y disput\u00f3 69 minutos sobre el c\u00e9sped de El Helm\u00e1ntico. Por su parte, Thomas Partey fue titular con Ghana y disput\u00f3 los 90 minutos en su debut en la Copa \u00c1frica. La selecci\u00f3n del jugador del Atl\u00e9tico venci\u00f3 1-0 a Uganda gracias al tanto de Andr\u00e9 Ayew en el minuto 32 de penalti. El 22 rojiblanco es una baja sensible para Simeone en el centro del campo, con el que ha jugado 248 minutos repartidos en ocho encuentros en la presente campa\u00f1a. Con las bajas de Augusto y Tiago, su participaci\u00f3n se antojaba imprescindible en un mes de enero cargado de partidos para el Atl\u00e9tico entre Liga y Copa.", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz", "datePublished": "2017-01-18T08:50:59+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #1", "commentCount": "2", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846783552814.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "27812017-01-20T17:14:59.884645", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587e70fc22601d11298b462e.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Koke es el hombre de los mil pases", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:59.919143", "articleBody": "El juego del Atl\u00e9tico pasa por su eje y ah\u00ed, en la sala de m\u00e1quinas, est\u00e1 Koke. El canterano rojiblanco lleva la batuta del equipo -m\u00e1s ahora que se ubica en el centro-. Lo hace con mano firme, con visi\u00f3n de juego y con un pase, otro, otro y otro... El equipo de Simeone sabe aprovecharse de ello y desde sus botas el 6 rojiblanco reparte juego a sus compa\u00f1eros. De hecho, los datos revelan la importancia del centrocampista para el equipo. Koke es el hombre del Atl\u00e9tico que m\u00e1s pases ha dado en lo que llevamos de Liga. Las entregas buenas que ha completado el de Vallecas ascienden a 1067, m\u00e1s que ning\u00fan otro pupilo del Cholo y uno de los que m\u00e1s del campeonato.Alcanzar los mil pases en la competici\u00f3n dom\u00e9stica no es una tarea f\u00e1cil. No en vano, tan solo tres jugadores lo hab\u00edan conseguido antes de que lo hiciese Koke. N'Zonzi en el Sevilla, Illarramendi para la Real Sociedad y Roque Mesa en Las Palmas eran los \u00fanicos tres hombres que hab\u00edan realizado mil pases. Hasta que desde el Calder\u00f3n contra el Betis se col\u00f3 Koke. El motor del Atl\u00e9tico ha necesitado 17 duelos de la competici\u00f3n dom\u00e9stica, los 17 como titular, para superar la barrera del millar.Pero adem\u00e1s, Koke es el jugador que m\u00e1s veces ha superado la centena de pases intentados en un partido. El primer duelo en el que trat\u00f3 de aliarse con sus compa\u00f1eros m\u00e1s de 100 veces fue contra el Sporting, en la cuarta jornada liguera. El partido en el que m\u00e1s veces busc\u00f3 a sus compa\u00f1eros fue contra el Deportivo, en la sexta fecha, cuando intent\u00f3 hasta 110 pases y s\u00f3lo fall\u00f3 cinco, su mejor registro en un compromiso de la Liga desde que se inici\u00f3 el presente curso. Despu\u00e9s intent\u00f3 108 contra el Valencia, completando 95. Antes de que acabase el a\u00f1o, Koke volvi\u00f3 a llegar a esa centena de pases intentados. Fue contra el Espanyol en la jornada 14. 90 de ellos llegaron a su destino.La \u00faltima vez que logr\u00f3 superar la centena de pases intentados hacia sus compa\u00f1eros fue el pasado fin de semana, en la visita del Betis al Calder\u00f3n. Koke se coloc\u00f3 en el centro, aunque tambi\u00e9n tuvo minutos en ambas bandas a medida que avanz\u00f3 el encuentro frente a los verdiblancos.El canterano intent\u00f3 un total de 106 pases de los cuales acert\u00f3 86. Fue el jugador de todo el partido que mejor registro tuvo en este aspecto, con un porcentaje de acierto del 81%. Cuando se cumpli\u00f3 el primer cuarto de hora de partido, Koke ya hab\u00eda dado 61 pases y con ellos llegaba a los mil este curso, lo que le llevaba directamente a un club de lo m\u00e1s selecto.Con los datos en la mano, el juego que genera Koke para el Atl\u00e9tico bien puede quedar explicado con el tiempo que tarda el 6 rojiblanco en dar un pase bueno: exactamente 84 segundos. Koke se asocia una vez cada menos de un minuto y medio con un compa\u00f1ero. Sin duda, un socio fiable.", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "datePublished": "2017-01-18T08:51:28+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - RafaC. - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - RafaC. - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/057/medium_3057465.png - rojoblanco - #1", "commentCount": "4", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_6fdl1rnm"], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/17/14846804086105.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6fdl1rnm/width/660/cache_st/20170118104451/type/2/bgcolor/000000/0_6fdl1rnm.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "87242017-01-20T17:14:59.919143", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587e6d1822601db11a8b4657.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Cerezo tampoco descarta un cambio del himno", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:00.091779", "articleBody": "El presidente del Atl\u00e9tico de Madrid, Enrique Cerezo, asegura que el cambio de estadio, para la pr\u00f3xima temporada, ha sido \"muy bien acogido\" por la masa social del club, se mostr\u00f3 convencido de que \"los accesos llegar\u00e1n\" y defendi\u00f3 \"la evoluci\u00f3n del escudo\", porque \"el sentimiento es el mismo\".El dirigente rojiblanco, entrevistado en el programa Espejo P\u00fablico de Antena 3, opin\u00f3 sobre el futuro inmediato del club, con nuevo estadio, escudo y, quiz\u00e1, nuevo himno -\"todo llegar\u00e1- y envi\u00f3 un mensaje de tranquilidad en relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n del t\u00e9cnico Diego Simeone.\"El cambio de estadio ha sido muy bien acogido. Casi el cien por cien -de los socios- est\u00e1n convencidos de que significa un cambio a mejor. Es tener un estadio moderno, con las nuevas tecnolog\u00edas, con una capacidad ya de 75.000 o 72.000 espectadores, con un parking genial, con una estaci\u00f3n de metro a los pies del estadio, la m\u00e1s grande de Madrid y con ventajas y comodidades que nadie puede decir que no\", enfatiz\u00f3.Cerezo se mostr\u00f3 convencido de que los accesos al nuevo estadio estar\u00e1n a tiempo para la pr\u00f3xima temporada, cuando el club acometa el traslado, pese a las diferencias de criterio que han mantenido el Ayuntamiento con la Comunidad de Madrid.\"Cuando se inaugura un estadio, lo m\u00e1s importante es que la comodidad para llegar sea buena. Nosotros hemos tenido durante 50 a\u00f1os un estadio fant\u00e1stico, pero que no estaba bien ubicado por c\u00f3mo creci\u00f3 Madrid. Era un estadio inc\u00f3modo para llegar y para salir\".\"\u00c9ste es un estadio que va a ser muy c\u00f3modo, pero todo hay que hacerlo. Yo creo que los accesos llegar\u00e1n, pero que todo el mundo sepa que, en cualquier estadio del mundo, entrar y salir siempre hay dificultades porque es much\u00edsima gente la que acude\", a\u00f1adi\u00f3 el dirigente, que confi\u00f3 en que las obras empiecen \"a finales de enero o principios de febrero\", agreg\u00f3.El presidente del Atl\u00e9tico considera que la afici\u00f3n ha entendido que el nombre del nuevo estadio (Wanda Metropolitano) le permite generar ingresos necesarios para seguir creciendo.\"Para tener grandes jugadores y grandes entrenadores, hacen falta ingresos y nosotros tenemos unos ingresos que hay que apurar al m\u00e1ximo. El que se llame Wanda Metropolitano nos da unos ingresos superiores para poder continuar en esta l\u00ednea ascendente de los \u00faltimos a\u00f1os\", declar\u00f3.\"Hemos tenido una gran suerte de tener un 'sponsor' como Wanda que paga el dinero que paga y que encima es socio y accionista del Atl\u00e9tico de Madrid\", a\u00f1adi\u00f3.Cerezo desminti\u00f3 que el grupo Wanda, propietario del 20 por ciento del club, quiera aumentar su participaci\u00f3n en el accionariado. \"La \u00fanica ilusi\u00f3n que tiene en su andadura es que los ni\u00f1os que est\u00e1n aqu\u00ed, que son 140, en su d\u00eda, puedan llegar a la selecci\u00f3n china\", afirm\u00f3.Tampoco descart\u00f3 un cambio de himno. \"Todo llegar\u00e1, pero el sentimiento del himno seguir\u00e1 siendo el mismo estemos en el Calder\u00f3n o en el Wanda Metropolitano\", expres\u00f3 Enrique Cerezo que afirm\u00f3 todos est\u00e1n \"orgullos\u00edsimos\" del himno que hizo Joaqu\u00edn Sabina, del que dijo que \"no es un m\u00fasico, realmente es un poeta\".Y sobre la pol\u00e9mica generada por el cambio de escudo, lo defendi\u00f3 como una \"evoluci\u00f3n\". \"No es ning\u00fan cambio, sino una evoluci\u00f3n. Desde los \u00faltimos 40 a\u00f1os, sin que nadie se diese cuenta se ha ido cambiando sin que nadie supiese por qu\u00e9 se modificaba o evolucionaba. Ayer, se dio a conocer un nuevo escudo del Juventus y a m\u00ed me gustar\u00eda que la gente opinase de lo que es un cambio de escudo, no lo que hemos hecho nosotros que es una peque\u00f1a evoluci\u00f3n\".\"B\u00e1sicamente el escudo es el mismo. el escudo anterior llevaba siete u ocho colores y era un problema para imprentas y dise\u00f1os. \u00c9ste lleva los colores b\u00e1sicos, el blanco, el rojo y el azul, que son los colores que siempre ha llevado el Atl\u00e9tico. No hay ning\u00fan problema, el escudo es el mismo y el sentimiento tiene que ser el mismo\", destac\u00f3.El presidente defendi\u00f3 el crecimiento del club, a punto de alcanzar los 100.000 socios, y que ha cerrado acuerdos internacionales en India y Francia. Adem\u00e1s, confirm\u00f3 que est\u00e1 negociando para crear otra franquicia en M\u00e9xico.\"Estamos intentando cerrar y formalizar un acuerdo con el San Luis de Potos\u00ed, que es un equipo importante en M\u00e9xico y veremos a ver c\u00f3mo acaba\".Tambi\u00e9n defendi\u00f3 la trayectoria del equipo esta temporada -en cuartos en Copa y Liga de Campeones- y no descart\u00f3 la Liga, cuando a\u00fan falta media temporada.Cerezo no se mostr\u00f3 preocupado por la posible marcha de Diego Simeone, aunque dijo que, como todos los atl\u00e9ticos, se muestra orgulloso de la dependencia que hay del entrenador argentino.\"La instituci\u00f3n estar\u00e1 siempre donde tiene que estar, conmigo, sin m\u00ed, con Simeone, sin Simeone, con Miguel \u00c1ngel Gil o sin \u00e9l porque es un equipo importante. Lo ha demostrado en los ciento y muchos a\u00f1os que ya tenemos de existencia. Simeone es un valor important\u00edsimo y no me extra\u00f1a que tengamos dependencia de \u00e9l, porque es normal y adem\u00e1s estamos orgullosos de tener dependencia de \u00e9l\", resalt\u00f3.Y neg\u00f3 que haya alg\u00fan tipo de enfrentamiento entre una parte de la afici\u00f3n y su entrenador. \"La afici\u00f3n est\u00e1 con el entrenador y todos los directivos, tambi\u00e9n. Todos estamos content\u00edsimos con \u00e9l y nos tenemos que dar cuenta de que ning\u00fan equipo de Espa\u00f1a siempre gana todo\", dijo.", "author": "EFE", "datePublished": "2017-01-18T12:16:34+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #32 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #31 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #30 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/943/medium_2943449.png - wallride - #29 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - XoRKeRa - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/930/medium_5930522.png - PabloModric - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carlosfufo - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #22 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #32 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #31 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #30 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/943/medium_2943449.png - wallride - #29 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - XoRKeRa - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/930/medium_5930522.png - PabloModric - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carlosfufo - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #22", "commentCount": "27", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847367850534.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "81632017-01-20T17:15:00.091779", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587f480622601de65e8b459d.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "El due\u00f1o de Wanda, sobre el Atl\u00e9tico: \"Los clubes no dan dinero, lo queman\"", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:00.192552", "articleBody": "El presidente y fundador del grupo Wanda, Wang Jianlin, asegur\u00f3 en el Foro Econ\u00f3mico Mundial de Davos que su inversi\u00f3n en el Atl\u00e9tico de Madrid, del que posee un 20 ciento, \"no da dinero, el Atl\u00e9tico quema el dinero\", aunque admiti\u00f3 que el f\u00fatbol le permite acceder a nuevos negocios.Jianlin, considerado el hombre m\u00e1s rico de China, aclar\u00f3 que invertir en un club de f\u00fatbol no es, ni por asomo, rentable, como puede serlo el sector inmobiliario o del entretenimiento. Pero, aunque reconoci\u00f3 que le gusta m\u00e1s \"el dinero que el deporte\", explic\u00f3 que a trav\u00e9s del f\u00fatbol y de otros deportes, como el ciclismo, se puede acceder a eventos y negocios a nivel global, en los que de otro modo es muy dif\u00edcil entrar.Wanda ya es uno de los seis principales patrocinadores de la FIFA: \"Me encanta el f\u00fatbol, y si da dinero, mejor, porque me encanta el dinero\". Jianlin, que fund\u00f3 Dalian Wanda en 1988, es el hombre m\u00e1s rico de China, seg\u00fan la revista Forbes, que estima su fortuna en 32.100 millones de d\u00f3lares.", "author": "EFE", "datePublished": "2017-01-18T14:03:13+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/553/medium_5553234.png - GoldeMbia-min93-Sevillacampeon - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/663/medium_4663181.png - PanamaBoy507 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #95 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/796/medium_1796109.png - JC37 - #94 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/941/medium_2941684.png - dantes11 - #92 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmgr1995 - #91 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/220/medium_4220810.png - tom65 - #90 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #82 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #81 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #80 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #78 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #95 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/796/medium_1796109.png - JC37 - #94 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/941/medium_2941684.png - dantes11 - #92 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmgr1995 - #91 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/220/medium_4220810.png - tom65 - #90 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #82 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #81 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #80 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #78", "commentCount": "76", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847445595569.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "59022017-01-20T17:15:00.192552", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587f677f468aeba90b8b458f.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Simeone: \"Las cr\u00edticas siempre existieron, en el f\u00fatbol, la pol\u00edtica, la religi\u00f3n, la vida...\"", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:00.236051", "articleBody": "Prioridad para ma\u00f1ana: \"Trabajar en consecuencia de lo que pide el partido ante un rival muy trabajado que juega en equipo m\u00e1s all\u00e1 de los nombres, por sus caracter\u00edsticas no cambia mucho independientemente de qu\u00e9 futbolistas jueguen. Hay que llevar el partido a donde m\u00e1s nos conviene\". Cr\u00edticas: \"Las cr\u00edticas siempre existieron, en el f\u00fatbol, en la pol\u00edtica, en la religi\u00f3n, en la vida...\" Oblak, codiciado: \"Es un portero con una jerarqu\u00eda y un presente extraordinario. Esperamos que vuelva de la mejor manera para que las cosas sigan saliendo bien en equipo, desde que ha llegado nos ha dado mucho en cuanto al trabajo, el respeto y la constancia en cuanto al club y el equipo se refiere\". Cerezo habla de Simeonedependencia: \"Depende de c\u00f3mo se mire, la dependencia en cuanto a seguir lo que quiera el entrenador es l\u00f3gico, cualquier equipo depende de su entrenador para que las cosas salgan bien. Sin el alineamiento de lo que pide el entrenador no habr\u00eda resultados positivos, no ser\u00eda saludable que el entrenador, el club y los futbolistas fueran cada uno por un lado, lo m\u00e1s normal es que se siga todo al trabajo grupal\". Respuesta de la grada: \"Es un partido importante, son cuartos, no se llega a semifinales de Copa todos los d\u00edas, tenemos ilusi\u00f3n y toda la gente que pueda venir bienvenido sea\". Retener a Griezmann: \"Yo no ato a nadie, trabajo en consecuencia de lo que creo importante para seguir mejorando en consecuencia de lo que le viene bien al club. Es normal que a Griezmann lo quieran todos los grandes equipos del mundo\". Partido parecido al de la \u00faltima salida de Liga: \"El Eibar m\u00e1s all\u00e1 del once que utilice, tiene un trabajo en equipo muy bueno, los que entran lo hacen igual en consecuencia del trabajo que tienen: llegan con cuatro delanteros, hacen buena presi\u00f3n en mitad de campo... No me imagino otro partido que no sea competido\". Rotaciones: \"No pensamos nunca en esas situaciones, sino en lo que tenemos por delante y en c\u00f3mo resolverlo de la mejor manera. Intentaremos sacar lo primero el partido de ma\u00f1ana\". Ilusi\u00f3n por la Copa: \"Siempre valoramos la Copa de la misma manera aun perdiendo con el Celta o gan\u00e1ndola en el Bernab\u00e9u. Le tenemos un gran respeto porque ha sido un embri\u00f3n enorme para todo lo que vino despu\u00e9s y adem\u00e1s porque hist\u00f3ricamente es algo bonito para el Atl\u00e9tico\".", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "datePublished": "2017-01-18T18:11:31+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/598/medium_5598194.png - Keiser-Soze - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - begiurdin - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joan55 - #10 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CR7_BALON_DE_ORO_2017 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - karagunis - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/598/medium_5598194.png - Keiser-Soze - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - begiurdin - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joan55 - #10 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - CR7_BALON_DE_ORO_2017 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - karagunis - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/598/medium_5598194.png - Keiser-Soze - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #2", "commentCount": "11", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_zy0nphc7"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zy0nphc7/width/660/cache_st/20170118213050/type/2/bgcolor/000000/0_zy0nphc7.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "f\u00fatbol", "SD Eibar"], "id": "53202017-01-20T17:15:00.236051", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587fa198ca47411d7e8b45f4.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "A 2.000 de los 100.000", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:00.323207", "articleBody": "El ritmo no para en las oficinas del Atl\u00e9tico. En lo que va de a\u00f1o ya se han afiliado al club rojiblanco casi 1.300 hinchas nuevos, con lo que la entidad ha alcanzado ya la cifra de 98.000 socios, lo que le deja a s\u00f3lo dos millares del objetivo que se fijaron en el \u00e1rea social para el momento del traslado al Wanda Metropolitano el pr\u00f3ximo verano.En el momento en que se estudi\u00f3 el reto de alcanzar los 100.000 socios se estim\u00f3 una cifra ambiciosa, pero la realidad ha terminado por superar cualquier pron\u00f3stico y, a siete meses de la mudanza rumbo al nuevo estadio, el Atl\u00e9tico tiene m\u00e1s que encarrilado su sue\u00f1o de alcanzar una masa social tan importante como ser\u00eda llegar a esa cifra de hinchas afiliados.Cabe recordar que el club anunci\u00f3 que cerraba el a\u00f1o 2016 con 96.707 socios, lo que supon\u00eda un incremento de un 16% con respecto a la cifra con la que echaron el cierre a 2015.Esto significa que en apenas 18 d\u00edas se han dado de alta 1.293 aficionados, una cantidad desproporcionada con respecto a otras \u00e9pocas del a\u00f1o. El club, en este sentido, est\u00e1 poniendo en marcha numerosas campa\u00f1as de captaci\u00f3n basadas en descuentos a la hora de adquirir material del equipo o entradas, as\u00ed como invitaciones para determinados encuentros de los del Cholo en el Calder\u00f3n.De estos 98.000 socios, por cierto, m\u00e1s de 35.000 ya han reservado su correspondiente localidad en el Wanda Metropolitano a lo largo de la temporada, lo que lleva a pensar que las gradas del nuevo feudo del Atl\u00e9tico lucir\u00e1n un gran aspecto cuando se estrene all\u00e1 por el mes de septiembre.", "author": "Luis Aznar", "datePublished": "2017-01-18T20:10:47+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ojue - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/161/medium_3161943.png - renton_06 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ojue - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/161/medium_3161943.png - renton_06 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #1", "commentCount": "8", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847665134019.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "59182017-01-20T17:15:00.323207", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587fbdaeca47412e5a8b4602.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico-Eibar", "headline": "Carrasco, titular un mes despu\u00e9s", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:00.391882", "articleBody": "Yannick volver\u00e1 a figurar hoy en el once titular de Simeone para el enfrentamiento de cuartos de final de la Copa del Rey. Carrasco no aparec\u00eda de inicio en la alineaci\u00f3n desde hace m\u00e1s de un mes. Fue en la jornada 16 de Liga ante Las Palmas, el pasado 17 de diciembre. 33 d\u00edas despu\u00e9s, el belga ser\u00e1 nuevamente de la partida. Carrasco volvi\u00f3 a disputar unos minutos el pasado s\u00e1bado ante el Betis, cuando El Cholo decidi\u00f3 darle entrada por Gait\u00e1n en el minuto 62. Esa escasa media hora de juego fueron sus primeros minutos en el nuevo a\u00f1o, pues el belga se perdi\u00f3 los dos duelos de Copa ante Las Palmas y el de Liga frente al Eibar por una leve peritendinitis en el tend\u00f3n de Aquiles izquierdo. titularidades lleva el belga en la presente temporadaEn la previa de la ida de los octavos de la Copa del Rey, Simeone dio un toque de atenci\u00f3n a Yannick sobre la posici\u00f3n que debe ocupar en el campo, asegurando que al belga no le gusta jugar por la derecha, precisamente la zona en la que el m\u00edster necesita alternativas: \"Estamos buscando gente que sienta la necesidad y ambici\u00f3n de lastimar por ese lado\". El t\u00e9cnico puso como ejemplo de sacrificio a Gim\u00e9nez, que ocup\u00f3 el mediocentro y a Juanfran, quien precisamente jug\u00f3 en la maltrecha banda derecha, a la que ahora regresar\u00e1 Carrasco. El jugador belga no hab\u00eda dejado de participar en ninguno de los choques del Atl\u00e9tico en la presente campa\u00f1a hasta la baja por lesi\u00f3n. El 10 rojiblanco particip\u00f3 en los 24 encuentros que los de Simeone llevaban en la 16-17. Titular en 18 ocasiones entre Champions, Liga y Copa, Carrasco tuvo minutos en todos y cada uno de los partidos hasta el choque ante el Guijuelo en el Calder\u00f3n y ya no regresar\u00eda hasta el \u00faltimo duelo frente al Betis, con el que complet\u00f3 un total de 1.502 minutos en la actual temporada. Una decena de tantos le contemplan hasta ahora y esta tarde gozar\u00e1 de una nueva oportunidad para poder ampliar esa marca.", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz", "datePublished": "2017-01-19T08:29:23+01:00", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278772.png - indioalcala - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633239.png - Fhu20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278772.png - indioalcala - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633239.png - Fhu20 - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/278/medium_3278772.png - indioalcala - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633239.png - Fhu20 - #1", "commentCount": "7", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848108699653.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey"], "id": "36852017-01-20T17:15:00.391882", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/58806a9e268e3e24558b457f.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Simeone alcanza los 500", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:00.655994", "articleBody": "Correa no s\u00f3lo encarril\u00f3 el triunfo frente al Eibar, sino que anot\u00f3 un gol con un significado especial. Ni m\u00e1s ni menos que el 500 en competici\u00f3n oficial desde que Simeone se sienta en el banquillo rojiblanco. Curiosamente el argentino acumula m\u00e1s tantos en la Copa que en la Liga, pues en la competici\u00f3n del K.O. es el m\u00e1ximo artillero del Atl\u00e9tico, con cuatro y en el torneo dom\u00e9stico s\u00f3lo ha visto puerta tres veces. Griezmann, el mejor goleador que ha tenido el entrendor argentino a sus \u00f3rdenes tras materializar 70 dianas, hab\u00eda puesto en disposici\u00f3n la marca, pues abri\u00f3 la cuenta en la primera mitad.\u00c1ngel Correa se mostr\u00f3 \"muy contento\" tras el partido por ser el autor del gol 500 de la era Simeone. \"Muy contento por eso\", se\u00f1al\u00f3. El argentino tambi\u00e9n habl\u00f3 de su intercambio de posiciones con Carrasco. \"Ya lo hab\u00edamos hablado antes del partido que con Carrasco \u00edbamos a cambiar y contento porque ganamos un partido muy dif\u00edcil\", explic\u00f3.", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "datePublished": "2017-01-19T20:42:27+01:00", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/204/medium_4204088.png - Dr_Freud - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/204/medium_4204088.png - Dr_Freud - #1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/204/medium_4204088.png - Dr_Freud - #1", "commentCount": "1", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_9b6k9335"], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/19/14848549121942.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9b6k9335/width/660/cache_st/2017012002528/type/2/bgcolor/000000/0_9b6k9335.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "f\u00fatbol"], "id": "35132017-01-20T17:15:00.655994", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/5881169a268e3e1f718b474e.html"},
{"articleSection": "R. SOCIEDAD 0 - BARCELONA 1 | BUSQUETS", "headline": "\"Hemos estudiado lo que nos hicieron las otras ocasiones\"", "newspaper": "as", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:00.728138", "articleBody": "Sergio Busquets estaba feliz por el 0-1. Habl\u00f3 en los flash interview de GOL y Bar\u00e7a TV nada m\u00e1s acabar el partido. \"Estamos felices porque llev\u00e1bamos a\u00f1os sin ganar aqu\u00ed. Hemos dejado la porter\u00eda a cero y hemos estado s\u00f3lidos. Hemos sido un equipo, tanto en ataque como en defensa. Est\u00e1 claro que un 0-1 da ventaja pero queda todo por decidir porque ellos tienen calidad y son compactos pero mejor sacar un resultado positivo despu\u00e9s de tanto tiempo. Ha costado mucho, es cierto, pero nos hemos sacrificado. Creo que hemos merecido la victoria. Busquets cree que jugaron m\u00e1s adelante: \"Hemos estudiado lo que nos hab\u00edan hecho y lo que pod\u00edamos mejorar. Es un buen resultado e incluso pudimos hacer el 0-2 pero queda la vuelta con nuestra gente que esperemos que vengan a animarnos. Est\u00e1 claro que cuando dejas la porter\u00eda a cero te vas con buen sabor de boca. Merecimos este triunfo\".", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "datePublished": "2017-01-19T23:17:17+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484864153_617936.html?autoplay=1", "keywords": ["Sergio Busquets", "Copa Rey F\u00fatbol", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "id": "88122017-01-20T17:15:00.728138"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Mendilibar: \"El resultado es duro para el partido de vuelta\"", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:00.769638", "articleBody": "Resultado abultado. \"Es justo porque los tres goles fueron legales, no s\u00e9 si el juego fue para eso, pero al final el Atl\u00e9tico te hace cometer errores y ellos es dif\u00edcil que los cometan. Saben aprovecharse de ello y te ganan bien. El resultado es duro para el partido de vuelta\". Eliminatoria decidida.\"Decidida no se puede decir nunca, pero es muy complicado. Es muy dif\u00edcil hacerles un gol, m\u00e1s, tres. Si el tercero fue en fuera de juego, ya nos pas\u00f3 recientemente, nada nos sale bien ante el Atl\u00e9tico\". Sensaciones. \"Sab\u00edamos que era dif\u00edcil, un rival complicado, pero siempre tienes la esperanza de hacer un partido serio. Sabemos que les cuesta si no cometemos errores, pero no somos un equipo tan fiable como para eso. Vamos hacia arriba, pero tenemos problenas par defender\".", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "datePublished": "2017-01-19T21:24:07+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #1", "commentCount": "2", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_nn2is1a0"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_nn2is1a0/width/660/cache_st/20170120114030/type/2/bgcolor/000000/0_nn2is1a0.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "SD Eibar"], "id": "27942017-01-20T17:15:00.769638", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/5881205ee5fdea834e8b467a.html"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Simeone: \"No nos detiene absolutamente nada\"", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.106910", "articleBody": "501 goles en cinco a\u00f1os. \"Me pone contento el triunfo, la respuesta del equipo a un partido importante y c\u00f3mo sigue compitiendo desde hace cinco a\u00f1os. Despu\u00e9s un n\u00famero m\u00e1s o menos quedar\u00e1 para el d\u00eda que no est\u00e9 para observarlo. Hoy no nos detiene absolutamente nada, nos importa lo que se hace hoy y lo que tenemos que hacer el domingo\". Afici\u00f3n. \"Yo escuch\u00e9 a la gente fenomenal, alentaron todo el partido, el ambiente fue incre\u00edble y siempre me quedo con las cosas positivas\". Gim\u00e9nez como prueba para San Mam\u00e9s. \"Pensaba en este partido, no pens\u00e9 nunca en lo que puede venir en Bilbao. Era importante cerrarlo, iban a llegar m\u00e1s balones a\u00e9reos y con Gim\u00e9nez, Savic y God\u00edn lo \u00edbamos a tener m\u00e1s f\u00e1cil\". Buen partido. \"Fue un partido importante, ganamos los duelos que nos imagin\u00e1bamos y con la velocidad de nuestros delanteros, Gait\u00e1n y Correa les pod\u00edamos hacer da\u00f1o. Se intu\u00eda que las situaciones aparecer\u00edan cuando tuvi\u00e9ramos precisi\u00f3n. Fue, sin duda, un partido bueno\" Prioridad la Copa. \"Lo que tengamos por delante lo jugaremos siempre con la misma ilusi\u00f3n e intenci\u00f3n y as\u00ed ser\u00e1 mientras yo siga aqu\u00ed\". Gait\u00e1n. \"Es simple, cuando un jugador est\u00e1 en un buen momento se aprecia y se observa. Ven\u00eda trabajando bien, ha tenido un cambio importante desde noviembre en cuanto a adaptaci\u00f3n y a lo que el equipo necesita de \u00e9l. Cuando uno tiene talento y suma trabajo se acerca al ideal, est\u00e1 en un muy buen momento\".", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "datePublished": "2017-01-19T21:39:18+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/067/medium_6067642.png - FIN_DE_CICLO_JAJAJA - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #27 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/856/medium_1856282.png - vertavillo - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #20 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #19 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/228/medium_4228460.png - Atletico-Intercontinental - #18 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/134/medium_3134808.png - Jeronimo7 - #16 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #27 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/856/medium_1856282.png - vertavillo - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - andjuas - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #20 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #19 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/228/medium_4228460.png - Atletico-Intercontinental - #18 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/134/medium_3134808.png - Jeronimo7 - #16", "commentCount": "22", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_jeaidjpp", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xz3a2ew4"], "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jeaidjpp/width/660/cache_st/20170120114028/type/2/bgcolor/000000/0_jeaidjpp.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xz3a2ew4/width/660/cache_st/20170120114028/type/2/bgcolor/000000/0_xz3a2ew4.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "f\u00fatbol"], "id": "62082017-01-20T17:15:01.106910", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/19/588123f0e5fdeadb6c8b4653.html"},
{"articleSection": "REAL SOCIEDAD 0 - BARCELONA 1", "headline": "Rakitic, sobre su futuro: \"Deseo sentarme con el Bar\u00e7a y renovar\"", "newspaper": "as", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.175216", "articleBody": "El Bar\u00e7a ha vuelto a ganar en Anoeta. Se atragantaba San Sebasti\u00e1n...S\u00ed. Hac\u00eda mucho tiempo que no gan\u00e1bamos aqu\u00ed. Era el momento para cambiarlo todo. El partido fue muy duro y complicado pero quer\u00edamos cambiar la din\u00e1mica en este estadio como fuese. Nos juntamos en el vestuario y logramos una victoria muy importante.Se dir\u00eda que hasta pudieron rematar al final...Podr\u00edamos haber rematado la eliminatoria, seguro. Nos comentaron que hubo otro penalti ya con el 0-1 pero no se se\u00f1al\u00f3. Este es un campo complicado, pero el partido de vuelta, ante los nuestros, ser\u00e1 muy duro.Ha dejado de ser titular indiscutible en el Bar\u00e7a. \u00bfEst\u00e1 preocupado?Me siento como siempre, muy fuerte, y el entrenador lo sabe. Trabajo duro para demostrar que mi sitio est\u00e1 en el terreno de juego y en eso voy a seguir.\u00bfEs cierto que tiene problemas en el tend\u00f3n de Aquiles y que eso est\u00e1 afectando a su rendimiento?Eso fue hace tiempo pero eso est\u00e1 olvidado y no es excusa.\u00bfSigue queriendo renovar con el Bar\u00e7a o su actual situaci\u00f3n cambia algo?Ya lo dijo tambi\u00e9n el presiddente, que el deseo del club es la renovaci\u00f3n. Estoy deseando sentarme con el Bar\u00e7a y renovar mi contrato.", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "datePublished": "2017-01-20T00:04:40+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/copa_del_rey/1484866966_985425_1484867049_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/copa_del_rey/1484866966_985425.html", "keywords": ["Ivan Rakitic", "Copa Rey F\u00fatbol", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "id": "86312017-01-20T17:15:01.175216"},
{"articleSection": "BARCELONA", "headline": "El triunfo de Anoeta, \u00fanico tema en las portadas de Barcelona", "newspaper": "as", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.201783", "articleBody": "El Bar\u00e7a gan\u00f3 en Anoeta, algo que se le resist\u00eda desde 2007. Lo hizo en un partido intenso, duro y a ratos, con buen juego. Tuvo que superar varios obst\u00e1culos, incluidos las constantes quejas de los futbolistas de la Real Sociedad, incapaces de tirar a puerta en todo el partido. abre su edici\u00f3n de hoy con un llamativo \u201cCae Anoeta\u201d y afirma que \u201cel equipo tiene un pie en semifinales tras el importante triunfo\u201d. dedica su primera p\u00e1gina a Neymar, al que califica como \u201cexorcista\u201d por haber acabado con el maleficio de Anoeta que duraba desde 2007. Recuerda que ganaron con un gol de penalti provocado por el brasile\u00f1o y que en 13 de las 14 ocasiones que el Bar\u00e7a lleg\u00f3 con 0-1 tras la ida pas\u00f3 de ronda. luce en portada una foto de Illarramendi entrando duramente a Lionel Messi, que lo bail\u00f3 en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n y el titular de portada es \u201cNi as\u00ed\u201d y remarca que \u201clos cul\u00e9s ganan un partido intenso\u201d y que \u201ctienen ventaja para los cuartos de Copa\u201d.L\u00edDERES", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "datePublished": "2017-01-20T08:41:43+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484897392_497320.html?autoplay=1", "keywords": ["FC Barcelona", "Equipos", "Deportes"], "id": "46862017-01-20T17:15:01.201783"},
{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Gait\u00e1n, el 'fichaje' que deja el invierno", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.245823", "articleBody": "No es la primera vez que un fichaje estrella del Atl\u00e9tico en el mercado veraniego necesita varios meses para encontrar su mejor nivel. Suele ser por varios motivos, pero especialmente afecta la adaptaci\u00f3n. Tras superar esa etapa, muchos de ellos acaban por ser los grandes fichajes... del mercado de invierno. Esta temporada tengo esperanza de que puede ocurrir algo as\u00ed con Nico Gait\u00e1n.El argentino dio la victoria al Atl\u00e9tico el pasado s\u00e1bado con su gol, algo que le sirvi\u00f3 para volver a sentirse importante, sensaci\u00f3n que no ten\u00eda desde de su etapa en el Benfica... o con Argentina en la Copa Am\u00e9rica del pasado verano.Gait\u00e1n necesitaba m\u00e1s que nadie un momento as\u00ed. Cuando tu equipo gana con un gol tuyo, la confianza crece una barbaridad y estoy convencido de que a partir de ahora vamos ver al verdadero Nico. Ayer mismo volvi\u00f3 a jugar de inicio y cuaj\u00f3 una buena actuaci\u00f3n desde la banda izquierda. Si hay un jugador con calidad y car\u00e1cter que puede dar la vuelta a la tortilla y repetir lo que hicieron cracks como Radamel Falcao, \u00e9se es \u00e9l. Para el colombiano la adaptaci\u00f3n al pa\u00eds, a la ciudad y al sistema de juego no fue nada f\u00e1cil y s\u00f3lo empezamos a ver al verdadero Tigre cuando lleg\u00f3 el gran Cholo. Radamel fue el gran fichaje del mercado de invierno aquella campa\u00f1a y poco tiempo despu\u00e9s ya era el mejor 9 del mundo.Otro fen\u00f3meno que sufri\u00f3 bastante en los primeros partidos como jugador rojiblanco fue Arda. Su adaptaci\u00f3n a Espa\u00f1a y al f\u00fatbol espa\u00f1ol tampoco fue sencilla y el turco fue una sombra de s\u00ed mismo hasta que lleg\u00f3 El Cholo. Entonces empez\u00f3 a demostrar todo su potencial y talento. Arda, con car\u00e1cter y calidad, dio la vuelta a una situaci\u00f3n dif\u00edcil y se convirti\u00f3 tambi\u00e9n en un gran refuerzo invernal.El \u00faltimo fen\u00f3meno que ha tardado en adaptarse ha sido Griezmann. El franc\u00e9s altern\u00f3 la titularidad y el banquillo hasta que lleg\u00f3 la noche de su confirmaci\u00f3n. El hat-trick que firm\u00f3 en San Mames le dio la confianza que necesitaba como goleador. Despu\u00e9s, tras el par\u00f3n navide\u00f1o, la racha continu\u00f3 con cinco goles m\u00e1s durante el mes de enero que terminaron de llenarle de confianza y de convertirle en referencia del ataque del Atl\u00e9tico, que empez\u00f3 a ser un equipo formado por Grizzi y diez m\u00e1s. Como Falcao y Arda, Antoine tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en una gran incorporaci\u00f3n de invierno para el club rojiblanco.Gait\u00e1n, sin duda alguna, tiene todo para ser el gran fichaje del Atl\u00e9tico de Madrid en este mercado de enero. Ya ha comenzado a demostrar su calidad...\u00a1Vamos, Nico!", "author": "Paulo Futre", "datePublished": "2017-01-20T09:19:27+01:00", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/134/medium_3134808.png - Jeronimo7 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joey 82 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ginesillodeparapilla - #4 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114746.png - castelo - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/134/medium_3134808.png - Jeronimo7 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joey 82 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ginesillodeparapilla - #4 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/114/medium_3114746.png - castelo - #1", "commentCount": "10", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/20/14849002332523.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "id": "21122017-01-20T17:15:01.245823", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/opinion/2017/01/20/5881c802e2704e71608b4631.html"},
{"articleSection": "REAL SOCIEDAD 0-1 BARCELONA", "headline": "A Piqu\u00e9 le acaba salpicando el roce entre Illarramendi y Rakitic", "newspaper": "as", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.268822", "articleBody": "El partido de Copa entre la Real Sociedad y el Barcelona que acab\u00f3 con victoria por la m\u00ednima para el equipo azulgrana estuvo marcado por la pol\u00e9mica. Pol\u00e9mica que se encargaron de alimentar los jugadores tras el encuentro.Otra vez lo mismo de siempre! Otra vez...Todo comenz\u00f3 cuando el centrocampista, Asier Illarramendi, comenz\u00f3 colgando un mensaje en Twitter en el que se quejaba claramente del arbitraje: \"\u00a1Otra vez lo mismo de siempre! Otra vez...\". Una hora m\u00e1s tarde, Zurutuza se un\u00eda a las protestas con otro tuit, que lo dice todo con una imagen.Control nefasto \ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9 pero ...........Y LO SABES\ud83d\udc49\ud83c\udffc pic.twitter.com/1FfqBrjLVOPero Rakitic entr\u00f3 al trapo al enterarse de lo que hab\u00eda puesto Illarramendi: \"No s\u00e9 de qu\u00e9 se queja Illara, ha habido alg\u00fan penalti m\u00e1s durante el partido. A veces es mejor dejar el tel\u00e9fono un ratito m\u00e1s en el bolsillo...\".Cuando todo parec\u00eda haber acabado ah\u00ed, apareci\u00f3 Ra\u00fal Navas, que no se pudo contener ante las declaraciones del croata: \"Creo que tambi\u00e9n tiene que mirar hacia dentro y no s\u00e9 si es tan valiente de decirle esto a alguno de sus compa\u00f1eros que hablan m\u00e1s que Illarra, dentro y fuera de Twitter\". Parecen obvias las alusiones al central del Bar\u00e7a, Gerard Piqu\u00e9, que \u00faltimamente ha estado en el centro de todas las pol\u00e9micas, pero que esta vez no se hab\u00eda pronunciado.", "author": "Jaime Candil", "datePublished": "2017-01-20T11:15:49+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/copa_del_rey/1484900679_334518_1484911471_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/copa_del_rey/1484900679_334518.html", "keywords": ["Ivan Rakitic", "Illarramendi", "David Zurutuza", "Ra\u00fal Navas", "Gerard Piqu\u00e9", "Twitter", "Real Sociedad", "Copa Rey F\u00fatbol", "FC Barcelona", "Redes sociales", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Internet", "Deportes", "Empresas", "Econom\u00eda", "Telecomunicaciones", "Comunicaciones"], "id": "79542017-01-20T17:15:01.268822"},
{"articleSection": "BARCELONA", "headline": "Las cinco claves de la renovaci\u00f3n de Luis Enrique", "newspaper": "as", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.297691", "articleBody": "\u00c9l marca los tiempos. La renovaci\u00f3n del t\u00e9cnico del Barcelona ha dejado de ser tema de debate en la sala de prensa del club en las comparecencias del t\u00e9cnico. En cuanto surge el tema, el asturiano se convierte en Bartleby, ese personaje de la novela de Herman Melville que pasa por la vida eludiendo cualquier cuesti\u00f3n a base de repetir \"preferir\u00eda no hacerlo\". Su insistencia en evitar la cuesti\u00f3n ha convertido el debate en un ruido de fondo y ha quedado claro que es \u00fanicamente el asturiano el que marcar\u00e1 los tiempos en un sentido o en otro.La experiencia de la \u00faltima vez. No es nueva la situaci\u00f3n. En la \u00faltima renovaci\u00f3n de Luis Enrique el suspense se mantuvo hasta que el contador estaba a cero y eso que estamos hablando de la temporada del triplete. Luis Enrique comunic\u00f3 a la junta que aceptaba la oferta de renovaci\u00f3n despu\u00e9s de ganar en Berl\u00edn la final de la Champions a la Juventus. Con elecciones convocadas en el club para ese verano, la junta le renov\u00f3 justo antes de dimitir. Era tal el secretismo de Luis Enrique respecto a su decisi\u00f3n que todo indica que fue una decisi\u00f3n tomada en el \u00faltimo momento. Ni sus colaboradores m\u00e1s \u00edntimos sab\u00edan lo que iba a hacer. De hecho, ni su esposa estaba al tanto de donde iban a ir sus hijos al colegio el siguiente curso.El plan B. Vistas las experiencias, el club sabe que la oferta de renovaci\u00f3n depende \u00fanicamente del t\u00e9cnico asturiano, pero deben de trabajar en opciones por si Luis Enrique decide no continuar. El entrenador ha dejado claro que o sigue en el Barcelona o se toma un a\u00f1o sab\u00e1tico para reponerse de tres a\u00f1os de vor\u00e1gine y el club le ha dejado claro que la oferta para continuar siempre estar\u00e1 ah\u00ed. Nadie se ha planteado prescindir de Luis Enrique de manera unilateral. No obstante, ante la posibilidad de que decida irse, Robert Fern\u00e1ndez, el secretario t\u00e9cnico del club debe de tener las espaldas bien cubiertas. Los nombres que suenan son poco m\u00e1s o menos los que suenan desde hace tiempo para el banquillo barcelonista y que tambi\u00e9n aparecieron cuando Luis Enrique ya se hizo cargo del equipo. Se trata de los Koeman, Valverde u \u00d2scar. A estos se han unido otros de nuevo cu\u00f1o en estas circunstancias como Eusebio, que se ha reivindicado en Anoeta, Quique Seti\u00e9n o Sampaoli, que parece ser el que est\u00e1 m\u00e1s de moda. Otra de las opciones ser\u00eda que Unzu\u00e9, su segundo, se hiciera cargo del equipo, pero el grupo de trabajo de Luis Enrique le es extremadamente fiel y si se marcha, lo m\u00e1s probable es que sus colaboradores se fueran con \u00e9l.No es una cuesti\u00f3n de resultados. Al menos, esto es lo que manifiestan ambas partes. Desde el lado de la junta se insiste en que acabe como acabe la temporada, la entidad est\u00e1 satisfecha con el trabajo del entrenador al que consideran el ideal para llevar la nave gane o no gane t\u00edtulos esta temporada. De hecho, consideran que en dos a\u00f1os Luis Enrique ya ha ganado m\u00e1s de lo que se le podr\u00eda haber exigido cuando se hizo cargo del equipo. Lo mismo piensa el entrenador. Su hoja de servicios est\u00e1 all\u00ed y de la misma manera que puede pedir seguir si no gana nada a final de temporada, nadie descarta que pudiera igualmente tomarse ese a\u00f1o sab\u00e1tico despu\u00e9s de alzar los tres t\u00edtulos. Esta es la teor\u00eda, en la pr\u00e1ctica est\u00e1n los detalles del d\u00eda a d\u00eda y las circunstancias en los partidos y el curso de una temporada a la que le falta m\u00e1s de la mitad.El l\u00edmite. Pero l\u00f3gicamente, el Barcelona no puede esperarse como pas\u00f3 la \u00faltima vez al \u00faltimo momento, en especial, si la respuesta del t\u00e9cnico es negativa. Robert Fern\u00e1ndez ha hablado con Luis Enrique para pedirle que en el mes de abril como muy tarde les comunique su decisi\u00f3n con el compromiso de la junta de mantenerla en privado. El t\u00e9cnico ha reconocido que es una medida que le parece justa y que as\u00ed actuar\u00e1. La relaci\u00f3n de Luis Enrique tanto con el secretario t\u00e9cnico como con el presidente es buena y en este aspecto no se supone que vaya a haber problemas. Teniendo en cuenta que el 23 de abril el Bar\u00e7a visita el Bernab\u00e9u y se empiece a vislumbrar ya m\u00e1s claramente como est\u00e1 el equipo en Liga y en Champions, esa podr\u00eda ser la fecha para que al menos en clave interna, podr\u00eda tomarse la decisi\u00f3n.L\u00edDERES", "author": "Santi Gim\u00e9nez", "datePublished": "2017-01-20T11:49:09+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484909252_226325_1484909338_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484909252_226325.html", "keywords": ["Luis Enrique", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "id": "5782017-01-20T17:15:01.297691"},
{"articleSection": "BARCELONA", "headline": "La lesi\u00f3n de Iniesta no es grave: \u201cpeque\u00f1a rotura\u201d en el s\u00f3leo", "newspaper": "as", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.526361", "articleBody": "Tendr\u00e1 que parar Andr\u00e9s Iniesta. Una peque\u00f1a rotura en el s\u00f3leo de la pierna izquierda lo apartar\u00e1 da la actividad normal y la paciencia ser\u00e1 clave para poder ir formalizando su regreso con el equipo. El futbolista azulgrana sinti\u00f3 un pinchazo durante la primera parte del partido de ayer y ya no jug\u00f3 la segunda. Hoy se le hicieron pruebas que confirman los peores pron\u00f3sticos: hay lesi\u00f3n, por lo tanto, debe frenar.Iniesta estaba siendo uno de los jugadores m\u00e1s importantes en la reacci\u00f3n del equipo a la hora de generar juego. Despu\u00e9s de una brutal entrada sufriera de Enzo P\u00e9rez en el partido ante el Valencia (2-3) el futbolista manchego tuvo que para algo m\u00e1s de mes y medio, baja que not\u00f3 mucho el Bar\u00e7a. Ahora no se espera que sea tanto tiempo, claro, pero Rakitic, Andr\u00e9 Gomes o Denis Su\u00e1rez, sus relevos en la media, deber\u00e1n afinar mucho su juego si quieren los cul\u00e9s seguir, junto con el Sevilla, presionando al Madrid.", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "datePublished": "2017-01-20T13:50:21+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484916423_909848_1484916586_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484916423_909848.html", "keywords": ["Andr\u00e9s Iniesta", "SD Eibar", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "id": "35712017-01-20T17:15:01.526361"},
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "headline": "Simeone: \"\u00bfCr\u00edticas? Siempre las hubo. En f\u00fatbol, pol\u00edtica...\"", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.550112", "articleBody": "Atl\u00e9tico - Eibar en directo\u00bfCu\u00e1l es su prioridad para este partido?La prioridad siempre es trabajar en consecuencia del partido y del rival, que es un rival que est\u00e1 bien trabajado en equipo, mas all\u00e1 de los nombres que entren o salgan. Var\u00eda muy poco porque las caracter\u00edsticas son siempre similares. Lo viene haciendo bien, habr\u00e1 que buscar la manera de llevar el partido donde podamos estar m\u00e1s c\u00f3modos.\n\n\u00bfLe preocupan las cr\u00edticas al juego del equipo?\n\nLas cr\u00edticas siempre existieron, en f\u00fatbol, en pol\u00edtica, en religi\u00f3n\u2026 En la vida.\n\nDicen en Inglaterra que el City har\u00e1 una locura por Oblak. \u00bfQu\u00e9 representa para usted el esloveno?\n\nJerarqu\u00eda y un presente extraordinario, esperamos que vuelva de la mejor manera para seguir ayudando para que las cosas sigan saliendo bien. Desearle siempre lo mejor. Desde que lleg\u00f3 nos dio lo mejor en respeto, trabajo y constancia, al club y al equipo.\n\nHa dicho Cerezo que est\u00e1 orgulloso de que el club tenga Simeone-dependencia\u2026\n\nDepende de c\u00f3mo se mire. La dependencia en cuanto a seguir lo que el t\u00e9cnico quiere es algo l\u00f3gico. Cualquier equipo depende de su trabajo para que salgan bien las cosas. Si no se sigue lo que pide el entrenador los resultados no suelen ser positivos. Nunca. No es saludable. Lo m\u00e1s normal es que se siga el trabajo grupal, lo que hace bien al equipo.\n\n\u00bfLe preocupa un ambiente fr\u00edo en el partido?\n\nEs un partido importante, son unos cuartos de final de copa, llegar a unas semifinales de Copa no se llega todos los d\u00edas. La ilusi\u00f3n la tenemos, como la gente. Toda la que pueda venir, bienvenida sea.\n\nTambi\u00e9n dicen en Inglaterra que Griezmann y el United tienen avanzada una posible operaci\u00f3n. \u00bfPodr\u00e1 atarlo otra temporada m\u00e1s?\n\nYo no ato a nadie, simplemente trabajo para seguir mejorando en pos de lo que viene bien al club. \u00c9l est\u00e1 en un momento b\u00e1rbaro, trabajando bien, ha vuelto al gol, su presente es muy bueno y es normal que le quieran los mejores equipos del mundo. No me sorprende que lo busquen los que se lo puedan permitir.\n\n\u00bfQu\u00e9 Eibar espera?\n\nMas all\u00e1 de los futbolistas que var\u00eden, tienen un trabajo en equipo muy bueno. Los que entran lo hacen igual de bien, con juego en largo, segunda pelota, centros en los costados, se te presentan arriba con los cuatro delanteros en situaciones de peligro, buena presi\u00f3n en el mediocampo\u2026 Y lo hacen bien fuera de casa. Me imagino un partido competitivo.\n\n\u00bfEstar en cuartos de Copa con el cuadro como est\u00e1 ha motivado m\u00e1s a la plantilla de cara al torneo?No, siempre la valoramos. A\u00fan perdiendo el a\u00f1o pasado, con el Celta, competimos con la mayor ilusi\u00f3n, nos ganaron bien. Igual que cuando ganamos en el Bernab\u00e9u\u2026 Como dicen los chicos, tenemos en la Copa un embri\u00f3n de lo que sucesivamente vino despu\u00e9s. Hist\u00f3ricamente es algo bonito para el Atleti.", "author": "Manu de Juan", "datePublished": "2017-01-18T17:59:35+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/18/copa_del_rey/1484757956_135893.html?autoplay=1", "keywords": ["Simeone", "Antoine Griezmann", "SD Eibar", "Copa Rey F\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "42112017-01-20T17:15:01.550112"},
{"articleSection": "BARCELONA", "headline": "1x1 del Barcelona: \"Messi y Neymar se imponen al resto\"", "newspaper": "as", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.573725", "articleBody": "Cillessen: No le tiraron a puerta y s\u00f3lo destac\u00f3 con el juego de pies. En la mayor\u00eda de las ocasiones acert\u00f3, aunque tuvo peque\u00f1os errores.Sergi Roberto: Sin complicaciones. Trat\u00f3 de subir al ataque y apoyar a la zona de creaci\u00f3n. Cuando el partido se puso de ida y vuelta tuvo que centrarse mucho. No fue muy exigido.Piqu\u00e9: L\u00edder de la defensa, cuaj\u00f3 un buen partido. Hizo coberturas, dio salida desde atr\u00e1s, no tuvo errores y pudo hacer el 0-2.Umtiti: Dud\u00f3 en el arranque del partido con un doble error que le pudo costar caro al Bar\u00e7a, pero poco a poco se fue sintiendo importante y se gan\u00f3 el respeto de sus compa\u00f1eros. Tuvo acciones de calidad.Digne: Cada vez va a m\u00e1s. Intenso en la marca defensiva se sum\u00f3 con criterio al ataque. S\u00f3lo una cosa, defiende siempre dentro del \u00e1rea con los brazos alzados. Eso deber\u00e1 vigilarlo.Rakitic: Volvi\u00f3 al equipo inicial y no tuvo un buen arranque de partido. Le puso voluntad, pero se le vio lento, impreciso y desconectado. Le queda mucho para tener su mejor versi\u00f3n.Busquets: Atento, arriesg\u00f3 en alg\u00fan momento, pero solvent\u00f3 bien su papeleta. Conect\u00f3 con los medios y ayud\u00f3 a los centrales. Corri\u00f3 cuando fue preciso y busc\u00f3 siempre el pase sencillo.Iniesta: Hizo una buena primera parte, pero se perdi\u00f3 la segunda por unas molestias. Sin \u00e9l el equipo perdi\u00f3 orden. Se le ech\u00f3 de menos.Messi: R\u00e1pido en la ejecuci\u00f3n de movimientos, no se escondi\u00f3 y fue v\u00edctima de la violencia de los futbolistas de la Real. Entr\u00f3 en las constantes provocaciones locales, impotentes de ver su superioridad. Cay\u00f3 en la trampa de Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez, que le mostr\u00f3 una amarilla en la primera parte.Su\u00e1rez: Impuso su fuerza y fue el primero en salir a la presi\u00f3n. No pudo rematar, pero a entrega no le gana nadie. Clave.Neymar: Fue v\u00edctima de dos penaltis, uno se\u00f1alado y otro no. No fall\u00f3 desde los once metros. Inteligente partido del brasile\u00f1o.Sustituciones:Andr\u00e9 Gomes: Combin\u00f3 acciones vistosas con errores de bulto.Denis: No tuvo tiempo para lucir.", "author": "Mois\u00e9s Llorens", "datePublished": "2017-01-19T23:52:34+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/19/copa_del_rey/1484866280_686222_1484866348_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484866280_686222.html", "keywords": ["Lionel Messi", "Neymar", "FC Barcelona", "Equipos", "Deportes"], "id": "71932017-01-20T17:15:01.573725"},
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID-EIBAR", "headline": "Atl\u00e9tico: Moreira vuelve a la lista y Keidi, \u00fanico canterano en ella", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.616835", "articleBody": "Atl\u00e9tico - Eibar en directoEl Atl\u00e9tico de Madrid realiz\u00f3 en el Vicente Calder\u00f3n el \u00faltimo entrenamiento de cara al partido contra el Eibar en la ida de cuartos de final de la Copa del Rey. Simeone cont\u00f3 en esa sesi\u00f3n con 18 hombres de la primera plantilla; no estuvieron los lesionados Tiago, Augusto y Oblak, adem\u00e1s de Thomas, que est\u00e1 disputando la Copa \u00c1frica. S\u00ed se vio sobre el c\u00e9sped a Lucas, pero haciendo trabajo individual y apurando su recuperaci\u00f3n para regresar al grupo.Tras la sesi\u00f3n, Simeone proporcion\u00f3 la lista de convocados para el partido, compuesta por\u00a0Moy\u00e1, Moreira, God\u00edn, Filipe, Savic, Vrsaljko, Juanfran, Gim\u00e9nez, Koke, Sa\u00fal,\u00a0Carrasco, Gabi, Gait\u00e1n, Keidi, Griezmann, Fernando Torres, Correa y Gameiro. Se vuelve a quedar fuera Cerci, a la espera de que se resuelva su futuro, y Simeone tira del alban\u00e9s Keidi para completar la convocatoria. El alban\u00e9s ya tuvo sus primeros minutos contra Las Palmas en la vuelta de octavos.Tambi\u00e9n llama la atenci\u00f3n la vuelta de Moreira, que se qued\u00f3 fuera de dos convocatorias en detrimento del canterano Bernab\u00e9, recientemente lesionado y que tendr\u00e1 que pasar por el quir\u00f3fano. El futuro del portero portugu\u00e9s era incierto, pero la plaga de lesiones en la porter\u00eda le ha terminado de cerrar la puerta de salida. Ma\u00f1\u00e1na ser\u00e1 el recambio de Moy\u00e1 en caso de que haya problemas.Simeone volvi\u00f3 a trabajar con un once compuesto por Moy\u00e1; Juanfran, Savic, Gim\u00e9nez, Filipe; Gait\u00e1n, Sa\u00fal, Koke, Carrasco; Griezmann y Correa. El Cholo apuesta por su once m\u00e1s ofensivo para cerrar la eliminatoria en la misma ida y poder afrontar la vuelta con rotaciones, dentro de un enero cargado de partidos.\u00a0", "author": "Manu de Juan", "datePublished": "2017-01-18T20:00:37+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/18/copa_del_rey/1484765896_198924_1484766032_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/18/copa_del_rey/1484765896_198924.html", "keywords": ["SD Eibar", "Copa Rey F\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "95302017-01-20T17:15:01.616835"},
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "headline": "El Chelsea estar\u00eda dispuesto a pujar por Carrasco", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.820129", "articleBody": "Pese a que es el l\u00edder de la Premier, lo cierto es que con la movida entre Diego Costa y el entrenador Conte, el Chelsea se ha lanzado a mirar a posibles fichajes para la delantera pensando en la pr\u00f3xima temporada. El Daily Star publica hoy que el rojiblanco Carrasco se ha convertido en un objetivo fundamental. Saben que el Atl\u00e9tico no entrar\u00e1 en negociaciones y cualquier posibilidad de cerrar la operaci\u00f3n pasa por los 100 millones de euros que vale su libertad.El hecho de que Carrasco no haya sido titular en los \u00faltimos partidos ha aumentado la posibilidad de aprovechar esta opci\u00f3n para equipos a los que gusta el belga. Tambi\u00e9n se habla de que el United le sigue y hasta el PSG. Simeone le ha vuelto a conceder la etiqueta de titular y lo cierto es que hasta el momento se ha convertido en el futbolista con mayor acierto realizador.", "author": "Manolete", "datePublished": "2017-01-19T11:41:43+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/primera/1484821950_720704.html?autoplay=1", "keywords": ["Yannick Carrasco", "Chelsea FC", "Mercado fichajes", "Atl\u00e9tico Madrid", "Fichajes", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportistas", "Gente", "Deportes", "Sociedad"], "id": "70442017-01-20T17:15:01.820129"},
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID - EIBAR", "headline": "Simeone sale al ataque", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.853752", "articleBody": "Atl\u00e9tico - Eibar en directo\nEl pasado viernes entrenaba el Atl\u00e9tico en el Campo 4 del Cerro del Espino, Majadahonda, mientras en Las Rozas, a 10,8 kil\u00f3metros, iban sacando las bolas del sorteo de la Copa del Rey. Cuando Butrague\u00f1o extrajo la del Atleti, en una caseta que hay a la entrada de ese campo donde estaban Caminero o el delegado rojiblanco, Pedro Pablo, todos se pusieron en guardia. Tres bolas quedaban. Madrid, Celta y Eibar. Uno ser\u00eda rival. Fue el \u00faltimo (sigue el partido en directo en AS.com).Mientras su destino en los cuartos de la Copa quedaba escrito a 10,8 kil\u00f3metros de distancia, Simeone daba \u00f3rdenes en la porter\u00eda del fondo concentrado en la pelota, a\u00fan ajeno. Pero no por mucho. Sus chicos trabajaban en tres grupos. Dos se enfrentaban, uno esperaba. En el \u00faltimo estaba , estaba Torres y estaba Gait\u00e1n: fueron los primeros a los que les lleg\u00f3 el susurro de Pedro Pablo. \u201cEibar\u201d. Enseguida lo supieron los dem\u00e1s. Eibar. Apenas doce d\u00edas despu\u00e9s de sufrir para ganarle en Liga en Ipurua. Eibar.Lleva Mendilibar guardando a titulares para LaLiga y suplentes para Copa toda la temporada pero para el partido de hoy, hist\u00f3rico, nunca el Eibar hab\u00eda llegado hasta aqu\u00ed, los cuartos, jugar\u00e1 con lo que tiene. Le obligan las lesiones, siete, y en casi todas las l\u00edneas (Riesgo; Ramis, Arbilla y Junc\u00e0; Kike Garc\u00eda y Mesa). Su objetivo es no perder todas las opciones en el Calder\u00f3n. Dejar los cuartos vivos para la vuelta, la semana que viene, en Ipurua. Simeone busca todo lo contrario: que todo quede resuelto hoy.El a\u00f1o pasado el Celta elimin\u00f3 al Atleti en esta ronda de Copa, cuartos, y, \u00e9ste, el Cholo quiere llegar a la final. Por eso hoy saldr\u00e1 al ataque. Por eso hoy Simeone dar\u00eda descanso a  como Gabi y God\u00edn y le har\u00eda sitio de nuevo a Carrasco en el once: el belga vuelve y podr\u00eda jugar donde no le gusta, la derecha, porque la banda izquierda tendr\u00eda ya un due\u00f1o, Gait\u00e1n, a mejor cada partido.En el centro, Koke y Sa\u00fal jugar\u00edan para surtirles de balones. A ellos y los de arriba: Griezmann y Correa o Griezmann y Gameiro (aqu\u00ed dudaba el t\u00e9cnico). O sea, todo p\u00f3lvora con el objetivo de ofrecerle a la afici\u00f3n en la tarde de fr\u00edo polar el mejor brasero: goles, juego y un pie en semifinales antes de viajar, la pr\u00f3xima semana, a Ipurua, terreno Eibar.L\u00edDERESL\u00edDERES", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "datePublished": "2017-01-19T10:41:23+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/18/copa_del_rey/1484775510_842630_1484787782_sumario_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/18/copa_del_rey/1484775510_842630.html?autoplay=1", "keywords": ["SD Eibar", "Simeone", "Jos\u00e9 Luis Mendilibar", "Yannick Carrasco", "Nicol\u00e1s Gait\u00e1n", "Previas deportivas", "Copa Rey F\u00fatbol", "Cr\u00f3nicas deportivas", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "44102017-01-20T17:15:01.853752"},
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "headline": "Con Gait\u00e1n y Carrasco titulares, 16 goles en los 5 partidos", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.876662", "articleBody": "Atl\u00e9tico - Eibar en directoA tenor de las pruebas realizadas por Simeone en los \u00faltimos d\u00edas, hoy el Atl\u00e9tico formar\u00e1 con uno de sus onces m\u00e1s ofensivos posibles: Gait\u00e1n y Carrasco en las bandas, Koke y Sa\u00fal en el medio y Griezmann y Correa (o Gameiro) en la punta de ataque. Una curiosa coincidencia, la de Gait\u00e1n y Carrasco en el once, que se ha visto poco esta temporada. En concreto, s\u00f3lo en cinco partidos: Sporting, Deportivo y M\u00e1laga (los tres en el Calder\u00f3n) en LaLiga, en casa del Guijuelo en la Copa y en Allianz Arena para enfrentarse al Bayern en Champions. Y el balance de esos choques no es perfecto, pero s\u00ed muy bueno: cuatro victorias y una derrota, 16 goles a favor y s\u00f3lo tres en contra.\u00a0En esos partidos, s\u00f3lo el belga pudo ver puerta: lo hizo por dos veces contra el M\u00e1laga y en otras dos ocasiones en Salamanca frente al Guijuelo. Gait\u00e1n no dio asistencias, pero s\u00ed provoc\u00f3 un penalti en la goleada al Sporting y dirigi\u00f3 todo el juego de ataque del equipo en el Helm\u00e1ntico actuando como mediapunta. Hoy ambos tendr\u00e1n una nueva oportunidad, aunque desde puntos diferentes: Carrasco trata de recuperar su mejor nivel mientras que Gait\u00e1n est\u00e1 en buena racha.", "author": "Manu de Juan", "datePublished": "2017-01-19T03:27:34+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/18/copa_del_rey/1484776086_762720_1484776242_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/18/copa_del_rey/1484776086_762720.html", "keywords": ["Nicol\u00e1s Gait\u00e1n", "Yannick Carrasco", "Copa Rey F\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "43132017-01-20T17:15:01.876662"},
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID 3 - EIBAR 0", "headline": "Jugar al ataque tiene premio", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:02.019198", "articleBody": "Los ojos asomaban debajo de los gorros, apenas un cent\u00edmetro de piel escondidos bajo bufandas, orejeras, pantalones t\u00e9rmicos, guantes a juego y botas de nieve. Se deshac\u00eda la tarde fr\u00eda en Madrid, la que m\u00e1s del invierno seg\u00fan los term\u00f3metros, con dos grados sobre cero que pon\u00edan en negativo los golpes de aire que ven\u00edan, como latigazos de hielo, del r\u00edo Manzanares. Y, sin embargo, ah\u00ed estaban 25.000 valientes, enfrent\u00e1ndose al viento polar en la grada del Calder\u00f3n con pundonor rom\u00e1ntico: el a\u00f1o que viene, quiz\u00e1, en partidos como \u00e9ste, abrigar\u00e1 la cubierta del Wanda Metropolitano pero ayer lo hicieron los goles.O las carreras de Griezmann, como esa del minuto 23 despu\u00e9s de que el Eibar hubiera dejado dos se\u00f1ales en el \u00e1rea de Moy\u00e1 en dos carreras de Pe\u00f1a, de natural delantero y ayer lateral. Si Simeone hab\u00eda salido con Carrasco como segundo punta y Correa pegado a esa cal derecha que es kryptonia para el belga, al entrenador visitante le obligaban las bajas. El Cholo hab\u00eda tenido carreras pero no ocasiones. Mendilibar ya esas dos: una termin\u00f3 en disparo de Beb\u00e9 y otra en remate del propio Pe\u00f1a que sac\u00f3 Savic bajo palos antes de que Grizi se cosiera el bal\u00f3n a la bota. Cinco minutos despu\u00e9s la pelota estaba en la red de Yoel.Pero no vali\u00f3. La carrera de Griezmann hab\u00eda terminado en una falta lateral que hab\u00eda lanzado Koke, peinaba el franc\u00e9s (quiz\u00e1 en fuera de juego) y, en \u00faltima instancia, rozaba Savic. Durante unos segundos el gol fue v\u00e1lido. Lo dio un l\u00ednea y lo certific\u00f3 otro antes de que Mateu lo anulara. A Griezmann lo mismo le dio que no subiera al marcador. Dos minutos despu\u00e9s hab\u00eda hecho otro legal.Y fue casi un calco. Otra falta lanzada por Koke, ahora desde el centro, a cuyo remate fueron de cabeza Gim\u00e9nez y el franc\u00e9s ante un : Yoel. Hab\u00eda salido el portero a despejar no se sabe muy bien qu\u00e9, dejando a su espalda la porter\u00eda como una enorme boca abierta y vac\u00eda a la que enseguida dio de comer : fue el que primero lleg\u00f3 a ese bal\u00f3n de Koke. Y este gol s\u00ed subi\u00f3 al marcador. No estaba la tarde para la frivolidad de ir rechazando regalos.\u00a0Tard\u00f3 en entrar en calor la segunda parte, con un Mendilibar incapaz de dejar de chasquear la boca en el banquillo. Quiz\u00e1 por el fr\u00edo o, quiz\u00e1, porque por muchas carreras que Beb\u00e9 y Pe\u00f1a se dieran, no eran capaces de agrietar a una defensa rojiblanca que volvi\u00f3 a mostrar su perfil m\u00e1s s\u00f3lido en su versi\u00f3n m\u00e1s al ataque, con Koke y Sa\u00fal en el centro y Gabi y God\u00edn en el banco.El Atleti le hab\u00eda dado metros al Eibar pero en realidad era una trampa: s\u00f3lo esperaba agazapado. Pudo tenerla Gait\u00e1n (gran partido, otro m\u00e1s) y pudo tenerla Carrasco antes de que la tuviera Correa. De hecho, el \u00faltimo s\u00f3lo tuvo que aprovechar que la defensa del Eibar dejara en el \u00e1rea un bal\u00f3n muerto para su zurda tras rechazar dos disparos del belga. 2-0.Simeone lo celebr\u00f3 en la banda zarandeando a Gameiro, preparado para el cambio, mientras Mendilibar lo lamentaba con Enrich y Luna, tambi\u00e9n listos para entrar. En el Eibar, los cambios devolvieron a Pe\u00f1a a su sitio, arriba, pero de nada sirvi\u00f3. En la primera pelota que Gameiro toc\u00f3 hizo el tercero: fue de cabeza tras una asistencia de Griezmann tambi\u00e9n de cabeza. Conexi\u00f3n francesa.El bal\u00f3n hab\u00eda salido del c\u00f3rner y lo hab\u00eda tocado primero un Gim\u00e9nez que justo despu\u00e9s volver\u00eda al mediocentro. Porque justo despu\u00e9s del 3-0 Simeone dio por finalizado el descanso de Gabi y God\u00edn: en el 76\u2019 su  estaba sobre el c\u00e9sped para sujetar el resultado de una eliminatoria a la que le quedan 90 minutos en Ipurua pero parece hecha. Lo merec\u00edan los \u00faltimos rom\u00e1nticos, esos 25.000 valientes que ayer desafiaron al fr\u00edo para ver, bajo los gorros y las capas de abrigo, c\u00f3mo asoman las semifinales de esta Copa, la \u00faltima que vivir\u00e1 el Calder\u00f3n.", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "datePublished": "2017-01-19T22:44:31+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484843746_046782.html?autoplay=1", "keywords": ["SD Eibar", "Copa Rey F\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "56652017-01-20T17:15:02.019198"},
{"articleSection": "ATHLETIC - ATL\u00c9TICO", "headline": "Apelaci\u00f3n dijo no: Aduriz y Be\u00f1at, bajas ante el Atl\u00e9tico", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:02.133287", "articleBody": "El Comit\u00e9 de Apelaci\u00f3n ha desestimado los recursos presentados este mi\u00e9rcoles por el Athletic con el objetivo de dejar sin efecto la quinta amarilla que vieron en Legan\u00e9s sus jugadores Aritz Aduriz y Be\u00f1at Etxebarria. Tras el no recibido por parte del Comit\u00e9 de Competici\u00f3n, el club bilba\u00edno recibe una segunda negativa que le impedir\u00e1 contar con dos de sus jugadores habituales en el partido que le enfrentar\u00e1 este domingo al Atl\u00e9tico de Madrid en San Mam\u00e9s a partir de las 16:15 horas.El \u00e1rbitro del partido disputado en Butarque, Jaime Latre, reflej\u00f3 en el acta de dicho encuentro que Aduriz fue amonestado \"por disputar el bal\u00f3n con el brazo en alto de forma temerar\u00eda, impactando con un adversario. Mientras que de Be\u00f1at se\u00f1al\u00f3 que vio la tarjeta amarilla por \"derribar a un contrario en la disputa del bal\u00f3n.Comunicado del Athletic:", "author": "Abel Romera", "datePublished": "2017-01-19T18:49:18+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/19/primera/1484847830_115774_1484847946_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/primera/1484847830_115774.html", "keywords": ["Aritz Aduriz", "Be\u00f1at Etxebarria", "Liga Santander", "Athletic", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "id": "99352017-01-20T17:15:02.133287"},
{"articleSection": "ATL\u00c9TICO 3 - EIBAR 0", "headline": "1x1 del Atl\u00e9tico: Griezmann al mando y Correa, marcando", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:02.287361", "articleBody": "Moy\u00e1: poco exigido en el primer tiempo por un Eibar que rond\u00f3 su \u00e1rea, aunque con poca pegada entre palos. Lo \u00fanico, un disparo al palo corto de Beb\u00e9 ante el que el meta rojiblanco reaccion\u00f3 bien. Tras el descanso, otro disparo centrado de Beb\u00e9 y alg\u00fan bal\u00f3n comprometido por arriba, pero todo bien solventado. Est\u00e1 en forma.Juanfran: poca profundidad en el primer tiempo, aunque controlando bien en defensa a los hombres del Eibar. Apenas alg\u00fan centro a ninguna parte y poco m\u00e1s. En el segundo tiempo Beb\u00e9 busc\u00f3 mucho su flanco, pero el de Crevillente sigui\u00f3 manej\u00e1ndose bien para frenarle. Su versi\u00f3n m\u00e1s seria como defensor, necesita participar m\u00e1s arriba para recuperar el sitio en el once. En el tramo final se plant\u00f3 en la frontal, pero su disparo no fue bueno; se le vieron las ganas de marcar, de participar en el triunfo.Savic: en el 20\u2019 marc\u00f3, pero el gol fue anulado por un fuera de juego de Griezmann, que prolong\u00f3 el bal\u00f3n hacia el montenegrino. Bien asentado, \u00e9l y Gim\u00e9nez frenaron las acometidas del Eibar, que chocaron con la frontal rojiblanca. La segunda parte fue mucho m\u00e1s pl\u00e1cida para ambos, con el Eibar deshecho tras los goles.Gim\u00e9nez: igual que Savic, bien para dominar los espacios y no ceder ocasiones al Eibar cuando el conjunto vasco intent\u00f3, sobre todo por el centro, crear peligro. Adem\u00e1s dio la asistencia a Griezmann en el 1-0 con un buen cabezazo dirigido y tambi\u00e9n particip\u00f3, con otro testarazo, en la jugada del 3-0. Su presencia en ataque, decisiva. Y salv\u00f3 el posible 3-1 con un corte providencial. Acab\u00f3 el partido de mediocentro con la entrada de God\u00edn al campo.Filipe: m\u00e1s profundo que Juanfran, le falta tino en los centros, pero apareci\u00f3 con facilidad en l\u00ednea de fondo. Beb\u00e9 busc\u00f3 ese costado y dio guerra con su zancada, aunque sin llegar a da\u00f1ar. Particip\u00f3 combinando por la izquierda con Carrasco en la jugada que acabar\u00eda en el 2-0 de Correa.Gait\u00e1n: muy presionado cada vez que cog\u00eda el bal\u00f3n, acab\u00f3 por los suelos varias veces. Le falta chispa para regatear, aquello que s\u00ed hac\u00eda en el Benfica con asiduidad. Permut\u00f3 mucho su posici\u00f3n con Carrasco, empez\u00f3 en la izquierda y se pas\u00f3 a la derecha antes del descanso. Eso s\u00ed, muy participativo y sin esconderse, se sigue acercando a la versi\u00f3n deseada por el Cholo. Dej\u00f3 el sitio a God\u00edn en el 76\u2019.Koke: de sus botas naci\u00f3 el gol anulado a Savic y el 1-0 de Griezmann, ambos tras saques de falta directa. Bien en la distribuci\u00f3n, algo m\u00e1s adelantado que Sa\u00fal y con posibilidad de conectar con los hombres de arriba. En el segundo tiempo, a favor de obra, se vio su versi\u00f3n m\u00e1s afinada para ser el director del equipo, con Gabi escolt\u00e1ndole.Sa\u00fal: el 5 del equipo, primero en la construcci\u00f3n desde la defensa y enlace con Koke. La entrada de Gabi le liber\u00f3 en labores defensivas y le sirvi\u00f3 para mostrarse m\u00e1s en la presi\u00f3n alta. Pulcro, sin m\u00e1s.Carrasco: poco del belga en el primer tiempo; empez\u00f3 de delantero, aunque se fue moviendo por derecha, izquierda, mediapunta\u2026 Lo intent\u00f3, pero sin suerte. Le falta el punto f\u00edsico que le hace imparable. Aunque, en su mejor acci\u00f3n del partido, se intern\u00f3 por la izquierda y se plant\u00f3 solo ante Yoel. Se le hizo de noche y sus remates no encontraron puerta, pero el rechazo final lo aprovech\u00f3 Correa para hacer el 2-0. Poco despu\u00e9s dej\u00f3 el sitio a Gabi.Griezmann: dijo Simeone en la previa que hab\u00eda \u201cvuelto al gol\u201d y acert\u00f3 el argentino con el pron\u00f3stico: otro tanto en 2017 y ya van cuatro en cinco partidos. Cabece\u00f3 con picard\u00eda la asistencia de Gim\u00e9nez. Adem\u00e1s, se volvi\u00f3 a ver su versi\u00f3n m\u00e1s participativa y polivalente, como un mediapunta flotante que aparece tanto para asistir como para rematar, para dar salida al bal\u00f3n o para desbordar por los costados. Asisti\u00f3 a Gameiro de cabeza en el 3-0.Correa: muy activo, muy participativo, con intenci\u00f3n\u2026 Pero poco concreto. Le sigue faltando poner su repertorio al servicio del bien del equipo. Con todo, marc\u00f3 el 2-0 aprovechando un bal\u00f3n suelto tras un jugad\u00f3n de Carrasco. Tiene un idilio con el gol, sobre todo en Copa, donde ya lleva cuatro; son siete en total esta temporada, y otras siete asistencias. Se march\u00f3 en el 62 dando entrada a Gameiro.Gameiro: entr\u00f3 en el 62\u2019 en lugar de Correa. Su primer bal\u00f3n tocado fue un cabezazo a la red, sin oposici\u00f3n tras una jugada rocambolesca en el \u00e1rea peque\u00f1a, despu\u00e9s de un c\u00f3rner. Minutos de calidad para \u00e9l, pues llevaba sin marcar desde el 27 de noviembre; mucho tiempo para el que se supone que debe ser el hombre-gol del equipo. Necesita mantener una regularidad en ello.Gabi: entr\u00f3 en el 66\u2019 en lugar de Carrasco y se coloc\u00f3 como 5, liberando a Sa\u00fal. Serio, afianz\u00f3 el medio rojiblanco y el resultado.God\u00edn: entr\u00f3 en el 76\u2019 en lugar de Gait\u00e1n. Simeone pens\u00f3 en \u00e9l para terminar de atar el partido cuando ya marchaba 3-0. Su entrada hizo que Gim\u00e9nez pasase al puesto de mediocentro junto a Gabi.", "author": "Manu de Juan", "datePublished": "2017-01-19T21:11:17+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484856204_991947.html?autoplay=1", "keywords": ["SD Eibar", "Copa Rey F\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "41672017-01-20T17:15:02.287361"},
{"articleSection": "ATHLETIC-ATL\u00c9TICO", "headline": "San Mam\u00e9s mide la mejora del Atl\u00e9tico", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:02.596128", "articleBody": "El domingo San Mam\u00e9s se convertir\u00e1 en la vara de medir de un mes de reacci\u00f3n atl\u00e9tica con pleno de puntos en LaLiga (9) y dos eliminatorias de Copa superadas. El pasado 12 de diciembre el Atl\u00e9tico ca\u00eda en Vila-Real dejando una sensaci\u00f3n de equipo superado en plena crisis de identidad. Encajaba f\u00e1cil, inquietaba poco y no hab\u00eda rastro del equipo que vend\u00eda car\u00edsima cada derrota. Fue momento de prop\u00f3sito de enmienda, de an\u00e1lisis y de preparar movimientos para retomar el camino.El calendario, m\u00e1s all\u00e1 de las exigencias que una competici\u00f3n como la Copa presenta (Guijuelo y Eibar), le ha echado una mano al equipo, ya que no se ha visto en ese tiempo con ninguno de los equipos clasificados ahora entre las 7 primeras posiciones (Las Palmas, Eibar y Betis), pero se trataba tambi\u00e9n de recuperar sensaciones y de \u201cdar con la clave\u201d, en palabras del propio Simeone. \u201cNo me voy a estar quieto\u201d, dec\u00eda el t\u00e9cnico a la hora de buscar soluciones y as\u00ed ha sido.Ha aprovechado la pujanza de Vrsaljko para dar a conocer a sus exteriores que Juanfran tambi\u00e9n puede adelantar su posici\u00f3n y presentar competencia. Gait\u00e1n y Carrasco han captado el mensaje. El primero \u201cha dado un gran cambio\u201d como reconoc\u00eda el jueves el Cholo y el segundo ha digerido tambi\u00e9n de forma correcta el tir\u00f3n de orejas del t\u00e9cnico exponiendo p\u00fablicamente que no le seduce jugar en la derecha.Tiago, otra vez con problemas f\u00edsicos, no tiene fecha de regreso como tampoco Augusto y ante la falta de vitalidad reubic\u00f3 a Gim\u00e9nez en el pivote, una posici\u00f3n que no cataba desde su ni\u00f1ez. Arriba Griezmann vuelve a sentir el gol como algo cotidiano con cuatro goles en seis partidos disputados. Gameiro tambi\u00e9n se ha apuntado y relevos como Correa est\u00e1n sumando. Y lo mejor, el tono defensivo, poco a poco, va reencontr\u00e1ndose. El equipo mantiene resultados cortos, como ante el Betis o Las Palmas y vuelve a castigar con astucia los errores del rival, pese a que el juego en este periodo no ha pasado de discreto.En cinco de los siete partidos dej\u00f3 la porter\u00eda a cero. Un panorama halag\u00fce\u00f1o, pero el domingo se juega en San Mam\u00e9s y el Athletic, m\u00e1s all\u00e1 de las pesadas bajas de Be\u00f1at y Aduriz, tiene arsenal para comprobar si han suturado bien los puntos de algunas de las heridas colchoneras.El Atl\u00e9tico ha jugado 79 veces en LaLiga en el campo del equipo vizca\u00edano con un balance de 24 triunfos, 14 empates y 41 derrotas. Sin embargo, las dos \u00faltimas visitas se han saldado con triunfo madrile\u00f1o. La temporada pasada gracias a un solitario gol de Fernando Torres (0-1) y la anterior con una exhibici\u00f3n de Griezmann (1-4). El franc\u00e9s hizo tres goles m\u00e1s otro de Ra\u00fal Garc\u00eda, hoy jugador del Athletic. Griezmann visita el domingo un campo donde le temen. Al Athletic le ha marcado un total de siete goles en en 12 partidos LaLiga.", "author": "Jorge Garc\u00eda", "datePublished": "2017-01-20T12:34:07+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484911769_458355_1484911921_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484911769_458355.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "id": "25862017-01-20T17:15:02.596128"}
]