[
{"keywords": ["Simeone", "SD Eibar", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "\"No me preocupa la sequ\u00eda, los delanteros tienen el gol dentro\"", "author": "Manu de Juan", "id": "18612017-01-08T20:14:45.719368", "articleBody": "Eibar vs Atl\u00e9tico de Madrid\u00bfGim\u00e9nez podr\u00eda jugar su primer partido como mediocentro titular?\n\nJos\u00e9 jug\u00f3 ah\u00ed cuando era m\u00e1s joven, aunque todav\u00eda es joven. Ya ha jugado minutos ah\u00ed, en Copa y en el amistoso de Arabia, es una opci\u00f3n m\u00e1s para arrancar el partido o para poder cerrar el partido en alguna ocasi\u00f3n.\n\nEl Eibar es m\u00e1s peligroso de lo que a priori pueda parecer\u2026\n\nTengo el pensamiento de que tienen claro a qu\u00e9 juegan. El entrenador trabaja extraordinariamente bien. Es un equipo claro con el futbol que quieren hacer, que les acerca a su mejor versi\u00f3n. Es intenso, llega por las bandas, constantemente ocup\u00e1ndolas, juegan bien la segunda pelota, tienen agresividad en los arranques\u2026 Vamos a contar con todo esto. Tendremos que llevar el partido a donde nos pueda hacer mejor.\n\n\u00bfQu\u00e9 le ha pedido a los Reyes Magos?\n\nNo soy de pedir, soy de agradecer lo que viene. Lo que los jugadores puedan dar, agradecidos estaremos.\n\nSiempre habla de la importancia de la ilusi\u00f3n para competir\u2026\n\nLa ilusi\u00f3n es volver al amateurismo, jugar en la calle, sentir que la pelota rueda y los ojos se transforman, porque quieres ganar. No mirar nada m\u00e1s, s\u00f3lo jugar al f\u00fatbol. Cuando eres joven juegas para divertirte, luego compites, profesionalmente te enfrentas a cosas concretas\u2026 La ilusi\u00f3n tiene que devolverte a lo que eras cuando eras joven.\n\nSe le vio hacer un gesto al p\u00fablico en la jornada de puertas abiertas, como si dijese que se queda\u2026\n\nNo hice el gesto pensando en eso, estaba jugando con mi hijo y dec\u00eda que hab\u00eda ganado yo. Pero ustedes interpretaron eso, que no es malo para la gente.\n\nSe volvi\u00f3 a ver a un equipo intenso contra Las Palmas, como sol\u00eda ser el Atleti\u2026\n\nEntrenarse bien te acerca a rendir en el juego. En Arabia jugamos con mucho entusiasmo para buscar sensaciones buenas. En Las Palmas se vio un equipo compacto, eso nos acerca a lo que nos hace sentir bien jugando.\n\n\u00bfLe preocupa la sequ\u00eda de los goleadores?\n\nNo me preocupan, ni la de Gameiro, ni la Fernando ni la de Griezmann. Tienen gol dentro y llegar\u00e1n al gol. A m\u00e1s situaciones y soltura del equipo, si el equipo tiene un buen momento\u2026 Todo va combinado con la llegada del gol.\n\n\u00bfPodr\u00eda ser este partido la oportunidad para que Torres tenga minutos?Hab\u00eda tenido una lesi\u00f3n, hab\u00eda estado fuera algunos partidos y volvi\u00f3 a jugar en la Copa, en Las Palmas no entr\u00f3 pero es un jugador importante, espero que si es que le toca jugar de inicio lo haga bien.\n\n\u00bfQu\u00e9 cuesta m\u00e1s: lograr todo lo que ha logrado desde que lleg\u00f3 o mantener la exigencia que hay ahora?\n\nLo m\u00e1s importante es tener siempre la cabeza hacia el primer d\u00eda, hacia el primer partido contra el M\u00e1laga. Si como equipo tenemos la misma fortaleza para transmitir todo lo que el equipo ha mostrado, gracias a los futbolistas durante estos cinco a\u00f1os, el camino ser\u00e1 bueno.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID | SIMEONE", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T15:22:33+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:45.719368", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483706656_262370.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Fernando Torres", "Gim\u00e9nez", "SD Eibar", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "headline": "Gim\u00e9nez de mediocentro y Torres en punta, posible once en Eibar", "author": "Manu de Juan", "id": "1762017-01-08T20:14:45.790274", "articleBody": "Eibar vs Atl\u00e9tico de MadridEl Atl\u00e9tico se ejercit\u00f3 en el Cerro del Espino de Majadahonda en el \u00faltimo entrenamiento antes de viajar a Bilbao, donde se alojar\u00e1n para medirse el s\u00e1bado a las 16:15 al Eibar en Ipurua. El equipo rojiblanco tomar\u00e1 un avi\u00f3n ch\u00e1rter a las 19:15 en Barajas y aterrizar\u00e1 en Bilbao sobre las 20:05 horas. Una vez all\u00ed, se alojar\u00e1n en el Hotel Carlton.\n\nDurante el entrenamiento, Simeone volvi\u00f3 a probar el once con el que ya trabaj\u00f3 el jueves, compuesto por Moy\u00e1; Vrsaljko, Savic, God\u00edn, Filipe; Gim\u00e9nez; Griezmann, Sa\u00fal, Gabi, Koke; y Fernando Torres. De cumplirse, Gim\u00e9nez contar\u00eda con su primera oportunidad en partido oficial para jugar como titular en su nuevo rol de mediocentro, por delante de la defensa. Fernando Torres, que ma\u00f1ana cumplir\u00e1 dos a\u00f1os desde su debut con el Atl\u00e9tico (fue el 7 de enero de 2015, contra el Real Madrid en Copa), tendr\u00e1 una nueva ocasi\u00f3n para reivindicarse tras haber perdido protagonismo despu\u00e9s del derbi: tras aquella derrota, s\u00f3lo ha tenido 103 minutos. Adem\u00e1s, el Eibar es un rival que se le da bien: le hizo goles el curso pasado, uno en Ipurua.\n\nSimeone cont\u00f3 en el Cerro con 18 hombres de la primera plantilla. Faltaron Thomas, que se ha marchado a la concentraci\u00f3n de Ghana para la disputa de la Copa \u00c1frica, y los lesionados Augusto, Oblak, Carrasco y Tiago. El belga sigue con sus molestias en un pie y el portugu\u00e9s, con dolor en la rodilla, aunque salt\u00f3 al c\u00e9sped para hacer trabajo individual durante la sesi\u00f3n, mientras el grupo trabajaba.\n\nTras la rueda de prensa, el Cholo proporcion\u00f3 la lista de convocados. Se lleva a 18 hombres de la primera plantilla. Falta Cerci, que sigue sin entrar en las listas para los partidos oficiales desde que tuvo minutos contra el Guijuelo, y viaja en su lugar el extremo Juan Moreno, del Atl\u00e9tico B.Porteros: Moy\u00e1 y Moreira.\nDefensas: Vrsaljko, Juanfran, Filipe, Lucas, God\u00edn, Savic y Gim\u00e9nez.\nCentrocampistas: Gabi, Sa\u00fal, Koke, Gait\u00e1n y Juan Moreno.\nDelanteros: Gameiro, Griezmann, Correa y Fernando Torres.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T17:57:25+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:45.790274", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483708627_947178.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["SD Eibar", "Simeone", "Fernando Torres", "Estadio Ipur\u00faa", "Previas deportivas", "Cr\u00f3nicas deportivas", "La Liga", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Un lustro de Cholismo", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "id": "45062017-01-08T20:14:45.819771", "articleBody": "Eibar-Atl\u00e9tico de Madrid en directoCinco a\u00f1os, dos bisiestos, y el calendario vuelve a encajar. Hoy es s\u00e1bado 7 de enero, como aquel s\u00e1bado de 2012 en el que Simeone, por primera vez, se puso al frente de un banquillo, el del Atl\u00e9tico, para devolverle la grandeza. Lo atestigua el Calder\u00f3n, con cinco t\u00edtulos m\u00e1s en su Museo. Lo confirma el c\u00e9sped: el Atleti es siempre rival inc\u00f3modo, de los que cuesta ganar. Un espejo de su t\u00e9cnico. \u201cEl esfuerzo no se negocia\u201d, repite como un mantra. Y lo ejecuta. Partido a partido. \u00c9l y sus hombres. As\u00ed durante un lustro.\nLa efem\u00e9ride hoy le pilla al Cholo fuera de casa , como entonces, que le toc\u00f3 estrenarse en M\u00e1laga, La Rosaleda. Si en 2012 tuvo que enderezar el rumbo de un equipo entre sombras, en 2017 le toca espantar las \u00faltimas del todo. Crecieron en diciembre, adheridas a una victoria en cinco partidos que no s\u00f3lo alej\u00f3 a los rojiblancos de la cabeza de Liga, tambi\u00e9n lo envi\u00f3 a la frontera de Europa: hoy es 6\u00ba, a cinco del Sevilla (3\u00ba).Y menos mal que, entre medias, se top\u00f3 con Las Palmas. Dos victorias, una en Liga y otra en Copa, la \u00faltima s\u00f3lida, apaciguaron las dudas. Hoy toca confirmar que son pasado. En Ipurua. F\u00e1cil no ser\u00e1.Mendilibar ha hecho de su estadio un fort\u00edn: esta Liga s\u00f3lo un equipo de fuera ha logrado all\u00ed ganar. Fue Osasuna y en octubre; queda lejos. Hoy el Eibar recibe al Atleti (al que nunca gan\u00f3 en Primera) en su mejor momento: en Copa gan\u00f3 y en Liga es 8\u00ba, con 23 puntos. La presi\u00f3n alta es se\u00f1a. La clase de Pedro Le\u00f3n, los goles de Enrich y la robustez de un equipo que sabe a qu\u00e9 juega, armas. Simeone tambi\u00e9n tiene.El Cholo ha llevado al f\u00fatbol aquella frase de Groucho Marx: \u201c\u201d. Comenz\u00f3 con Koke en el centro pero como no funcion\u00f3 lo retorn\u00f3 a la banda. Ahora  se llaman Juanfran, Vrsaljko y Gim\u00e9nez. El primero, al que ha devuelto a su origen, interior derecho, hoy no es titular (ah\u00ed jugar\u00e1 ). Los otros dos s\u00ed. Singular es lo del \u00faltimo.De natural central, puede ser la soluci\u00f3n ante las bajas (Tiago, Augusto) o los a\u00f1os (Gabi) en el medio. Car\u00e1cter le sobra. Hechuras tambi\u00e9n. Como a . Hoy vuelve al once en la b\u00fasqueda de los goles que a Gameiro a veces le cuestan. En Ipurua ya marc\u00f3 y el Eibar siempre ser\u00e1 especial: le hizo su gol cien con la rojiblanca, en su regreso al Atleti tras los a\u00f1os lejos. Redebut\u00f3, por cierto, un mi\u00e9rcoles de 2015. Tambi\u00e9n era 7 de enero.L\u00edDERESL\u00edDERES", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483741568_130453_1483741963_noticia_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483741568_130453_1483750118_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "EIBAR - ATL\u00c9TICO DE MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:45.819771", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483741568_130453.html"},
{"keywords": ["Alessio Cerci", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Juan Moreno le ense\u00f1a la puerta a Cerci: otra vez fuera de la lista", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "id": "26092017-01-08T20:14:45.855072", "articleBody": "Eibar-Atl\u00e9tico de Madrid en directoSimeone viaj\u00f3 ayer a Bilbao con 18 jugadores: 17 del primer equipo y un canterano, Juan Moreno. Juega en la posici\u00f3n de exterior, esa misma que podr\u00eda ocupar Cerci que, sin embargo, con el alta y 30 minutos con el Atl\u00e9tico ya esta temporada en las piernas (vuelta de octavos de Copa ante el Guijuelo) se qued\u00f3 en Madrid. El gesto del entrenador al italiano parece claro: no tiene sitio en el equipo.\u00a0Despu\u00e9s de aquel partido de Copa, Simeone ha elaborado tres listas para tres partidos: el amistoso en Arabia, la ida de octavos de la Copa ante Las Palmas y el de Liga de hoy en Eibar. En ninguno de ellos estaba Cerci. Juan Moreno, en las tres.Simeone no tiene en sus planes al italiano que, en este mercado de invierno sin fichajes por la sanci\u00f3n FIFA, podr\u00eda ser el \u00fanico movimiento del club: el Bolonia le quiere.\u00a0Lo hace desde el pasado verano, cuando Cerci incluso se someti\u00f3 a un reconocimiento m\u00e9dico con el club. Pero no lo pas\u00f3. \u00bfRaz\u00f3n? Su rodilla. Recuperado estos meses en el invierno ya est\u00e1 bien y, en las \u00faltimas semanas, esas conversaciones se han retomado e intensificado. Italia parece ser m\u00e1s futuro de Cerci que su club actual, el Atleti. Las listas de Simeone desvelan: Juan Moreno entra por \u00e9l.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483742035_953521_1483742172_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:45.855072", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483742035_953521.html"},
{"keywords": ["Luis Enrique", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "FC Barcelona", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "\"He visto frustraci\u00f3n pero la labor arbitral es dificil\u00edsima\"", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "3112017-01-08T20:14:45.961675", "articleBody": "Athletic-Alav\u00e9s en directoLuis Enrique habl\u00f3 en el flash interview del t\u00e9cnico azulgrana en Bar\u00e7a TV: \u201cTal como se hab\u00eda puesto el partido con ese 2-0 inicial y por el gol de fuera de casa, creo que el gol nos da ox\u00edgeno aunque creo que hemos merecido empatar. Hemos generado ocasiones al final y en la primera parte. Ser\u00e1 complicado. Necesitamos no encajar y marcar gol\u201d. Sobre la reacci\u00f3n del equipo en la segunda parte, dijo: \u201cEra el peor escenario el final de la primera parte: jugadores con tarjetas, enfadados y hemos dado ejemplo de lo que podemos ser como equipo centr\u00e1ndonos en lo que pod\u00edamos controlar. Se presenta un reto dif\u00edcil y necesitamos a nuestra afici\u00f3n m\u00e1s que nunca\u201d-\u00bfCon qu\u00e9 sensaci\u00f3n se va?Ha sido un partido de intensidad, de f\u00fatbol de presi\u00f3n. Nos han generado problemas y el Athletic ha sido fiel a su estilo. Al principio del partido nos ha costado. Han aprovechado dos transiciones r\u00e1pidas despu\u00e9s de nuestras p\u00e9rdidas. Creo que hemos tenido aproximaciones a sus \u00e1reas. La primera parte ha acabado la peor manera. Pero en la segunda parte hemos merecido m\u00e1s.-\u00bfLas jugadas pol\u00e9micas de la primera parte han frustrado al equipo?-He visto al final de la primera parte la frustraci\u00f3n de las decisiones pero la labor arbitral es dificil\u00edsima. Todos lo vemos de nuestro lado pero creo que la labor arbitral es uno de los trabajos m\u00e1s dif\u00edciles que hay.-En la segunda parte han evitado la presi\u00f3n del Athletic con balones largos\u2026-Obligar a los jugadores no es f\u00e1cil, no tengo un joystick. Prefiero que se la jueguen al pie pero si no pod\u00edamos hacerlo hab\u00eda que buscar balones largos. Es una constante com\u00fan cuando jugamos contra el Athletic y lo ser\u00e1 en el Camp Nou.\u00a0", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/05/copa_del_rey/1483655464_176898_1483655580_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATHLETIC 2 - BARCELONA 1 | L. ENRIQUE", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T23:36:56+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:45.961675", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/05/copa_del_rey/1483655464_176898.html"},
{"keywords": ["SD Eibar", "Fernando Torres", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Torres cumple dos a\u00f1os con nueva oportunidad en el once", "author": "Manu de Juan", "id": "61132017-01-08T20:14:45.990909", "articleBody": "Eibar-Atl\u00e9tico de Madrid en directoSucedi\u00f3 un 7 de enero, hace hoy exactamente dos a\u00f1os: Fernando Torres volv\u00eda a calzarse las botas y a ponerse la camiseta rojiblanca en partido oficial, tras siete temporadas y media cultivando goles, t\u00edtulos, fama y fortuna en las islas brit\u00e1nicas (Liverpool y Chelsea), am\u00e9n de un breve e infructuoso periplo en el Calcio italiano, a lomos de un Mil\u00e1n en plena depresi\u00f3n.El regreso de un grande, del principal motivo de esperanza del respetable rojiblanco durante las dos temporadas en el infierno de la Segunda Divisi\u00f3n y de uno de los mejores artilleros que la cantera atl\u00e9tica ha dado, merec\u00eda un partido a la altura: fue un derbi, nada menos, y con triunfo para el Atleti por 2-0 para encarrilar el pase a cuartos de final de la Copa del Rey. No moj\u00f3 el Ni\u00f1o aquella noche, aunque s\u00ed en la vuelta, con un doblete que acall\u00f3 el esp\u00edritu de remontada que suele andar por el Bernab\u00e9u.Dos a\u00f1os despu\u00e9s, Torres sigue siendo \u00eddolo para muchos; pero para Simeone es el suplente de Gameiro, o al menos eso dicen los n\u00fameros: 1.380 minutos ha jugado el franc\u00e9s, 724 el espa\u00f1ol. De ah\u00ed la importancia del partido de hoy, en fecha tan se\u00f1alada. El t\u00e9cnico argentino trabaj\u00f3 el jueves y ayer con El Ni\u00f1o como nueve del equipo, por lo que todo apunta a que Torres contar\u00e1 esta tarde con su primera titularidad en LaLiga desde la debacle del derbi en el Calder\u00f3n, que acab\u00f3 0-3.Simeone, acostumbrado a fiarse de sensaciones, sabe que Torres puede funcionar en un campo diferente como es Ipurua; el curso pasado, de hecho, ya marc\u00f3 all\u00ed el 0-2 definitivo para el Atleti. Y en la vuelta, en el Calder\u00f3n, tambi\u00e9n moj\u00f3 contra los armeros: nada menos que el esperado gol 100.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483741217_072179_1483741316_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "EIBAR - ATL\u00c9TICO DE MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:45.990909", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483741217_072179.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "headline": "El Atl\u00e9tico retoma los entrenamientos con Cerci y sin Tiago", "author": "EFE", "id": "65312017-01-08T20:14:46.057934", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/31/14831887764614.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/598/medium_4598190.png - acodesfra - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/668/medium_5668784.png - aitordm97 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/598/medium_4598190.png - acodesfra - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/668/medium_5668784.png - aitordm97 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #1", "commentCount": "5", "articleBody": "La plantilla del Atl\u00e9tico de Madrid retom\u00f3 este s\u00e1bado los entrenamientos en Majadahonda, siete horas y media despu\u00e9s de su llegada a Madrid procedente de Arabia Saud\u00ed, en una sesi\u00f3n con el italiano Alessio Cerci y el uruguayo Diego God\u00edn con el grupo y con la baja del portugu\u00e9s Tiago Mendes.Ni el central charr\u00faa, que tuvo m\u00e1s carga de trabajo en el entrenamiento de este s\u00e1bado, ni el extremo italiano viajaron a la ciudad saud\u00ed de Jeddah ni disputaron el encuentro amistoso contra el Al Ittihad. Los dos se reincorporaron hoy al grupo en una sesi\u00f3n marcada por el fr\u00edo -dos grados- y con tres bajas por lesiones.El portugu\u00e9s Tiago Mendes se entren\u00f3 de nuevo en el gimnasio por unas molestias en la rodilla que arrastra desde el pasado 12 de diciembre en el partido contra el Villarreal, mientras que tanto el esloveno Jan Oblak como el argentino Augusto Fern\u00e1ndez contin\u00faan con su recuperaci\u00f3n de una operaci\u00f3n de hombro y una rotura del ligamento cruzado anterior de la rodilla, respectivamente.Los tres son, a d\u00eda de hoy, las bajas el argentino Diego Simeone para la vuelta a la competici\u00f3n del pr\u00f3ximo martes, en el partido de ida de los octavos de final de la Copa del Rey contra Las Palmas, en el que el t\u00e9cnico dispone del resto de su plantilla.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2016-12-31T13:53:06+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.057934", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/31/5867aa2be5fdeabd398b4693.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "headline": "R\u00e9cord de socios en el cierre de 2016", "author": "Alberto R. Barbero", "id": "45612017-01-08T20:14:46.117495", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/01/14833026437609.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/971/medium_3971210.png - ReyMerengue - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/971/medium_3971210.png - ReyMerengue - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/956/medium_2956236.png - GETASIEMPRE - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/971/medium_3971210.png - ReyMerengue - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/956/medium_2956236.png - GETASIEMPRE - #1", "commentCount": "3", "articleBody": "El Atl\u00e9tico cerr\u00f3 2016 con una cifra de 96.707 socios, lo que supone un nuevo r\u00e9cord del departamento social del club, un incremento de 15.451 afiliados respecto al a\u00f1o anterior (15,97%) y un paso m\u00e1s hacia el gran objetivo rojiblanco, que en definitiva pasa por llegar al cambio de estadio la pr\u00f3xima temporada con 100.000 seguidores registrados.Desde la entidad, en todo caso, se mantienen ofertas para los que se inscriban como socios no abonados, incluyendo entre las mismas una entrada gratis para el encuentro de vuelta de los octavos de final de la Liga de Campeones contra el Bayer Leverkusen, descuentos del 10% en productos oficiales, entradas a bajo precio para otros partidos que se disputen en el Vicente Calder\u00f3n (as\u00ed como para las visitas al museo) o acceso gratuito a los choques del Atl\u00e9tico Femenino y de las categor\u00edas inferiores del club.Adem\u00e1s conviene recordar que, respecto a la elecci\u00f3n de asientos en el Wanda Metropolitano, los socios no abonados que se registren antes del 15 de enero tendr\u00e1n prioridad en el proceso abierto por el club. De momento ser\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de febrero cuando se ponga en marcha la segunda fase del mismo, con citas en el Vicente Calder\u00f3n para los abonados con fecha de alta entre el 15 de mayo de 2016 y el d\u00eda de ayer.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-02T08:45:43+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.117495", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/02/5869675122601d40308b4630.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "headline": "El Atl\u00e9tico vuelve a los entrenamientos a\u00fan sin Carrasco y Tiago", "author": "EFE", "id": "30222017-01-08T20:14:46.185389", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/08/14838811462518.gif"], "team": "atletico", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/051/medium_4051200.png - LatigoMerkel - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/051/medium_4051200.png - LatigoMerkel - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/051/medium_4051200.png - LatigoMerkel - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carjac - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/702/medium_5702758.png - zapatah99 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/051/medium_4051200.png - LatigoMerkel - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carjac - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/051/medium_4051200.png - LatigoMerkel - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/051/medium_4051200.png - LatigoMerkel - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carjac - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/702/medium_5702758.png - zapatah99 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/051/medium_4051200.png - LatigoMerkel - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carjac - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/051/medium_4051200.png - LatigoMerkel - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #1", "commentCount": "8", "articleBody": "El Atl\u00e9tico de Madrid volvi\u00f3 este domingo a los entrenamientos con la mirada ya en el partido de vuelta de los octavos de final de la Copa del Rey contra Las Palmas, el pr\u00f3ximo martes en el Vicente Calder\u00f3n, en una sesi\u00f3n sin el belga Yannick Carrasco y el portugu\u00e9s Tiago Mendes, ambos en el gimnasio.Despu\u00e9s del triunfo contra el Eibar por 0-2, el segundo seguido en la Liga y el cuarto consecutivo entre todas las competiciones, el equipo se ejercit\u00f3 desde las 11.30 horas en la Ciudad Deportiva de Majadahonda con sesi\u00f3n de recuperaci\u00f3n sobre el c\u00e9sped para los titulares en Ipur\u00faa m\u00e1s Juanfran Torres, que jug\u00f3 45 minutos.El entrenamiento fue m\u00e1s intenso para los suplentes de ese choque (los argentinos Nicol\u00e1s Gait\u00e1n y \u00c1ngel Correa, el franc\u00e9s Lucas Hern\u00e1ndez, el italiano Alessio Cerci y el franc\u00e9s Kevin Gameiro), mientras que Carrasco y Tiago, con molestias en el tend\u00f3n de Aquiles y la rodilla, respectivamente, no se ejercitaron sobre el c\u00e9sped.Los dos son seria duda para el encuentro del martes. El extremo belga se ha perdido los dos \u00faltimos partidos de su equipo, contra Las Palmas en la ida de los octavos de final de la Copa del Rey del pasado martes y frente al Eibar este s\u00e1bado, mientras que el medio centro luso lleva fuera de la competici\u00f3n desde el 12 de diciembre.Para el duelo del pr\u00f3ximo martes frente a Las Palmas, Simeone cuenta adem\u00e1s con las bajas seguras de tres jugadores: el portero esloveno Jan Oblak, el centrocampista argentino Augusto Fern\u00e1ndez, ambos por lesi\u00f3n, y el ghan\u00e9s Thomas Partey, ya concentrado con su selecci\u00f3n para la disputa de la Copa de \u00c1frica 2017.El Atl\u00e9tico ultimar\u00e1 este lunes su preparaci\u00f3n para el choque frente al conjunto canario, en el que tiene una ventaja en la eliminatoria de dos goles del encuentro de ida en el estadio de Gran Canaria, con un entrenamiento vespertino en el Vicente Calder\u00f3n.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-08T14:17:17+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.185389", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/08/58723bd746163f5c048b4621.html"},
{"keywords": ["L'\u00c9quipe", "Antoine Griezmann", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Prensa", "Deportes", "Medios comunicaci\u00f3n", "Comunicaci\u00f3n"], "headline": "Para \u2018L\u2019Equipe\u2019, s\u00f3lo Deschamps es m\u00e1s influyente que 'Grizou'", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "id": "55742017-01-08T20:14:46.228313", "articleBody": "Eibar vs Atl\u00e9tico de MadridPara  s\u00f3lo hay una persona en el f\u00fatbol franc\u00e9s que sea m\u00e1s influyente que Antoine Griezmann. Ese es su seleccionador, Didier Deschamps. Los dem\u00e1s, agentes, futbolistas, entrenadores, exfutbolistas ahora comentaristas, presidentes o due\u00f1os de clubes, est\u00e1n por debajo del jugador del Atl\u00e9tico. Eso al menos dice su lista de \u2018Los 30 que cuentan\u2019 (y dibujan el paisaje del f\u00fatbol franc\u00e9s) publicada ayer. Grizi es el segundo. Y justo el siguiente en el r\u00e1nking es Zidane.Y, curioso, ellos, segundo y tercero no juegan en Francia, sino en Espa\u00f1a. Sin embargo, su trascendencia e importancia para el f\u00fatbol galo es tan importante que ocupan su podio, que est\u00e1n a la altura del seleccionador nacional.\u201c ha crecido\u201d, as\u00ed titula  el art\u00edculo en el que enumera las razones por las que Griezmann es el segundo que m\u00e1s manda en su f\u00fatbol: \u201cEn la Eurocopa demostr\u00f3 que los bleus tienen un l\u00edder capaz de llevarles a lo m\u00e1s alto\u201d.El peri\u00f3dico compara sus n\u00fameros con los de Messi y Cristiano Ronaldo en la temporada y lanza una pregunta al aire: \u201cSi Juanfran no hubiese enviado el bal\u00f3n al palo derecho en su penalti en Mil\u00e1n, el equipo colchonero no necesariamente hubiese perdido la final de la Champions. Y si en la final de la Eurocopa, Francia hubiera sido campe\u00f3n... \u00bf ser\u00eda Bal\u00f3n de Oro?\u201d.El propio peri\u00f3dico parece contestarse. \u201cGriezmann dio m\u00e1s de lo que recibi\u00f3 en 2016. Y esta impresi\u00f3n no s\u00f3lo se sostiene en su generosidad dentro del campo (jug\u00f3 mucho el a\u00f1o pasado) tambi\u00e9n en las facilidades que da fuera de \u00e9l\u201d, escribe y hace la cuenta de todos sus partidos: 52 con el Atleti y 15 con Francia, 67 en total. Ni Messi ni Cristiano ni Ag\u00fcero ni Lewansdowski ni Higua\u00edn ni Neymar, subraya, jugaron tanto.Los otros 29. Por eso le lleva al segundo puesto de una lista en la que aventaja a los due\u00f1os del PSG (Al Khelaifi) o Marsella (McCourt) y en la que hay 9 futbolistas (una mujer, Wendie Renard, del Lyon), siete entrenadores, dos agentes, el presidente de la Federaci\u00f3n y hasta un ministro, Cazeneuve, de Interior, \u201cclave para el \u00e9xito de la Euro\u201d, detalla . Pues todos est\u00e1n por debajo de Griezmann. Y no s\u00f3lo por lo que dio en 2016. El peri\u00f3dico con este r\u00e1nking tambi\u00e9n mira al futuro y lo tiene claro: ser\u00e1 suyo, de , como el presente.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/portada/1483658397_829504_1483658588_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATL\u00c9TICO", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T01:46:34+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.228313", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/portada/1483658397_829504.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Selecci\u00f3n de F\u00fatbol de Uruguay", "Mercado de fichajes"], "headline": "Sanabria, atado", "author": "Luis Aznar/Alberto R. Barbero", "id": "91642017-01-08T20:14:46.423288", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/01/14833047477935.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_viceirpu/width/660/cache_st/20170102100859/type/2/bgcolor/000000/0_viceirpu.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/02/14833441269424.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #60 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #59 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/774/medium_5774296.png - benitocamelaspelotas29 - #58 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jordi Rubio - #57 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/996/medium_996171.png - dovik - #56 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AlexMartin2014 - #55 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/294/medium_3294215.png - indignado-atletico - #52 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/127/medium_2127102.png - agregame_tu_xfi - #51 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #50 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/744/medium_1744036.png - jesuss37 - #49 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #60 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #59 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/774/medium_5774296.png - benitocamelaspelotas29 - #58 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jordi Rubio - #57 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/996/medium_996171.png - dovik - #56 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AlexMartin2014 - #55 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/294/medium_3294215.png - indignado-atletico - #52 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/127/medium_2127102.png - agregame_tu_xfi - #51 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #50 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/744/medium_1744036.png - jesuss37 - #49", "commentCount": "50", "articleBody": "El Atl\u00e9tico sigue atendiendo al mercado a pesar de la prohibici\u00f3n de inscribir jugadores en dos ventanas consecutivas impuesta por FIFA, recurrida por el club y pendiente ahora del TAS. En este mes se abre la primera y desde los despachos rojiblancos ya se asumi\u00f3 hace tiempo que durante la misma no habr\u00e1 movimientos de entrada -por eso no se solicit\u00f3 la suspensi\u00f3n cautelar del castigo-, aunque eso no significa necesariamente que la Direcci\u00f3n Deportiva encabezada por Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez Caminero y Andrea Berta permanezca quieta, m\u00e1s bien todo lo contrario: Juan Manuel Sanabria es el primer ejemplo de ello. Y es que el Atl\u00e9tico ha cerrado ya con Nacional, club en el que se desempe\u00f1a ahora, un acuerdo para que el futbolista uruguayo vista la rojiblanca. Debe concretarse a\u00fan, eso s\u00ed, la fecha de incorporaci\u00f3n: Sanabria tiene 16 a\u00f1os y, como quiera que la sanci\u00f3n lleg\u00f3 precisamente por irregularidades en la contrataci\u00f3n de menores, desde el club del Manzanares no se quiere dar un solo paso en falso. En ese sentido conviene recordar que Schiappacasse, otro jugador charr\u00faa, lleg\u00f3 el pasado verano como \"invitado\" hasta obtener una \"autorizaci\u00f3n firme\" de la propia FIFA. Sanabria, extracomunitario de momento, es un zurdo de 60 kilogramos y 172 cent\u00edmetros que naci\u00f3 el 29 de marzo de 2000 en Florida y que se desempe\u00f1a habitualmente por la izquierda del centro del campo, aunque tambi\u00e9n puede formar en el doble pivote. Juanma es habitual en las categor\u00edas inferiores de la selecci\u00f3n charr\u00faa, hasta el punto de que luce el brazalete de capit\u00e1n en la sub 17, con la que disputar\u00e1 el Sudamericano de la categor\u00eda en Chile desde el pr\u00f3ximo 23 de febrero. El objetivo charr\u00faa en ese torneo, cuya preparaci\u00f3n se reiniciar\u00e1 este mismo jueves, pasa por ganarse un puesto en el Mundial que se jugar\u00e1 en India en octubre. Seguido por el BarcelonaA pesar de su juventud, Sanabria lleva tiempo en el punto de mira de grandes clubes europeos. En 2015 se entren\u00f3 durante diez d\u00edas bajo la disciplina del Liverpool, entidad que mantiene una gran relaci\u00f3n con Nacional desde que incorpor\u00f3 a Sebasti\u00e1n Coates, y el pasado verano tuvo contactos serios con el Barcelona. El Atl\u00e9tico ha conseguido adelantarse a todas, sin embargo, y cerrar otra incorporaci\u00f3n de futuro que responde a similar perfil de los que tienen el citado Schiappacasse, el brasile\u00f1o Caio o el argentino Werner. Y es que, tal y como sucede con el del presente (Augusto, Gait\u00e1n, Correa, Filipe Luis, God\u00edn, Gim\u00e9nez o los ahora cedidos Kranevitter y Vietto), el equipo del futuro se perfila con futbolistas de los tres pa\u00edses americanos, Sanabria entre ellos. El tambi\u00e9n mencionado Andrea Berta tiene mucho que ver ah\u00ed... a la espera como todo el club rojiblanco de que el TAS decida por fin si se puede reforzar directamente el plantel del Cholo durante el pr\u00f3ximo verano.La empresa GBG (Global Business Group) ejerce como asesora de Juan Manuel Sanabria, al que llena de elogios en su p\u00e1gina web. \"Volante zurdo, excelente manejo con gran capacidad para generar f\u00fatbol asociado, excelente pasador y con gran compromiso a la hora de defender. Puede jugar de volante por izquierda, de doble pivot defensivo o incluso de mediapunta. Gran ejecutante de jugadas a bal\u00f3n parado\", reza textualmente la descripci\u00f3n t\u00e9cnico-t\u00e1ctica que se ofrece de un futbolista que, en todo caso, sigue desempe\u00f1\u00e1ndose en las categor\u00edas inferiores de Nacional.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_viceirpu"], "datePublished": "2017-01-02T09:02:31+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.423288", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/02/58696f86e2704ecc4f8b4591.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Simeone: \"Los futbolistas y los hinchas me van a tener que seguir soportando\"", "author": "Alberto R. Barbero", "id": "56512017-01-08T20:14:46.508862", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_sswwadhw/width/660/cache_st/20170102154340/type/2/bgcolor/000000/0_sswwadhw.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_r64tn314/width/660/cache_st/20170102154340/type/2/bgcolor/000000/0_r64tn314.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_tekxs9l2/width/660/cache_st/20170102154340/type/2/bgcolor/000000/0_tekxs9l2.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xxe4z58s/width/660/cache_st/20170102154340/type/2/bgcolor/000000/0_xxe4z58s.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #103 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #102 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #101 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #100 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #99 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #98 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #97 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #96 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #94 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #93 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #103 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #102 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #101 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #100 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #99 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #98 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #97 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #96 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #94 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/453/medium_5453584.png - RMD_CF - #93", "commentCount": "82", "articleBody": "Diego Pablo Simeone volvi\u00f3 a a referirse a su futuro como entrenador del Atl\u00e9tivo en su primera rueda de prensa de 2017: \"Digo lo mismo que Miguel \u00c1ngel Gil Mar\u00edn: tengo contrato por un a\u00f1o m\u00e1s. Los futbolistas y los hinchas me van a tener que seguir sosteniendo o soportando, lo que quieran elegir\".\"Me aisl\u00e9 de todo, estuve con mi familia, mis hijos, y no vi televisi\u00f3n ni o\u00ed radio. Han sido unos d\u00edas fant\u00e1sticos y vuelvo con energ\u00eda renovada e ilusi\u00f3n para todo lo que se viene, tanto esta temporada como en el estadio nuevo\". \"Ustedes me conocen: en el tiempo hay pocas cosas que mantenemos. De mitad de cancha hacia adelante siempre buscamos diferentes soluciones o alternativas. Entendemos que Juan en esa posici\u00f3n puede dar cosas importantes, porque siempre ha sido muy profundo y uno de los mejores asistentes del equipo. Es adem\u00e1s una alternativa que permite el buen presente de Sime, redoblando una banda que siempre nos ha costado un poco m\u00e1s. Sa\u00fal o Koke lo han hecho, pero no son de la posici\u00f3n, y a Carrasco no le gusta jugar ah\u00ed. Estamos buscando gente que sienta la necesidad y ambici\u00f3n de lastimar por ese lado. Pensamos que Juan puede hacerlo en este partido y va a jugar\". \"Diferente no. Sabemos las cualidades y caracter\u00edsticas del rival, que juega muy bien, con una valent\u00eda para mantener ese juego en cualquier situaci\u00f3n que pueda darse en el partido, ganando, empatando o perdiendo. En casa, eso s\u00ed, tendr\u00e1n un paso m\u00e1s fuerte que cuando juegan fuera\".\"Siempre comento que en el f\u00fatbol argentino hay que buscar alternativas porque no hay dinero para comprar jugadores. Hay que buscarse la vida como entrenador para resolver situaciones. Jos\u00e9 ha jugado en esa posici\u00f3n, aunque est\u00e1 claro que hace mucho que no lo hace. Lo malo que salga ser\u00e1 responsabilidad m\u00eda, pero nos dar\u00e1n una mano los dos, tanto \u00e9l como Juanfran. Busco gente que tenga ilusi\u00f3n, y cuando ves como jugaron el otro d\u00eda... eso enseguida me engancha\".\"La Copa est\u00e1 bonita, porque hay muchos cruces interesantes. Real Sociedad, Villarreal, Sevilla, Athletic... y obviamente Las Palmas. Va a ser un rival duro, dif\u00edcil, y repito: tiene claro a qu\u00e9 juega\".\"Nunca sabes si las situaciones pueden ser iguales. Es imposible pensarlo, porque no est\u00e1 ac\u00e1\".", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_sswwadhw", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_r64tn314", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_tekxs9l2", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xxe4z58s"], "datePublished": "2017-01-02T13:30:21+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.508862", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/02/586a47d3e5fdea9c3c8b45f0.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Sa\u00fal: \"Lo \u00fanico que ha cambiado son las estad\u00edsticas\"", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "id": "36422017-01-08T20:14:46.560155", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/02/14833957221908.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mediofondista66 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ngo000 - #18 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/676/medium_5676463.png - getaresdos - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #15 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #14 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/269/medium_3269574.png - jKastle - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mediofondista66 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ngo000 - #18 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/676/medium_5676463.png - getaresdos - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #15 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #14 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/269/medium_3269574.png - jKastle - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/251/medium_5251422.png - Fitsnake - #10", "commentCount": "17", "articleBody": "Ni esconde que est\u00e1 muy lejos del futbolista que la temporada pasada se hizo un nombre en Europa ni oculta que el Atl\u00e9tico atraviesa una inestabilidad hasta ahora desconocida. Sin embargo, Sa\u00fal no se desv\u00eda de la religi\u00f3n de Simeone: acepta que no est\u00e1n saliendo las cosas, pero no duda en sus convicciones. El trabajo se mantiene como la \u00fanica herramienta para dar la vuelta a una situaci\u00f3n que para nada considera irreversible.Simeone coment\u00f3 en MARCA justo antes de marcharse a pasar las vacaciones a Argentina que en el Atl\u00e9tico posiblemente hab\u00eda encontrado su lugar en el mundo. Una afirmaci\u00f3n que podr\u00eda firmar el mismo Sa\u00fal, uno de los m\u00e1ximos embajadores del sentimiento rojiblanco durante la conquista de Arabia Saud\u00ed de la semana pasada. De hecho, el canterano hac\u00eda gala de su vida ligada a la entidad, remont\u00e1ndose en el tiempo m\u00e1s que su propio entrenador. \"Lo encontr\u00e9 desde el primer d\u00eda en que llegu\u00e9 al Cadete B. La gente me gan\u00f3 en cuanto les conoc\u00ed y me siento muy a gusto, en casa\", se\u00f1al\u00f3.El Atl\u00e9tico, de la mano de Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez, le rescat\u00f3 para la causa cuando Sa\u00fal acababa de abandonar la cantera del eterno rival harto de situaciones extradeportivas que le atormentaban el d\u00eda a d\u00eda. Fue el que hab\u00eda sido su t\u00e9cnico quien le pidi\u00f3 a Amorrortu, entonces responsable de la Academia, que hiciera lo que fuera para hacer un hueco a una cama m\u00e1s para aquel chaval ilicitano. Ese d\u00eda comenz\u00f3 su romance rojiblanco, firmando el curso pasado una renovaci\u00f3n hasta 2021. \"Estoy muy bien aqu\u00ed, muy feliz de que el club haya confiado en m\u00ed\", dice. Hasta los jeques saben ya que los 80 millones de cl\u00e1usula no son el \u00fanico elemento disuasorio.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-03T09:08:01+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.560155", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/03/586ad2c5468aebcd3a8b458d.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey"], "headline": "Toque a Carrasco: fuera de la lista por molestias y recado de Simeone", "author": "Alberto R. Barbero", "id": "82232017-01-08T20:14:46.650308", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/02/14833603534696.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_xxe4z58s/width/660/cache_st/20170102154214/type/2/bgcolor/000000/0_xxe4z58s.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/735/medium_2735800.png - Jose_L - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luisgalop - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elcabodelmiedo_15 - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/711/medium_4711440.png - boy1892 - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/341/medium_5341151.png - Fritz_Sawercraf_Von_Heineken - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #19 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #17 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/545/medium_5545932.png - Stray-dog - #16 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergio_c - #15 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elcabodelmiedo_15 - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/711/medium_4711440.png - boy1892 - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/341/medium_5341151.png - Fritz_Sawercraf_Von_Heineken - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #19 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ris_ris - #17 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/545/medium_5545932.png - Stray-dog - #16 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergio_c - #15", "commentCount": "24", "articleBody": "El Atl\u00e9tico viaja esta tarde a Las Palmas con 18 futbolistas, aunque las bajas han provocado que Simeone tire del canterano Juan Moreno para completar la lista. Moy\u00e1, Vrsaljko, Savic, God\u00edn, Filipe Luis, Juanfran, Sa\u00fal, Gabi, Koke, Juanfran, Gameiro y Griezmann apuntan a titulares, con Moreira, Gim\u00e9nez, Lucas, Gait\u00e1n, Correa, Fernando Torres y el mencionado Moreno esperando turno en el banquillo. Carrasco y Thomas son las nuevas ausencias rojiblancas, el primero por una leve peritendinitis en el tend\u00f3n de aquiles izquierdo que le ha impedido entrenarse, el segundo para incorporarse a Ghana con motivo de la Copa de \u00c1frica. Se unen, as\u00ed, a Oblak, Tiago, Augusto y Cerci.En el caso de Carrasco, eso s\u00ed, Simeone ha lanzado varios 'toques' en la rueda de prensa de esta ma\u00f1ana, asegurando que al belga no le gusta jugar por la derecha, precisamente la zona en la que el m\u00edster necesita alternativas: \"Estamos buscando gente que sienta la necesidad y ambici\u00f3n de lastimar por ese lado\". De hecho, El Cholo ha puesto la de Juanfran y Gim\u00e9nez en el amistoso de Arabia como ejemplo de actitud.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_xxe4z58s"], "datePublished": "2017-01-02T13:34:04+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.650308", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/02/586a48b022601d3b4c8b45ac.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "\"Nos han hablado bien de Sanabria\"", "author": "Alberto R. Barbero", "id": "47182017-01-08T20:14:46.833221", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/02/14833963170214.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/061/medium_4061391.png - Shaldrisa - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/523/medium_3523989.png - hienatrampas - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/061/medium_4061391.png - Shaldrisa - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/523/medium_3523989.png - hienatrampas - #1", "commentCount": "5", "articleBody": "El vestuario del Atl\u00e9tico ya maneja que Sanabria vestir\u00e1 la rojiblanca. El sector uruguayo del mismo es importante, empezando por \u00d3scar Ortega, preparador f\u00edsico, y continuando por God\u00edn o Gim\u00e9nez, de manera que existen referencias respecto al joven jugador de Nacional, con el que el club rojiblanco ha cerrado un acuerdo que, eso s\u00ed, debe concretarse a\u00fan en lo que a la fecha de incorporaci\u00f3n respecta. Sanabria tiene 16 a\u00f1os y en los pr\u00f3ximos meses afrontar\u00e1 tanto el Sudamericano sub 17 como, si su selecci\u00f3n firma la clasificaci\u00f3n, el Mundial de la categor\u00eda, de manera que no hay prisa alguna para que aterrice en Madrid. \"Nos han hablado muy bien del chico. M\u00e1s all\u00e1 del f\u00fatbol, parece que para su edad est\u00e1 muy centrado\", reconoc\u00eda ayer una fuente rojiblanca despu\u00e9s de que MARCA hubiera desvelado el acuerdo. No habr\u00e1, eso s\u00ed, anuncio oficial a corto plazo, entre otras cosas porque se insiste en evitar cualquier foco de conflicto con la FIFA con la sanci\u00f3n por irregularidades en la contrataci\u00f3n de menores a\u00fan pendiente. Aquella investigaci\u00f3n data de hace a\u00f1os y los m\u00e9todos han cambiado con los nuevos responsables de la parcela deportiva, pero a la m\u00ednima duda que exista se eleva una consulta ante el m\u00e1ximo organismo futbol\u00edstico.Uruguay despertaba ayer con la noticia publicada en exclusiva por este peri\u00f3dico, lamentando eso s\u00ed la fuga de talentos cada vez m\u00e1s j\u00f3venes: conviene recordar, en ese sentido, que Sanabria -que lleg\u00f3 a ejercitarse durante unos d\u00edas bajo la disciplina del Liverpool- ni siquiera ha debutado a\u00fan en la m\u00e1xima categor\u00eda del f\u00fatbol de su pa\u00eds, sino que se desempe\u00f1a en inferiores, luciendo, eso s\u00ed, brazalete de capit\u00e1n tanto con su equipo como con el combinado nacional, al que precisamente se reincorporar\u00e1 pasado ma\u00f1ana para entrenarse con la vista puesta en el Sudamericano antes mencionado.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-03T09:18:45+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.833221", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/03/586ad4f646163f06798b45d6.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Dom\u00ednguez negocia su incorporaci\u00f3n", "author": "Alberto R. Barbero", "id": "60412017-01-08T20:14:46.953465", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836088591765.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zyx2pks9/width/660/cache_st/20170105185822/type/2/bgcolor/000000/0_zyx2pks9.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_c0oett8b/width/660/cache_st/20170105185822/type/2/bgcolor/000000/0_c0oett8b.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_hskporca/width/660/cache_st/20170105185822/type/2/bgcolor/000000/0_hskporca.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/184/medium_3184374.png - poiuy192 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/134/medium_2134441.png - granjoven - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217551.png - skyscraper6 - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - uixan5744 - #27 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #26 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ahi_va - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - doblecero40 - #22 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 10Champions - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoblezaLealtad - #19 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217551.png - skyscraper6 - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - uixan5744 - #27 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #26 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ahi_va - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - doblecero40 - #22 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - 10Champions - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoblezaLealtad - #19", "commentCount": "25", "articleBody": "Las puertas del Atl\u00e9tico est\u00e1n abiertas para . El club rojiblanco lo ha demostrado desde que el canterano , precisamente el d\u00eda en el que los de Simeone se med\u00edan al Bayern en M\u00fanich.Primero particip\u00f3 como uno m\u00e1s en la comida de Navidad del club; despu\u00e9s se le invit\u00f3 a que realizara el saque de honor en el \u00faltimo choque de 2016, visita liguera de Las Palmas; y ayer, por \u00faltimo, se le vio siguiendo desde la grada el entrenamiento del equipo en el Vicente Calder\u00f3n.Conviene atender al hecho de que en los dos de los casos mencionados Dom\u00ednguez estaba al lado de Andrea Berta, director t\u00e9cnico del club, porque es precisamente la persona con la que viene conversando en los \u00faltimos d\u00edas sobre su posible reincorporaci\u00f3n al Atl\u00e9tico.Despu\u00e9s de pasar por las categor\u00edas inferiores y de militar cuatro temporadas en la primera plantilla, \u00c1lvaro regresar\u00eda para formar parte de la Direcci\u00f3n Deportiva que lideran el italiano y Jos\u00e9 Luis P\u00e9rez Caminero. No hay un acuerdo concreto a\u00fan, porque lo m\u00e1s importante para ambas partes es concretar la labor que podr\u00eda realizar el exjugador. Dom\u00ednguez y Berta no llegaron a coincidir oficialmente en el Atl\u00e9tico, porque la salida del primero se produjo en 2012 y la incorporaci\u00f3n oficial del segundo se anunci\u00f3 en 2013, pero lo cierto es que el transalpino ya ejerc\u00eda antes de esa fecha labores de scouting, rindiendo cuenta de las mismas a Miguel \u00c1ngel Gil. Ahora ambos buscan una ubicaci\u00f3n que permita al que fuera defensa reengancharse al f\u00fatbol despu\u00e9s de la terrible experiencia que ha vivido con los problemas de espalda que el Borussia M\u00f6nchengladbach no supo tratar y que, despu\u00e9s de idas y venidas, derivaron en su retirada. \"Era futbolista y llevaba vida de inv\u00e1lido\", dijo Dom\u00ednguez en MARCA.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_zyx2pks9", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_c0oett8b", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_hskporca"], "datePublished": "2017-01-05T10:37:39+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:46.953465", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/05/586e13d822601ddb148b463b.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "5.000 aficionados arropan al Atl\u00e9tico en el entrenamiento en el Calder\u00f3n", "author": "Javier M\u00e1rquez", "id": "1182017-01-08T20:14:47.089012", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b3c3ec8t/width/660/cache_st/20170104142040/type/2/bgcolor/000000/0_b3c3ec8t.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/660/medium_5660617.png - bitritrankiiiiiiiilos - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/660/medium_5660617.png - bitritrankiiiiiiiilos - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/672/medium_5672707.png - eljavichu76 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/660/medium_5660617.png - bitritrankiiiiiiiilos - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - fanatleti - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/672/medium_5672707.png - eljavichu76 - #2", "commentCount": "6", "articleBody": "Unos 5.000 aficionados rojiblancos acudieron al entrenamiento a puerta abierta en el Vicente Calder\u00f3n. La sesi\u00f3n, que dio comienzo a las 12.00 horas, cont\u00f3 con la presencia en un primer momento de Fernando Torres, Lucas, Correa, Gait\u00e1n, Gim\u00e9nez, Cerci, Juan Moreno y Rub\u00e9n Fern\u00e1ndez, junto con los guardametas Moy\u00e1, Moreira y Bernab\u00e9.M\u00e1s tarde saltaron al c\u00e9sped del Manzanares los titulares en el encuentro de ida de octavos de la Copa frente a Las Palmas: Juanfran, Vrsaljko, Godin, Savic, Filipe, Gabi, Sa\u00fal, Koke, Griezmann y Gameiro. Tras terminar de ejercitarse, repartieron balones entre los hinchas que arroparon al equipo durante la sesi\u00f3n. El equipo se dio un ba\u00f1o de masas ante una afici\u00f3n que abarrot\u00f3 la grada lateral del estadio rojiblanco. El acceso a la sesi\u00f3n era gratuito para los socios del Atl\u00e9tico, abonados y no abonados, y el precio para el p\u00fablico general era de 10 euros (5 euros para menores de 6 a\u00f1os). Los de Simeone comenzaron as\u00ed a ejercitarse de cara al choque de la jornada 17 de Liga contra el Eibar con el apoyo de los seguidores en el arranque del a\u00f1o.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b3c3ec8t"], "datePublished": "2017-01-04T13:24:41+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.089012", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/04/586ce823e5fdea1a2b8b4612.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "headline": "Carrasco en el gimnasio y Torres en la prueba", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "id": "3352017-01-08T20:14:47.249814", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836359227343.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorjacostionatleti - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #13 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #12 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/013/medium_4013610.png - Daimiel80 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217551.png - skyscraper6 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carabanserai - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FT-9 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorjacostionatleti - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #13 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #12 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/013/medium_4013610.png - Daimiel80 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217551.png - skyscraper6 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carabanserai - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FT-9 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorjacostionatleti - #3", "commentCount": "12", "articleBody": "El Atl\u00e9tico volvi\u00f3 a la Ciudad Deportiva de Majadahonda para ejercitarse de cara al choque liguero ante el Eibar de este s\u00e1bado. Los hombres de Simeone trabajaron media hora en el gimnasio para despu\u00e9s saltar al c\u00e9sped del campo uno del Cerro del Espino y completar la sesi\u00f3n vespertina, en la que ya hubo una prueba del posible once con el que jugar en Ipurua. Vrsaljko, Savic, God\u00edn y Filipe fueron los cuatro elegidos para formar defensa, con Gim\u00e9nez jugando otra vez en el centro del campo. Griezmann ocup\u00f3 la banda derecha, Koke la izquierda, y Gabi y Sa\u00fal en los mandos. Arriba la novedad, seg\u00fan el ensayo, ser\u00eda la entrada de Torres por Gameiro. El que no estuvo bajo las \u00f3rdenes de Simeone ni del Profe Ortega en todo el entrenamiento fue Carrasco. El belga, que no jug\u00f3 en Copa ni tampoco se ejercit\u00f3 en la sesi\u00f3n de puertas abiertas que acogi\u00f3 el mi\u00e9rcoles el Calder\u00f3n, altern\u00f3 en la tarde el trabajo en el gimnasio y sobre el c\u00e9sped, pero siempre en solitario.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-05T18:06:39+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.249814", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/05/586e7d1946163f095e8b46a5.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "headline": "Calma tras el atentado en Esmirna", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "id": "90272017-01-08T20:14:47.281545", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836521393914.jpg"], "team": "atletico", "comments": "", "commentCount": "0", "articleBody": "Pese a que el Atl\u00e9tico juvenil se jugar\u00e1 el pase a los deiciseisavos de la Youth League en Esmirna, ciudad en la que un atentado con coche bomba dej\u00f3 dos muertos y siete heridos ayer, en la entidad rojiblanca se mantiene la hoja de ruta prevista a la espera del devenir que tomen los acontecimientos en el pr\u00f3ximo mes. Los jugadores de Manolo Cano no se medir\u00e1n al Altinordu hasta el pr\u00f3ximo 8 de febrero, con lo que la preocupaci\u00f3n no se ha llegado a instalar en el seno del club del Manzanares.De hecho, los responsables de la planificaci\u00f3n del viaje llevan trabajando en su organizaci\u00f3n desde hace varias semanas, habi\u00e9ndose desplazado incluso hasta la ciudad para determinar el hotel de concentraci\u00f3n, los campos de entrenamiento y cerrar todos los detalles. Una misi\u00f3n que a\u00fan no hab\u00eda concluido, pero que salvo que la situaci\u00f3n se tornara insostenible y las autoridades espa\u00f1olas o turcas lo desaconsejaran por motivos de seguridad, proseguir\u00e1 con normalidad.En este sentido, el Hilton Garden Inn Bayrakli, uno de los alojamientos que cuenta con m\u00e1s visos para acabar acogiendo a la expedici\u00f3n rojiblanca, est\u00e1 situado a algo m\u00e1s de seis kil\u00f3metros del Palacio de Justicia, objetivo de los terroristas ayer, con lo que tampoco aparece como uno de los puntos m\u00e1s conflictivos de la ciudad.No ser\u00e1 la primera vez que el Atl\u00e9tico tendr\u00e1 que mantenerse vigilante y expectante a lo que ocurra en Turqu\u00eda antes de un partido, ya que el pasado verano ocurri\u00f3 una situaci\u00f3n parecida. El primer equipo hab\u00eda concertado un amistoso contra el Galatasaray para el 6 de agosto, pero finalmente tuvo que cancelarlo con motivo del golpe de estado que se hab\u00eda producido en Estanbul d\u00edas antes, con lo que acab\u00f3 desplaz\u00e1ndose a Italia para medirse al Crotone.El primer equipo del Atl\u00e9tico ya jug\u00f3 en Esmirna, Izmir en turco, en agosto de 2014. Los de Simeone, que acababan de concluir la gira veraniega por San Francisco y M\u00e9xico, se desplazaron a la ciudad turca para jugar un encuentro amistoso ante el Galatasaray. Pese a los cientos de kil\u00f3metros que separan Estambul de Esmirna, m\u00e1s de 30.000 aficionados del Galata se acercaron a la ciudad para ver el encuentro entre ambos conjuntos. Y, en especial, para seguir las evoluciones de Arda Turan.El turco, una de las estrellas rojiblancas en ese momento, es la gran referencia de un pa\u00eds que se volc\u00f3 con la visita de los delVicente Calder\u00f3n. Y todos se volvieron locos con \u00e9l.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-06T09:33:14+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.281545", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586ebc46268e3e14488b464c.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "headline": "\"Habr\u00e1 futbolista para las dos \u00e1reas\"", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "id": "62922017-01-08T20:14:47.323327", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836457443241.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/077/medium_1077102.png - danielmalvin - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199930.png - isaiasbermudezromero - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ito_27 - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/077/medium_1077102.png - danielmalvin - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199930.png - isaiasbermudezromero - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ito_27 - #1", "commentCount": "8", "articleBody": "\"Perd\u00edamos 1-0 contra Central Espa\u00f1ol, lo saqu\u00e9 en la segunda parte y empat\u00f3 con un cabezazo tras el saque de una falta, pero se lo anularon\". El relato del d\u00eda que Juan Ram\u00f3n Carrasco le hizo debutar como profesional a sus 17 a\u00f1os supone la primera muestra de que Gim\u00e9nez nunca ha sido de perder el tiempo.\"Su carrera ha sido vertiginosa, pero todav\u00eda no ha tocado techo\", comenta el que fuera su padrino en Danubio cinco meses antes de que lo firmara el Atl\u00e9tico. Lo que ya empieza a dudar es si la cima la alcanzar\u00e1 como central o mediocentro. \"Si se adapta tendremos jugador f\u00edsicamente m\u00e1s cerca de las dos \u00e1reas\", indica sobre la nueva demarcaci\u00f3n en la que lo est\u00e1 probando Simeone.La primera vez que lo hizo, en el partido de vuelta de la sentenciada eliminatoria copera frente al Guijuelo, son\u00f3 a experimento de cara a un hipot\u00e9tico futuro. La repetici\u00f3n en el amistoso de Arabia contra el Al Ittihad refrend\u00f3 que era una idea que rondaba seriamente por la cabeza del Cholo. Hasta que el pasado martes, ya en una cita oficial, se confirm\u00f3 que la metamorfosis de Gim\u00e9nez iba en serio.Ayer, el t\u00e9cnico argentino insisti\u00f3 en su prop\u00f3sito colocando al uruguayo como pivote de contenci\u00f3n, entre la defensa y el centro del campo, en la prueba llevada a cabo dos d\u00edas antes de medirse al Eibar.El mentor de Gim\u00e9nez entiende que Josema re\u00fane todas las condiciones para adaptarse al oficio: \"T\u00e9cnicamente es bueno, tiene una gran zancada, te saca medio cuerpo en el juego a\u00e9reo y domina el pase. La \u00fanica duda que me surge es que el recorrido de un volante no es el mismo que el de un central, pero en cuanto se adapte a tener ox\u00edgeno para cubrir esa distancia, no tendr\u00e1 ning\u00fan problema\".A Carrasco le despierta mucho menos recelo la capacidad de su pupilo para volver a cambiar el chip, ahora sobre el verde, en tiempo r\u00e9cord: \"No tengo duda de que El Cholo trabajar\u00e1 para que tenga m\u00e1s rapidez a la hora de jugar el bal\u00f3n y de que Gim\u00e9nez lo conseguir\u00e1 en el corto plazo\". El exentrenador de Gim\u00e9nez avala la prueba de Simeone. \"Es polifuncional, tiene personalidad, voz de mando pese a su juventud, marca presencia, no s\u00f3lo f\u00edsica... Y mira God\u00edn, era un 9 en Cerro. Suele suceder que de chaval te pongan en diferentes puestos\", explica respecto a la \u00faltima vez que el charr\u00faa hab\u00eda actuado como mediocentro.Carrasco se inclina por dar rienda suelta al esp\u00edritu libre de Gim\u00e9nez. \"Es como cuando Piqu\u00e9 se va hacia arriba cuando el resultado no va bien\", zanja.Carrasco no s\u00f3lo es una voz autorizada para avalar a Gim\u00e9nez por haberle dado la alternativa, sino tambi\u00e9n por su paso por la Liga en la campa\u00f1a 86-87. Fue en las filas de un C\u00e1diz al que lleg\u00f3 con 30 a\u00f1os, disputando 10 partidos y firmando dos goles. Previamente, el delantero hab\u00eda ganado el t\u00edtulo dom\u00e9stico en su pa\u00eds con Nacional y tres con River Plate en Argentina. Incluso levantar\u00eda el de Venezuela, con el Sport Mar\u00edtimo, siete a\u00f1os despu\u00e9s. Tambi\u00e9n jug\u00f3 en M\u00e9xico y Brasil. Como t\u00e9cnico conquist\u00f3 el t\u00edtulo con Nacional despu\u00e9s de dirigir a la selecci\u00f3n charr\u00faa.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-06T09:46:06+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.323327", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586ea424e5fdeacd518b45f3.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Simeone: \"El desaf\u00edo es volver a la regularidad, pero sin alejarnos del partido a partido\"", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "id": "81462017-01-08T20:14:47.364769", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_r76ylt6s/width/660/cache_st/20170106181920/type/2/bgcolor/000000/0_r76ylt6s.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bora-bora - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #18 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #17 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217856.png - rogeriocicilini7 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bora-bora - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/379/medium_5379744.png - samkanchelskis - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #18 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #17 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/217/medium_6217856.png - rogeriocicilini7 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bora-bora - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/379/medium_5379744.png - samkanchelskis - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #9", "commentCount": "18", "articleBody": "Diego Pablo Simeone compareci\u00f3 en rueda de prensa antes del duelo ante el Eibar. \"Hab\u00eda jugado de joven, aunque lo sigue siendo, y ya ha tenido minutos en Copa, en Arabia... Es una opci\u00f3n m\u00e1s para arrancar el partido o cerrarlo en alguna ocasi\u00f3n\". \"Tengo un pensamiento para los equipos que tienen claro a qu\u00e9 juegan, su entrenador est\u00e1 trabajando sumamente bien y tiene un equipo que tiene claro qu\u00e9 es lo que les acerca a su mejor versi\u00f3n: son intensos, tienen buen juego por banda, ocupan los dos \u00e1reas con mucha gente, juegan muy bien la segunda pelota y tienen una agresividad muy buena en los arranques. Tendremeos que llevar el partido a donde creamos que puede ser mejor\". \"No soy de pedir, sino de agradecer lo que viene y lo que puedan dar los jugadores\". \"La ilusi\u00f3n es volver al amateurismo, volver a jugar en la calle, que una pelota rueda y los ojos se te transformen, y no mirar qui\u00e9n est\u00e1 viendote o qui\u00e9n te dirige, sino solo jugar al f\u00fatbol. Uno cuando es joven juega para divertirse, cuando empieza a ser profesional comienza a competir y luego cuando es profesional ya tiene unas situaciones m\u00e1s concretas. La ilusi\u00f3n tiene que volverte a aquel ni\u00f1o joven que fuiste cuando arrancaste en el amateurismo\". \"Me encanta c\u00f3mo se inventan las cosas, a partir de un gesto, ya generaliz\u00e1is. Hab\u00eda estado jugando con mi hijo y solo estaba diciendo que hab\u00eda ganado yo. Intrerpretaron lo otro, que tampoco es malo para la gente\". \"Me importar\u00eda seguir viendo el crecimiento dentro del partido. Entrenarse bien te acerca, en Arabia jugamos con entusiasmo y nos dej\u00f3 cosas buenas y en Las Palmas jugamos como equipo, que es lo que nos hace sentir bien jugando y ojal\u00e1 ma\u00f1ana podamos repetir esa situaci\u00f3n\". \"No me preocupa su sequ\u00eda, tampoco la de Fernando ni la de Griezmann. Tienen el gol dentro y llegar\u00e1n a \u00e9l. A m\u00e1s situaciones y m\u00e1s soltura del equipo, m\u00e1s cerca estar\u00e1n\". \"En el trimestre \u00faltimo la irregularidad nos alej\u00f3 de lo que siempre hemos sido. No es f\u00e1cil porque los dem\u00e1s compiten mejor, pero es un desaf\u00edo que tenemos a partir de ahora, equilibrar esas sensaciones, pero sin alejarnos de lo que nos hizo creer en lo que hacemos, que es el partido a partido\". \"Fernando hab\u00eda tenido una lesi\u00f3n y por eso estuvo fuera del equipo. Es importante como todos sabemos y si le toca jugar de inicio ojal\u00e1 que lo haga bien\". \"Lo m\u00e1s importante es tener la cabeza hacia el primer d\u00eda que enfrent\u00e1bamos al M\u00e1laga. Si como cuerpo t\u00e9cnico logramos mantener la cabeza con la misma ilusi\u00f3n, energ\u00eda y fortaleza para transmitir todo lo que el equipo ha mostrado gracias a los futbolistas estos cinco a\u00f1os, el camino ser\u00e1 bueno\".", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_r76ylt6s"], "datePublished": "2017-01-06T14:37:02+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.364769", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586f9ce2e5fdea8a558b45fc.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Carrasco sigue de baja", "author": "EFE", "id": "56012017-01-08T20:14:47.406819", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837112082584.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_er2gnb88/width/660/cache_st/20170106154405/type/2/bgcolor/000000/0_er2gnb88.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - raul832666 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - raul832666 - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - f9t9 - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #1", "commentCount": "7", "articleBody": "El belga Yannick Carrasco, extremo del Atl\u00e9tico de Madrid, ser\u00e1 baja por lesi\u00f3n por segundo partido consecutivo en la visita de este s\u00e1bado a Eibar, en la que el argentino Diego Simeone repite la convocatoria del pasado martes contra Las Palmas, incluido el jugador del filial Juan Moreno.Sin el extremo belga, Jan Oblak, Tiago Mendes y Augusto Fern\u00e1ndez, los cuatro fuera del encuentro por lesi\u00f3n, ni Thomas Partey, con su selecci\u00f3n para la Copa \u00c1frica, ni Alessio Cerci, que sigue su plan espec\u00edfico para ponerse a punto tras su reaparici\u00f3n ante el Guijuelo, Juan Moreno completa de nuevo la lista en Ipur\u00faa.Adem\u00e1s del canterano, Simeone ha citado a otros 17 jugadores: los porteros Miguel \u00c1ngel Moy\u00e1 y Andr\u00e9 Moreira; los defensas Sime Vrsaljko, Stefan Savic, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gim\u00e9nez, Diego God\u00edn, Lucas Hern\u00e1ndez y Filipe Luis; los medios Juanfran Torres, Gabi Fern\u00e1ndez, Sa\u00fal \u00d1\u00edguez, Nico Gait\u00e1n y Koke Resurrecci\u00f3n; y los delanteros Kevin Gameiro, Antoine Griezmann, Fernando Torres y \u00c1ngel Correa.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_er2gnb88"], "datePublished": "2017-01-06T15:00:52+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.406819", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586fa308e5fdea5d508b4605.html"},
{"keywords": [], "headline": "40 segundos, 40 toques... y golazo", "author": "Alberto R. Barbero", "id": "18222017-01-08T20:14:47.475966", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/multimedia/graficos/futbol/2017/cuarenta-toques-atletico/desktop.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_kw6guszw/width/660/cache_st/20170105112202/type/2/bgcolor/000000/0_kw6guszw.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/247/medium_4247231.png - guililla92 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kxip - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #16 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #15 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590197.png - planetatletico - #13 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/247/medium_4247231.png - guililla92 - #12 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/826/medium_5826851.png - Affe-UDLPA - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mmmmmedi - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - titototi - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kxip - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #16 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #15 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590197.png - planetatletico - #13 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/247/medium_4247231.png - guililla92 - #12 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/826/medium_5826851.png - Affe-UDLPA - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mmmmmedi - #10", "commentCount": "17", "articleBody": "La jugada en cuesti\u00f3n se inicia con una p\u00e9rdida de Jonathan Viera por la izquierda del ataque de Las Palmas. La pelota llega a Savic, que la controla sin problema para ced\u00e9rsela a Juanfran. 40 segundos despu\u00e9s, y sin que haya mediado toque alguno por parte de la escuadra amarilla, Griezmann la aloja en la porter\u00eda con un cabezazo. Entre el toque del montenegrino y el del franc\u00e9s se cuentan otros 38, de manera que el n\u00famero total de los mismos coincide con la secuencia temporal del lance.Fue el segundo gol del Atl\u00e9tico en Las Palmas, que, lejos de limitarse al trepidante episodio final -pase largo de Koke, comba de Vrsaljko, dejada de Gameiro y remate de Grizzi-, hab\u00eda dejado antes una paciente elaboraci\u00f3n , del 49:47 al 50:27 en lo que al reloj respecta, para demostrar que, m\u00e1s all\u00e1 de que se caracterice por su presi\u00f3n al rival o de que no rehuya el f\u00fatbol directo cuando hay ocasi\u00f3n de practicarlo, el equipo del Cholo tiene registros tambi\u00e9n en lo que a la posesi\u00f3n respecta: hasta nueve jugadores participan en ese 0-2, todos los que estaban sobre el terreno de juego menos Moy\u00e1 y God\u00edn.La tendencia general fue distinta, eso s\u00ed, porque el Atl\u00e9tico se tuvo que conformar con el 37% de la pelota, mientras Las Palmas l\u00f3gicamente acaparaba el 63% restante. El equipo local, apretado por el resultado, la movi\u00f3 de un lado a otro sin encontrar resquicios para apurar demasiado a Moy\u00e1, que adem\u00e1s se mostr\u00f3 seguro en las ocasiones que fue requerido. M\u00e1s all\u00e1 de la delicatessen de ese segundo gol, el vestuario se queda con esa intensidad defensiva aplicada para someter al equipo de Quique Seti\u00e9n. \"Hemos recuperado la agresividad que hab\u00edamos perdido en los \u00faltimos partidos y vamos mejorando\", asegur\u00f3 Koke tras el choque. \"Hemos recuperado la solidez defensiva que nos faltaba y \u00e9sa es la l\u00ednea a seguir\", a\u00f1adi\u00f3 por su parte Filipe.Regresando a la jugada hay momentos deliciosos -el ca\u00f1o de Gabi a Roque Mesa o el mencionado servicio de Koke- y hay momentos delicados -Filipe salva la pelota cuando est\u00e1 a punto de marcharse por la banda-, pero el Atl\u00e9tico busca hasta que encuentra. El que m\u00e1s toques aporta a los 40 es Koke -12 despu\u00e9s de que la acci\u00f3n pase hasta cinco veces por \u00e9l-, seguido por Gabi -nueve, repartidos en cuatro tramos- y Filipe -siete, pero todos consecutivos para impedir esa p\u00e9rdida y conducir despu\u00e9s hacia el centro-, mientras que hay quien, como Vrsaljko o Gameiro, con una sola aparici\u00f3n resulta decisivo en la jugada.Resuelta con nota la primera cita del a\u00f1o, la plantilla es consciente por un lado de la exigencia que marcar\u00e1 el calendario las pr\u00f3ximas semanas, y por otro del terreno perdido en el campeonato dom\u00e9stico, que marca el gran objetivo de la temporada, de modo que la obsesi\u00f3n pasa por mantener el s\u00e1bado en Eibar la tendencia progresiva observada en la isla. Si llegan con 40 segundos de posesi\u00f3n perfecto, pero en todo caso lo importante ser\u00e1 traducir con goles la mejor\u00eda.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_kw6guszw"], "datePublished": "2017-01-05T11:22:01+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.475966", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/05/586d5079e5fdea2e2a8b4618.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "headline": "Objetivo 7 de 9", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz", "id": "86892017-01-08T20:14:47.638483", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836518982145.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/848/medium_1848802.png - Hasta reventar - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jimmyfloid - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hardstyler - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/848/medium_1848802.png - Hasta reventar - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Kroy - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jimmyfloid - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hardstyler - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/848/medium_1848802.png - Hasta reventar - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Kroy - #2", "commentCount": "7", "articleBody": "El Atl\u00e9tico tiene un objetivo claro de cara a los tres pr\u00f3ximos encuentros: lograr al menos siete puntos de los nueve que hay en juego. Esto implicar\u00eda no poder perder en el encuentro de ma\u00f1ana ante el Eibar, en el Calder\u00f3n ante el Real Betis ni en San Mam\u00e9s ante el Athletic, duelo que se antoja como el m\u00e1s complicado de los que restan antes de completar la primera vuelta. L\u00f3gicamente, los de Simeone intentar\u00e1n el pleno de victorias, pero en el club no se ver\u00eda con malos ojos si se lograran dos victorias y empate. Y es que las cuentas de la entidad del Manzanares pasan por que el equipo termine con, al menos, 35 puntos una vez hayan transcurrido las primeras 19 jornadas del campeonato dom\u00e9stico.Estos resultados podr\u00edan aupar al Atl\u00e9tico a una zona m\u00e1s cercana al gran objetivo del club, que no es otro que acabar en la tercera plaza, pues los equipos que actualmente est\u00e1n por encima de los rojiblancos en la tabla tendr\u00e1n que enfrentarse entre s\u00ed.En esta pr\u00f3xima jornada el Sevilla afrontar\u00e1 la visita a Anoeta, mientras que el Villarreal recibe al Barcelona. Para la jornada 18 ser\u00e1 el Real Madrid el que se medir\u00e1 al conjunto hispalense en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, el conjunto amarillo visitar\u00e1 Riazor y el cuadro txuri urdin viaja a a M\u00e1laga. La primera vuelta se completar\u00e1 con un derbi valenciano entre Villarreal y Valencia, junto con el Osasuna-Sevilla y el Real-Celta. Con estos duelos entre rivales en el horizonte y si se cumplen las previsiones del conjunto rojiblanco para los tres pr\u00f3ximos choques, el Atl\u00e9tico podr\u00eda escalar hasta las ansiadas posiciones que dan acceso a la Liga de Campeones, la gran prioridad rojiblanca. Y es que antes que pelear por el t\u00edtulo de Liga, el gran objetivo de la temporada siempre ha sido y contin\u00faa siendo clasificarse para la pr\u00f3xima Champions. Los de Simeone buscan ser terceros, lo que dar\u00eda el pase directo a la fase de grupos sin tener que pasar por la eliminatoria previa a la que se tiene que someter el cuarto clasificado para acceder a la m\u00e1xima competici\u00f3n continental, que implica adelantar toda la pretemporada. Eso s\u00ed, partido a partido.Pase lo que pase en las tres jornadas que restan, Simeone firmar\u00e1 su peor arranque al frente del Atl\u00e9tico llegado el ecuador del campeonato, muy lejos de los 50 puntos que llevaba cosechados en la temporada 2013-14, la mejor marca hist\u00f3rica no s\u00f3lo del Cholo, sino tambi\u00e9n del club, que acab\u00f3 levantando el trofeo de Liga. Desde que el t\u00e9cnico argentino dirige al Atl\u00e9tico siempre acumulaba m\u00e1s de 40 puntos transcurridas las primeras 19 fechas: 44 en la campa\u00f1a pasada, 41 en la anterior y 44 en la 12-13. En la presente se quedar\u00e1 por debajo de esos n\u00fameros, con un m\u00e1ximo de 37 puntos posibles. ", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-06T09:33:29+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.638483", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/06/586ebb7ee5fdeacf508b4597.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "headline": "Griezmann acaba con una sequ\u00eda en Liga que duraba desde el 2 de octubre", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "id": "22162017-01-08T20:14:47.744796", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_4e9vwxkv/width/660/cache_st/20170107181645/type/2/bgcolor/000000/0_4e9vwxkv.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FT-9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/674/medium_4674121.png - Cap7anE7erno - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #13 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/606/medium_5606921.png - -JosepPedrerol- - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javix99 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javix99 - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - eljala99 - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FT-9 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanvr1997 - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #13 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/606/medium_5606921.png - -JosepPedrerol- - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javix99 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javix99 - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - eljala99 - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FT-9 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanvr1997 - #5", "commentCount": "13", "articleBody": "Si a alguien le ha cambiado la vida la entrada del nuevo a\u00f1o ese no es otro que Griezmann, que vuelve a contar por goles sus apariciones poniendo fin a todas las sequ\u00edas que le ven\u00edan ahogando desde la parte final de 2016. As\u00ed, si en Las Palmas el pasado martes en la Copa acab\u00f3 con la racha de cinco partidos consecutivos sin marcar, en Eibar retom\u00f3 la senda del gol en la Liga que hab\u00eda abandonado el pasado 2 de octubre. Desde que en el minuto 65 de la visita a Mestalla encauzara el 0-2 final -antes, en las postrimer\u00edas del primer tiempo, hab\u00eda errado en un penalti que Diego Alves desbarat\u00f3 con una gran parada- el franc\u00e9s hab\u00eda encadenado nueve encuentros consecutivos sin ver puerta, elevando su mal fario ante el marco contrario a 765 minutos. Sin embargo, ahuyent\u00f3 a los fantasmas a 16 del final -en la primera parte marr\u00f3 un remate de volea y una contra en la que cruz\u00f3 demasiado el bal\u00f3n- tras una asistencia de Gameiro, para detener su r\u00e9cord negativo en 839 minutos.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_4e9vwxkv"], "datePublished": "2017-01-07T18:13:27+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.744796", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/07/587121b246163f4b7b8b45ba.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "200 partidos de Koke, el soporte del Cholo", "author": "I. Su\u00e1rez", "id": "76582017-01-08T20:14:47.820552", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837802642089.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837805911199.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaimeperales777 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/183/medium_4183239.png - ParaisoNaturalAstur - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - misterioso15 - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/183/medium_4183239.png - ParaisoNaturalAstur - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Nopararhastaconquistar - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/841/medium_3841294.png - bjelica92 - #7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/997/medium_997350.png - tintindeo - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/252/medium_3252130.png - unionista80 - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/015/medium_1015266.png - siru - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaimeperales777 - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - misterioso15 - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/183/medium_4183239.png - ParaisoNaturalAstur - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Nopararhastaconquistar - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/262/medium_4262347.png - nosoyjuanpalomo - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/841/medium_3841294.png - bjelica92 - #7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/997/medium_997350.png - tintindeo - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/252/medium_3252130.png - unionista80 - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/015/medium_1015266.png - siru - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaimeperales777 - #1", "commentCount": "9", "articleBody": "El club de los rojiblancos que han lucido la camiseta en al menos 200 partidos ligueros se cierra esta tarde en 35 con la entrada de Koke. Pero el paso del vallecano no es m\u00e1s que otro de tantos en su desaf\u00edo de la historia. A\u00fan le queda la mitad del camino para alcanzar las 401 presencias de Adelardo, pero tiene tiempo por delante. Vaya si lo tiene, pues nadie hab\u00eda llegado tan joven a las dos centenas de partidos.En los albores de sus 25 primaveras -ma\u00f1ana es su cumplea\u00f1os-, Koke alcanza una cifra redonda a la que otras leyendas del Atl\u00e9tico les cost\u00f3 mucho m\u00e1s tiempo llegar. Escudero, que acabar\u00eda su periplo como rojiblanco con 287 encuentros a sus espaldas, era hasta entonces el futbolista que m\u00e1s joven hab\u00eda cumplido los 200. Sin embargo, los 26 a\u00f1os y 68 d\u00edas que ten\u00eda entonces nada tienen que ver con la insultante juventud del actual 6 del Atl\u00e9tico. No hay m\u00e1s que ver la edad de Adelardo a esas alturas para tomar conciencia del prodigio de Koke. El actual presidente de la Fundaci\u00f3n rojiblanca contaba con 28 a\u00f1os y 19 d\u00edas. Tom\u00e1s Re\u00f1ones, que le sigue en el listado de rojiblancos con m\u00e1s presencias (367), ten\u00eda 29 a\u00f1os y 193 d\u00edas, mientras que Aguilera (287) alcanz\u00f3 la doble centena pasados los 30 en 197 d\u00edas.291 presencias acumula Koke con el Atl\u00e9tico entre todas las competicionesLo que empez\u00f3 con 19 testimoniales minutos en la derrota (5-2) frente al Barcelona en el Camp Nou, a las \u00f3rdenes de Abel Resino el 20 de septiembre de 2009, se torna hoy en el santo y se\u00f1a del once de Simeone. Aunque God\u00edn y Juanfran han llegado a ser m\u00e1s utilizados durante la gloriosa \u00e9poca del argentino en el banquillo, Koke es el eje sobre el que se construye el juego del Cholo. Ya sea escorado a cualquiera de las bandas, como mediocentro, mediapunta o donde se precise, cualquier formaci\u00f3n de Simeone se compone del vallecano y diez m\u00e1s. Con la de hoy ser\u00e1n 172 veces, pero se presume que vendr\u00e1n muchas m\u00e1s. Partido a partido, r\u00e9cord a r\u00e9cord y con los 300 oficiales a la vista, pues tras Ipurua s\u00f3lo le restar\u00e1n ocho.", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-07T10:17:28+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:47.820552", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/07/5870af59468aeb681a8b4607.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "headline": "Simeone: \"Dependemos mucho del estado de forma de Griezmann\"", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "id": "74322017-01-08T20:14:48.037983", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9qixapaw/width/660/cache_st/20170107213709/type/2/bgcolor/000000/0_9qixapaw.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_gmdk9a1f/width/660/cache_st/20170107213709/type/2/bgcolor/000000/0_gmdk9a1f.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_4e9vwxkv/width/660/cache_st/20170107213709/type/2/bgcolor/000000/0_4e9vwxkv.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/120/medium_6120096.png - mariodoss22 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/982/medium_3982648.png - rayo23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #30 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/598/medium_2598710.png - Josete.88 - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pusqas - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #25 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #24 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - polesparrago - #22 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/003/medium_3003625.png - Martin73 - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Distrius - #20 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/155/medium_3155838.png - TARANTINO12 - #19 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #30 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/598/medium_2598710.png - Josete.88 - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pusqas - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #25 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/849/medium_3849989.png - Joker_Pain - #24 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - polesparrago - #22 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/003/medium_3003625.png - Martin73 - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Distrius - #20 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/155/medium_3155838.png - TARANTINO12 - #19", "commentCount": "27", "articleBody": "Simeone destac\u00f3 el juego en equipo en sala de prensa: \"S\u00ed, hemos hecho un gran trabajo de equipo nuevamente, fue muy importante, con la intenci\u00f3n de colaborar con lo que el partido ped\u00eda, ante un rival muy fuerte y con gran esp\u00edritu. En el primer tiempo nos cost\u00f3, ellos estuvieron mejor, pero en los segundos 45 redondeamos el partido que ven\u00edamos a buscar\". Gim\u00e9nez: \"Las sensaciones que esperaba, no es f\u00e1cil esa posici\u00f3n y menos en un campo apretado como \u00e9ste. Al descanso le dije que era normal lo que le estaba ocurriendo. En la segunda parte volvimos a jugar como al inicio\". Dependencia de los goles de Griezmann: \"Nosotros dependemos mucho del estado de forma de Griezmann para redondear el trabajo de equipo. Lo mismo de Fernando y Gameiro, pero primero est\u00e1 el trabajo de equipo, sin dejar ni una pelota por competir y la dificultad del primer tiempo, en la que el rival fue por momentos mejor\". Penalti de Vrsaljko: \"Est\u00e1n ustedes para decidir, yo no\". Gol de estrategia: \"Es un paso adelante, est\u00e1bamos hablando de que nos costaba y buscamos una alternativa m\u00e1s, los detalles cuentan mucho en un campo como \u00e9ste\". Entrada de Juanfran: \"Ve\u00eda que Inui estaba bien y Sime ten\u00eda amarilla y en una pelota dividida pod\u00eda llegar una segunda amarilla, no quise tener el riesgo de perder un jugador\".", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_9qixapaw", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_gmdk9a1f", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_4e9vwxkv"], "datePublished": "2017-01-07T18:37:16+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.037983", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/07/5871274646163f55038b45d4.html"},
{"keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol"], "headline": "\"Hemos vuelto a lo que es el Atl\u00e9tico\"", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "id": "27112017-01-08T20:14:48.089945", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/08/14838685813534.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/738/medium_1738817.png - Maestro_Fu_Manchu - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/132/medium_6132790.png - el-cazador - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/738/medium_1738817.png - Maestro_Fu_Manchu - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/132/medium_6132790.png - el-cazador - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/132/medium_6132790.png - el-cazador - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/738/medium_1738817.png - Maestro_Fu_Manchu - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/132/medium_6132790.png - el-cazador - #1", "commentCount": "5", "articleBody": "Si a alguien le ha cambiado la vida la entrada del nuevo a\u00f1o \u00e9se no es otro que Griezmann, que vuelve a contar por goles sus apariciones poniendo fin a todas las sequ\u00edas que le ven\u00edan ahogando desde el tramo final de 2016. As\u00ed, si en Las Palmas el pasado martes en la Copa acab\u00f3 con la racha de cinco partidos consecutivos sin marcar, ayer retom\u00f3 la senda del gol en LaLiga que hab\u00eda abandonado el pasado 2 de octubre.Desde que en el minuto 65 de la visita a Mestalla encauzara el 0-2 final, el franc\u00e9s hab\u00eda encadenado nueve encuentros seguidos sin ver puerta, elevando su mal fario ante el marco contrario hasta los 765 minutos. Sin embargo, ayer ahuyent\u00f3 a los fantasmas a 16 del final -en la primera parte marr\u00f3 un remate de volea y una contra en la que cruz\u00f3 demasiado el bal\u00f3n-, tras una asistencia de Gameiro, para detener su r\u00e9cord negativo en 839 minutos.De este modo, Griezmann vuelve a erigirse en el m\u00e1ximo goleador rojiblanco en el presente curso, condici\u00f3n que compart\u00eda hasta ayer con Carrasco tras los 10 tantos que llevaban anotados. Un desempate que tambi\u00e9n deshizo en el campeonato liguero, pues eleva su cuenta a siete por los seis del belga y de Gameiro.El franc\u00e9s se mostraba satisfecho tras el encuentro por el trabajo realizado por todo el equipo: \"Hemos vuelto a lo que es el Atl\u00e9tico, a defender bien sin encajar gol y a intentar hacer da\u00f1o arriba con las pocas ocasiones que podemos tener\", apunt\u00f3.El galo, cierto es, reconoci\u00f3 que les cost\u00f3 superar al Eibar: \"Fue un partido complicado en un campo dif\u00edcil, pero lo dimos todo. En la primera parte nos cost\u00f3 un poco m\u00e1s, pero en la segunda mejoramos y nos llevamos los tres puntos\".", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-08T10:44:34+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.089945", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/08/587209e2e5fdeaf9078b4595.html"},
{"keywords": ["Antoine Griezmann", "Atl\u00e9tico de Madrid", "SD Eibar", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Griezmann: \"Hemos vuelto a lo que es el Atl\u00e9tico\"", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "id": "37032017-01-08T20:14:48.158248", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14838097848212.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_gmdk9a1f/width/660/cache_st/20170107184030/type/2/bgcolor/000000/0_gmdk9a1f.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_4e9vwxkv/width/660/cache_st/20170107184030/type/2/bgcolor/000000/0_4e9vwxkv.jpg"], "team": "atletico", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/128/medium_2128490.png - pispao - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - l_aabularach00 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/588/medium_2588983.png - vakipoki - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joan55 - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joan55 - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - marram - #17 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/713/medium_5713198.png - rosmila - #16 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/713/medium_5713198.png - rosmila - #15 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/699/medium_1699538.png - ovaboca - #14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/588/medium_2588983.png - vakipoki - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joan55 - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joan55 - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - marram - #17 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/713/medium_5713198.png - rosmila - #16 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/713/medium_5713198.png - rosmila - #15 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/699/medium_1699538.png - ovaboca - #14", "commentCount": "21", "articleBody": "Antoine Griezmann analiz\u00f3 la victoria del Atl\u00e9tico en Ipurua por 0-2 en la que marc\u00f3 por fin en partido de Liga, algo que no suced\u00eda desde el pasado 2 de octubre. Partido dif\u00edcil: \"S\u00ed, era un partido complicado en un campo dif\u00edcil, lo dimos todo. En la primera parte nos cost\u00f3 m\u00e1s, en la segunda mejoramos\".Juego habitual del Atl\u00e9tico: \"Hemos vuelto a lo que es el Atl\u00e9tico, a defender bien sin gol y arriba intentar hacer da\u00f1o con las pocas ocasiones que podemos tener\".Por su parte, el jugador del Eibar, Mauro Dos Santos, tambi\u00e9n coment\u00f3 sus impresiones sobre el encuentro: \"Obviamente, sab\u00edamos que iba a ser duro, sab\u00edamos que cuando nos descuid\u00e1semos la meten dentro, lo dimos todo pero no pudo ser\".Un Eibar atrevido: \"como siempre somos valientes, sab\u00edamos lo que ten\u00edamos enfrente, nos falto un poco de todo y el Atl\u00e9tico es muy fuerte. El resultado es negativo \".Por \u00faltimo, sobre el estado del campo: \"Por suerte sin problemas, hay un poco de hielo pero esta en buen estado\".", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_gmdk9a1f", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_4e9vwxkv"], "datePublished": "2017-01-07T18:24:27+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.158248", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/07/58712443e2704e9c638b4599.html"},
{"keywords": ["Real Madrid"], "headline": "A Dybala le tira el blanco", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "72922017-01-08T20:14:48.253977", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14836615507976.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_v84t7k19/width/660/cache_st/2017010695055/type/2/bgcolor/000000/0_v84t7k19.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - leira_89 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/008/medium_5008681.png - MagmaCF - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/035/medium_6035779.png - chicharrerodelreal - #398 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/732/medium_2732336.png - laimaginacionalpoder - #397 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gijonudo77 - #395 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/836/medium_3836914.png - f69 - #394 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #393 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/601/medium_4601627.png - marasalvatrucha - #392 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TxemaHollow - #391 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/624/medium_3624035.png - waza96 - #390 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanfranciscovf - #389 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/789/medium_1789989.png - dirdaMlaeR10 - #388 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/035/medium_6035779.png - chicharrerodelreal - #398 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/732/medium_2732336.png - laimaginacionalpoder - #397 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gijonudo77 - #395 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/836/medium_3836914.png - f69 - #394 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #393 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/601/medium_4601627.png - marasalvatrucha - #392 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - TxemaHollow - #391 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/624/medium_3624035.png - waza96 - #390 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanfranciscovf - #389 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/789/medium_1789989.png - dirdaMlaeR10 - #388", "commentCount": "333", "articleBody": "Paulo Dybala (23 a\u00f1os) espera al Real Madrid. Muchos equipos se acercan para lograr su fichaje, pero la respuesta es siempre la misma: \"Gracias, pero no\". Y es que el argentino quiere esperar el que se anuncia como pr\u00f3ximo movimiento alrededor de la figura del peque\u00f1o y habilidoso jugador de la Juventus.D\u00edas atr\u00e1s fue el Barcelona, avalado por Messi, el que se acerc\u00f3 para conocer el deseo e intenci\u00f3n del Dybala, pero la negativa respuesta fue la misma a la obtenida por otros clubes. Nada ha cambiado.Lo cierto es que Dybala es de los jugadores que gustan tanto en la zona noble del Santiago Bernab\u00e9u como en la zona t\u00e9cnica. Zidane le quiere y tiene informes de primera mano del rendimiento y del d\u00eda a d\u00eda en el trabajo del argentino. Y son positivos. No le asusta la presi\u00f3n, tal y como demostr\u00f3 en su primer a\u00f1o en el campe\u00f3n italiano, en el que logr\u00f3 19 goles.Intento de renovaci\u00f3nLos dirigentes de la Juve saben que el contrato de cinco a\u00f1os firmado en el verano de 2015 no es suficiente argumento para mantener en sus filas a la joven estrella argentina. Beppe Marotta, director deportivo de la Juve, ya ha dado orden de ampliar el contrato del jugador. El v\u00ednculo termina el 30 de junio de 2020, pero la idea del club turin\u00e9s es ampliarlo una campa\u00f1a m\u00e1s, aumentando considerablemente el dinero que recibe por cada temporada. De hecho la pr\u00f3xima semana han citado al agente del jugador para una reuni\u00f3n con car\u00e1cter de urgencia. Pierpaolo Triulzi, representante de Dybala pese a que algunos medios afirmen que es Gustavo Mascardi, con el que mantiene una buena relaci\u00f3n, tiene la cita concertada en la sede de la Juventus.7 millones como Higua\u00edn Se habla de 7 millones de euros por temporada como el dinero que la entidad turinesa va a poner sobre la mesa para retener al jugador y, sobre todo, para quitarle de la cabeza la idea de cambiar de aires y de vestirse de blanco madridista. Gonzalo Higua\u00edn se mueve en esa barra salarial y es en la que los dirigentes de la Juve quieren colocar a su nueva estrella. En estos momentos y tras los poco m\u00e1s de 100 millones de euros ingresados por la Juve gracias al traspaso de Pogba, no hay urgencia ni necesidad de traspasar a una de sus referencias, pero todo depender\u00e1 de la decisi\u00f3n final del propio Dybala.El Real Madrid sabe de la intenci\u00f3n del argentino de jugar en el Bernab\u00e9u y de hecho es uno de los que m\u00e1s gusta. Tiene pinta de gal\u00e1ctico, tal y como confiesan desde el club. De momento est\u00e1n a la espera de lo que suceda con las inminentes negociaciones que la Juve quiere plantear para ampliar y mejorar su contrato. A partir de la respuesta del jugador el Real Madrid montar\u00e1 la estrategia, pero lo cierto es que muchos ven a Dybala de blanco.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_v84t7k19"], "datePublished": "2017-01-06T09:50:55+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.253977", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/06/586ea7c1268e3e875f8b4627.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Sacchi insiste al Madrid: \"Dybala es el nuevo Messi\"", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "45932017-01-08T20:14:48.306564", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836464426502.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_v84t7k19/width/660/cache_st/2017010695550/type/2/bgcolor/000000/0_v84t7k19.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novotespositivo - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - shoAga05 - #87 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/616/medium_2616888.png - lu2012lu - #86 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #85 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - arquisalomon - #84 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barrowers - #83 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/124/medium_4124089.png - PabloMarmolFC - #82 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - legiaoUrbanaBrasil - #81 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amparodelpozo - #80 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #78 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - shoAga05 - #87 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/616/medium_2616888.png - lu2012lu - #86 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #85 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - arquisalomon - #84 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barrowers - #83 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/124/medium_4124089.png - PabloMarmolFC - #82 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - legiaoUrbanaBrasil - #81 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amparodelpozo - #80 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #78", "commentCount": "73", "articleBody": "Arrigo Sacchi no lleg\u00f3 al Real Madrid en buen momento. Doce meses despu\u00e9s de su llegada decidi\u00f3 regresar a Italia tras el cese de Vanderlei Luxemburgo. Ese a\u00f1o de blanco madridista bast\u00f3 para que el que fuera t\u00e9cnico sintiera una especial atracci\u00f3n por el Real Madrid. Se siente madridista. Poco importa que en su d\u00eda fuera el causante de una de las peores noches europeas del club blanco.Su adi\u00f3s no signific\u00f3 una despedida del Real Madrid. Al contrario. Desde ese momento, la relaci\u00f3n con Florentino P\u00e9rez y con otros dirigentes de la entidad madridista ha crecido. Son habituales las llamadas del que fuera director deportivo del Real Madrid en momentos puntuales. V\u00edsperas de grades partidos, viajes a Italia del club blanco, cualquier momento es bueno para mantener viva la relaci\u00f3n. Pues bien, tres a\u00f1os atr\u00e1s, Arrigo Sacchi empez\u00f3 a hablar a los dirigentes blancos sobre un jugador al que calificaba como \"diferente y que en poco tiempo ser\u00e1 una estrella\". Hablaba de Paulo Dybala, un menudo jugador argentino que con apenas 19 a\u00f1os asombraba en la Serie A vistiendo la camiseta del Palermo.El t\u00e9cnico era rotundo en sus consejos hacia el Real Madrid, club con el que mantiene m\u00e1s v\u00ednculos que con otros equipos italianos en los que ha trabajado. Pues bien, tres a\u00f1os despu\u00e9s, los consejos se repiten y aconsejan al club que preside Florentino P\u00e9rez en intentar el fichaje del \"nuevo Messi\", tal y como califica Sacchi a Paulo Dybala. ", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_v84t7k19"], "datePublished": "2017-01-06T09:55:49+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.306564", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/06/586ea64046163f50208c0084.html"},
{"keywords": ["Zinedine Zidane", "Mundial de Clubes", "Real Madrid", "Supercopa de Europa", "Primera Divisi\u00f3n", "Cristiano Ronaldo", "Sevilla FC"], "headline": "Zidane: \"No hemos ganado nada todav\u00eda\"", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "40282017-01-08T20:14:48.466616", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837286237366.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/778/medium_2778618.png - ricard8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/684/medium_3684469.png - okbakouidri - #122 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/308/medium_4308381.png - sulsul - #121 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/051/medium_5051703.png - chaparro5670 - #120 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/000/medium_6000117.png - Streicher - #119 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/947/medium_5947380.png - kanoutazoo - #118 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lipoveanualexandru - #117 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #116 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rdbraxton24000 - #115 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/588/medium_5588561.png - juaisus - #114 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - samamir - #112 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/684/medium_3684469.png - okbakouidri - #122 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/308/medium_4308381.png - sulsul - #121 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/051/medium_5051703.png - chaparro5670 - #120 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/000/medium_6000117.png - Streicher - #119 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/947/medium_5947380.png - kanoutazoo - #118 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lipoveanualexandru - #117 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #116 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rdbraxton24000 - #115 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/588/medium_5588561.png - juaisus - #114 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - samamir - #112", "commentCount": "104", "articleBody": "Le asusta la euforia que se ha instalado alrededor del equipo acompa\u00f1ados de buen juego, parecen haber llevado el optimismo que vive el madridismo desde su llegado a un estado euf\u00f3rico que por momentos puede asustar. Al menos as\u00ed piensa Zinedine Zidane, que desde la victoria ante el Sevilla ha querido poner freno a ese desmedido momento de alegr\u00eda.El t\u00e9cnico no quiere que sus jugadores se contagien lo m\u00e1s m\u00ednimo y contin\u00faen trabajando con la misma humildad que lo han hecho hasta el momento. \"No hemos ganado nada todav\u00eda\", ha cometido a su plantilla en clara referencia a los objetivos por cumplir de aqu\u00ed a final de temporada. Lo hizo horas despu\u00e9s del triunfo copero.La victoria ante el Sevilla, que coloca al equipo blanco con pie y medio en los cuartos de final de Copa, y la buena trayectoria liguera puede llevar a pensar a m\u00e1s de uno que ya est\u00e1 todo logrado o por lo menos muy cerca de ello. Nada m\u00e1s lejos de la realidad, al menos para el entrenador franc\u00e9s del Real Madrid, que huye de la confianza.Cierto es que el palmar\u00e9s del club blanco se\u00f1ala que en la presente temporada ya se han logrado dos t\u00edtulos (Supercopa de Europa y Mundial de clubes), pero son los menos importante dentro del rango de prioridad de la plantilla, club y afici\u00f3n. Zidane quiere que estos dos logros no confunda el objetivo de la plantilla. Puede sorprender que el t\u00e9cnico sea el primero en no sacar pecho por lo logrado, pero es sincero y sabe que los grandes t\u00edtulos est\u00e1n por llegar y por eso quiere que su plantilla aparque la euforia que especialmente viven los aficionados. Zidane siempre presume del grado de madurez y profesionalidad de la plantilla que dirige y que por ese motivo los discursos y charlas tienen que ser cortitos y al pie, tal y como han sido las dos reuniones mantenidas por el grupo desde la victoria ante el Sevilla. El franc\u00e9s considera que con un recordatorio basta para que sus jugadores redireccionen de nuevo el punto de mira de sus objetivos. Zidane lo record\u00f3 p\u00fablicamente en la previa ante el Granada y por eso insiste a sus jugadores en lo importante que es olvidarse de todo lo que sucede alrededor. \"Lo que me gusta es el trabajo diario, el trabajo que hacemos para preparar bien los partidos. Luego la consecuencia es ganar y batir r\u00e9cords, pero no es lo m\u00e1s importante. Lo que me anima es mejorar d\u00eda tras d\u00eda\".La alineaci\u00f3n del pasado mi\u00e9rcoles sorprendi\u00f3 a todos, pero la ausencia de algunos jugadores como Ronaldo o Benzema obedece a un plan trazado por el cuerpo t\u00e9cnico y que hace referencia a los nueve partidos que puede tener el equipo blanco en este mes de enero. Zidane quiere repartir minutos y que todos tengan la dosis justa de protagonismo.Ronaldo comparti\u00f3 la decisi\u00f3n con el entrenador. El t\u00e9cnico sabe que CR7 debe llegar a tope al tramo final de la temporada y eso pasa por administrar minutos y esfuerzos. Zizou conf\u00eda en su plantilla y sabe que si el portugu\u00e9s en el campo el grupo sabe admitir otro registro diferente en el juego, tal y como qued\u00f3 demostrado ante el Sevilla en Copa. Confianza total", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-07T00:15:23+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.466616", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/586fe792e5fdeab7518b4608.html"},
{"keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid"], "headline": "\"\u00bfZidane? Un buen t\u00edo y un gran entrenador\"", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "89422017-01-08T20:14:48.556145", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836326814527.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/583/medium_5583254.png - pablodeso - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/987/medium_5987313.png - Desde_Marruecos_Con_Amor - #41 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luispardo1234 - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lenigleztorres - #39 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/254/medium_5254781.png - Cephei - #38 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Carmawell - #37 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pubeda81 - #36 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - George_ - #34 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/145/medium_5145207.png - ELBISABUELO - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Oscarovic1914 - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/140/medium_6140856.png - Rampas_Cid - #31 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/987/medium_5987313.png - Desde_Marruecos_Con_Amor - #41 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - luispardo1234 - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lenigleztorres - #39 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/254/medium_5254781.png - Cephei - #38 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Carmawell - #37 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pubeda81 - #36 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - George_ - #34 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/145/medium_5145207.png - ELBISABUELO - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Oscarovic1914 - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/140/medium_6140856.png - Rampas_Cid - #31", "commentCount": "39", "articleBody": "\"Es un buen t\u00edo. Lo ha sido siempre y ahora, adem\u00e1s, es un gran entrenador\", afirman sobre Zinedine Zidane los que le conocen hace d\u00e9cada y media y que primero le conocieron como jugador, despu\u00e9s como ex con inquietudes dentro del f\u00fatbol y ahora como t\u00e9cnico del primer equipo blanco.\"No se lo cree, ni ahora ni cuando era jugador. Tienes unos valores como la lealtad y la amistad por encima de cualquier cosa y los cumple a rajatabla\", sentencian cuando preguntas c\u00f3mo era el Zidane jugador y como es el Zidane entrenador un a\u00f1o despu\u00e9s de su llegada al banquillo blanco y tres t\u00edtulos en su haber. \"No ha cambiado nada\", afirman.Lo cierto es que Zidane se mantiene fiel a su manera de actuar. En lo laboral todo le sonr\u00ede y en lo persona, m\u00e1s todav\u00eda. Feliz en Madrid desde el momento en el que firm\u00f3 contrato en el verano de 2001, su manera de entender la vida y el f\u00fatbol le han llevado a estar muy identificado con el Real Madrid y con la capital de Espa\u00f1a, de la que no se ha movido desde que ese verano lleg\u00f3 para ser presentado como jugador del equipo madridista. Y es que se siente c\u00f3modo en su d\u00eda a d\u00eda, tanto en Valdebebas como en sus ratos libres.Florentino P\u00e9rez consigui\u00f3 su firma en una servilleta en los \u00faltimos d\u00edas del mes de agosto del 2000 y desde ese momento siempre ha querido tenerle cerca, a su lado. Jugador, consejero y entrenador, pero siempre cerca. Intu\u00eda que una vez que dio lo m\u00e1ximo como jugador, repetir\u00eda como entrenador. El gol de Glasgow lo marca cada semana desde el banquillo y lo hace con la naturalidad del primer d\u00eda, la misma que le llev\u00f3 a renunciar a un a\u00f1o de contrato.Ejecutivos del club dudaban durante su etapa en el banquillo del Castilla, pero esa percepci\u00f3n cambi\u00f3 por completo en cuanto se hizo con las riendas del primer equipo. Era otro en el manejo del grupo, se sent\u00eda c\u00f3modo y los jugadores le ve\u00edan como el \u00fanico capaz de sacar al equipo de la situaci\u00f3n que viv\u00eda en ese momento, con Ben\u00edtez reci\u00e9n cesado de sus funciones.Sinceridad. Esa ha sido la clave en el manejo del grupo. No ha prometido nada que no haya cumplido. Ha sido claro con los jugadores. No ha habido ni enga\u00f1os ni falsas promesas. Y eso el grupo lo agradece. Cada jugador ha sabido su rol y el que ha alzado la voz ha sido reprendido por el grupo, por el inter\u00e9s com\u00fan.No ha enga\u00f1ado a nadie desde que es entrenador del primer equipo y de eso ya hace un a\u00f1o y dos d\u00edas. El mejor ejemplo es Mariano, al que le dijo que aceptara alguna de las ofertas en verano y es el primero que se parte la cara por el franc\u00e9s.Ahora su pr\u00f3ximo reto es manejar todo lo que se est\u00e1 diciendo alrededor del equipo. No quiere euforias, pero est\u00e1 tranquilo porque sabe que los pisan el vestuario son los primeros en tener los pies en el suelo, que son profesionales desde que se levantan hasta que se acuestan. Confianza ciega.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-05T19:05:44+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.556145", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/05/586e704522601d285d8b4649.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol", "Zinedine Zidane"], "headline": "Obsesionados con el triplete", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "80312017-01-08T20:14:48.624759", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836457073227.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/388/medium_3388032.png - M-V-P - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jocker cule - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorgejcgalonso - #347 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/699/medium_3699932.png - JOTAERREQUEERRE - #346 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #345 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #344 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #343 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #342 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #341 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #340 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Larealidad - #338 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #337 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorgejcgalonso - #347 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/699/medium_3699932.png - JOTAERREQUEERRE - #346 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #345 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #344 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #343 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #342 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #341 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #340 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Larealidad - #338 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #337", "commentCount": "281", "articleBody": "Trece a\u00f1os despu\u00e9s, el madridismo vuelve a pensar en lograr algo que en su historia ha conseguido hacer. S\u00ed, hablamos de un triplete que no ha sido capaz de escribir en sus casi 115 a\u00f1os de historia. El club lo quiere, los jugadores sue\u00f1an con ello y la afici\u00f3n cree que es posible.La sensaci\u00f3n que transmite el equipo, los 38 partidos consecutivos sin conocer la derrota, los tres t\u00edtulos conseguidos de la mano de un Zidane, que s\u00f3lo ha doblado la rodilla en un par de ocasiones desde que el 4 de enero de 2016 se hiciera cargo de gestionar el banquillo de la primera plantilla madridista, han elevado la estima de una entidad que busca y quiere hacer historia.El Real Madrid quiere vivir ese momento de gloria. No quiere ser menos que los siete equipos que han sido capaces de lograr levantar la Champions, Liga y Copa en una misma temporada. Es algo que est\u00e1 pendiente en la historia de la entidad madridista. No lo han logrado todav\u00eda y eso duele. Con Zidane, Beckham y Figo, en pleno apogeo del Real Madrid gal\u00e1ctico, se habl\u00f3 y mucho del famoso tr\u00e9bol ingl\u00e9s. Los jugadores lo asum\u00edan como algo probable y muy posible debido al potencial que ten\u00eda el club y sus resultados en la primera parte de la temporada. El equipo se vino abajo de la mano de Carlos Queiroz y el escaso fondo de armario que ten\u00eda y la idea del triplete desapareci\u00f3 del ideario blanco.Ahora, trece a\u00f1os despu\u00e9s vuelve a ser posible. Es casi una obsesi\u00f3n, pero la confianza que existe en la plantilla y en el actual cuerpo t\u00e9cnico elevan la quimera a la categor\u00eda de algo posible, real y al alcance de la cabeza de Zidane y de las botas de Sergio Ramos, Ronaldo, Navas, Kroos, Modric y compa\u00f1\u00eda. Hay confianza, que no euforia en ese vestuario y por eso el optimismo ante el reto es todav\u00eda mayor. Los dirigentes del club blanco lo ven posible, cree que hay equipo y t\u00e9cnico para hacer historia.La identidad del Real Madrid es la Champions y ese es el primer y gran objetivo del club a\u00f1o tras a\u00f1o. Quieren ser los primeros en repetir t\u00edtulo con el formato Champions. Los jugadores apuntan a la Liga como prioridad por aquello de que ser\u00eda la quinta temporada sin lograrla, pero lo cierto es que zona noble y vestuario ven posible ganar las dos m\u00e1s el a\u00f1adido de la Copa del Rey.La respuesta de la plantilla y nos referimos a todos los jugadores que la forman est\u00e1 siendo tan positiva que ahora mismo nadie se conforma con un t\u00edtulo. Se sienten con fuerza de hacer historia, aunque siempre con la filosof\u00eda del esfuerzo por bandera.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-06T16:45:47+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.624759", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/06/586ea34c268e3e11598b4617.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Marcelo se exhibe en su d\u00e9cimo aniversario", "author": "David G. Medina", "id": "14622017-01-08T20:14:48.807354", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ewke58ur/width/660/cache_st/20170107153718/type/2/bgcolor/000000/0_ewke58ur.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_aeby6o45/width/660/cache_st/20170107153718/type/2/bgcolor/000000/0_aeby6o45.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837880517168.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/097/medium_2097864.png - nardoman - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - karimbenzema9delmadrid - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jeffvalsin88 - #42 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cranky158 - #41 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - EL_MARKE - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #39 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/994/medium_994561.png - John - #37 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/860/medium_4860020.png - Kartamuerte - #36 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/860/medium_4860020.png - Kartamuerte - #35 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/662/medium_1662389.png - jolurota - #34 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/333/medium_2333438.png - bara_zio - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jeffvalsin88 - #42 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cranky158 - #41 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - EL_MARKE - #40 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Anti-catalan101 - #39 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/994/medium_994561.png - John - #37 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/860/medium_4860020.png - Kartamuerte - #36 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/860/medium_4860020.png - Kartamuerte - #35 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/662/medium_1662389.png - jolurota - #34 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/333/medium_2333438.png - bara_zio - #33", "commentCount": "37", "articleBody": "Hace 10 a\u00f1os debutaba Marcelo en el Real Madrid. El lateral, que lleg\u00f3 al club de Chamart\u00edn con apenas 18 a\u00f1os, se estren\u00f3 en Riazor, donde los blancos cayeron 2-0. Empezaba, de esta manera, una carrera que le ha llevado a ser, en la actualidad, el segundo extranjero con m\u00e1s partidos de la historia del club, con 382 (275 de ellos en Liga, donde suma 20 goles). S\u00f3lo su compatriota Roberto Carlos, al que sustituy\u00f3 como lateral zurdo en el Real Madrid, le supera.El brasile\u00f1o lleg\u00f3 en el mercado invernal de aquella campa\u00f1a (junto a los argentinos Gago e Higua\u00edn) y se ha forjado una carrera brillant\u00edsima. Indiscutible en su puesto casi desde el principio de pisar Madrid, ha sido fundamental en los \u00faltimos t\u00edtulos del equipo de Concha Espina (marc\u00f3 un tanto en la final de Champions ante el Atl\u00e9tico en Lisboa), donde es el segundo capit\u00e1n tras Sergio Ramos, que lleg\u00f3 al club una temporada antes.Precisamente el central de Camas es el \u00fanico futbolista de la actual plantilla que acumula m\u00e1s encuentros y minutos que un Marcelo que hoy, otra vez, ha vuelto a ser de la partida. Como casi siempre en la \u00faltima d\u00e9cada. Y no s\u00f3lo ha sido titular sino que, tambi\u00e9n como casi siempre, uno de los mejores del conjunto blanco. La actuaci\u00f3n del lateral este s\u00e1bado ha levantado al Bernab\u00e9u de sus asientos en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n. Despreocupado de labores defensivas, el brasile\u00f1o se ha marcado una jugada de hemer\u00f3teca en el tanto de Cristiano. Un rival en el suelo y un centro perfecto para completar la fiesta del luso.Un aniversario que termin\u00f3 con una brutal ovaci\u00f3n. Cuando el brasile\u00f1o fue sustituido por Coentrao, el Bernab\u00e9u se puso en pie para despedir a Marcelo.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ewke58ur", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_aeby6o45"], "datePublished": "2017-01-07T09:17:13+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.807354", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/58700af8468aebf2728b458a.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Granada CF", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "James vuelve a la realidad", "author": "Patricia Terroba", "id": "91492017-01-08T20:14:48.859809", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837905798369.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_o7906ra0/width/660/cache_st/20170107153452/type/2/bgcolor/000000/0_o7906ra0.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_e8op6d5l/width/660/cache_st/20170107153452/type/2/bgcolor/000000/0_e8op6d5l.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_acy3bq1p/width/660/cache_st/20170107153452/type/2/bgcolor/000000/0_acy3bq1p.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/975/medium_3975610.png - Nicoco - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - Los-cules-no-tienen-humiltat - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sebassotog95 - #57 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/981/medium_3981633.png - Despedazador - #56 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #55 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622466.png - Soy_Tiburon - #54 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/421/medium_5421542.png - juandacfox - #53 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/263/medium_3263093.png - Pablo_Zizou - #52 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/157/medium_6157749.png - beltranjc - #51 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - maikelf - #49 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #48 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sebassotog95 - #57 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/981/medium_3981633.png - Despedazador - #56 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #55 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622466.png - Soy_Tiburon - #54 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/421/medium_5421542.png - juandacfox - #53 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/263/medium_3263093.png - Pablo_Zizou - #52 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/157/medium_6157749.png - beltranjc - #51 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - maikelf - #49 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #48", "commentCount": "52", "articleBody": "James vuelve al banquillo. El pasado mi\u00e9rcoles, el colombiano deslumbr\u00f3 en el Santiago Bernab\u00e9u ante el Sevilla con una actuaci\u00f3n casi perfecta. Dos goles, su mejor versi\u00f3n y la frase que muchos madridistas quer\u00edan escuchar. \"Me quedo en el Real Madrid\", afirm\u00f3 tras su exhibici\u00f3n copera. Sin embargo, este s\u00e1bado vuelve a la realidad, a su realidad durante esta mitad de temporada; vuelve al banquillo. Empieza el partido ante el Granada desde el banco, como ya ha hecho en 14 choques esta campa\u00f1a.El elegido para sustituir a Lucas V\u00e1zquez ha sido Isco. El malague\u00f1o vuelve a un once inicial, el duod\u00e9cimo esta temporada. La \u00faltima vez que jug\u00f3 de titular Isco fue el 10 de diciembre, en Liga ante el Deportivo. Y es que en Jap\u00f3n, jug\u00f3 s\u00f3lo los \u00faltimos 39 minutos de la final. Y ante el Sevilla en Copa, sali\u00f3 en el 67'. Este s\u00e1bado ante el Granada, Isco no s\u00f3lo ha sido titular, sino que ha firmado un doblete estrenando el marcador para sumar su cuarto gol en esta Liga.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_o7906ra0", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_e8op6d5l", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_acy3bq1p"], "datePublished": "2017-01-07T13:06:04+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.859809", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870d9a2468aeb883d8b45c0.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Karim Benzema"], "headline": "Benzema sigue en racha ante su v\u00edctima favorita", "author": "Patricia Terroba", "id": "61082017-01-08T20:14:48.909059", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_vwyoxp4p/width/660/cache_st/20170107150937/type/2/bgcolor/000000/0_vwyoxp4p.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/301/medium_4301285.png - Alexpalencia - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/618/medium_5618631.png - azotepipero - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #41 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/827/medium_4827376.png - ojodeaguila - #40 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/827/medium_4827376.png - ojodeaguila - #39 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aguilacid481214000 - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/827/medium_4827376.png - ojodeaguila - #37 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/822/medium_4822856.png - Benzemagia - #36 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LaUndecimaEsReal - #35 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #34 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/840/medium_4840606.png - gloriosorgulloso - #33 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #32 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #41 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/827/medium_4827376.png - ojodeaguila - #40 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/827/medium_4827376.png - ojodeaguila - #39 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aguilacid481214000 - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/827/medium_4827376.png - ojodeaguila - #37 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/822/medium_4822856.png - Benzemagia - #36 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LaUndecimaEsReal - #35 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #34 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/840/medium_4840606.png - gloriosorgulloso - #33 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #32", "commentCount": "35", "articleBody": "Karim Benzema sigue en racha ante su v\u00edctima favorita: el Granada. El franc\u00e9s marc\u00f3 a los 20 minutos del encuentro su d\u00e9cimo gol al equipo andaluz, \u00e9ste tras aprovechar un despeje de Ochoa a disparo de Modric. El tanto debi\u00f3 ser anulado por guera de juego, pero Vicandi Garrido concedi\u00f3 el 2-0 para los blancos.El Granada sufre a Benzema desde su llegada al Real Madrid. En su primer enfrentamiento, el 7 de enero de 2012, el delantero se estren\u00f3 ante los rojiblancos con un doblete. Los dos primeros goles de una cuenta que asciende ya hasta las diez dianas.Se midi\u00f3 de nuevo al Granada en la vuelta de Liga y gan\u00f3, aunque no marc\u00f3. Tampoco vio porter\u00eda en la temporada siguiente. Sin embargo, desde la 13-14, los andaluces se han convertido en su v\u00edctima favorita. Siete enfrentamientos y ocho goles, por ahora, ha firmado Karim. El primero de los siete, el 26 de agosto de 2013. El que le dio la victoria (0-1) en Los C\u00e1rmenes al Real Madrid. Y en la vuelta de Liga, volvi\u00f3 a marcar en el 2-0.En la campa\u00f1a 14-15, Benzema firm\u00f3 un gol en la jornada 10 ante el Granada y dos en el 9-1 de los blancos ante los andaluces de la jornada 29. Y en la temporada pasada, el delantero franc\u00e9s vio porter\u00eda en los dos choques de Liga frente a los rojiblancos. Uno en el Santiago Bernab\u00e9u, y otro en Los C\u00e1rmenes. Con el logrado en la ma\u00f1ana de hoy, en total, diez tantos en los once encuentros que ha jugado Karim ante el Granada, ante el equipo al que m\u00e1s goles ha marcado el franc\u00e9s a lo largo de su carrera. ", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_vwyoxp4p"], "datePublished": "2017-01-07T13:31:49+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:48.909059", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870088022601d7e528b45a6.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Karim Benzema", "Cristiano Ronaldo", "Bal\u00f3n de Oro", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "D\u00edas de Oro en el Bernab\u00e9u", "author": "J. I. Garc\u00eda-Ochoa", "id": "32982017-01-08T20:14:49.036829", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837371982381.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rocknroll - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/735/medium_2735800.png - Jose_L - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/612/medium_4612146.png - Andres_R_S - #56 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/612/medium_4612146.png - Andres_R_S - #55 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/612/medium_4612146.png - Andres_R_S - #54 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/972/medium_5972576.png - ZelbraZ - #53 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Graciasmessi10 - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lamadrepoliticadelbiscotto - #48 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Gameover- - #44 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/612/medium_4612146.png - Andres_R_S - #43 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #42 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #37 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/612/medium_4612146.png - Andres_R_S - #56 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/612/medium_4612146.png - Andres_R_S - #55 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/612/medium_4612146.png - Andres_R_S - #54 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/972/medium_5972576.png - ZelbraZ - #53 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Graciasmessi10 - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lamadrepoliticadelbiscotto - #48 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Gameover- - #44 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/612/medium_4612146.png - Andres_R_S - #43 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #42 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #37", "commentCount": "33", "articleBody": "Tras la exhibici\u00f3n del pasado mi\u00e9rcoles ante el Sevilla, y dejar encarrilada la clasificaci\u00f3n para los cuartos de final de la Copa, el Real Madrid vuelve a abrir las puertas del Santiago Bernab\u00e9u para medirse al Granada. Lo har\u00e1 a una hora in\u00e9dita para el equipo blanco, la una de la tarde, y con el objetivo de igualar la racha de 39 partidos sin perder del Barcelona de Luis Enrique. No hay partido en la era Zizou en el que el Madrid no encuentre un aliciente para salir al cien por cien. \"Hay que mantener esta intensidad, estamos disfrutando\", aseguraba ayer el entrenador franc\u00e9s.  Para amarrar el r\u00e9cord y seguir firme en el liderato, Zizou sacar\u00e1 de inicio ante el Granada a dos de sus ca\u00f1ones. Tras descansar ante el Sevilla, vuelven al ataque Cristiano Ronaldo y Karim Benzema, a quienes la reserva ha venido bien para cargar las pilas y salir con un extra de motivaci\u00f3n ante el pen\u00faltimo de la Liga. Aseguran los que les han visto entrenarse esta semana, que el luso y el franc\u00e9s est\u00e1n que muerden, deseando estrenarse en este a\u00f1o 2017. Parece un v\u00edctima propicia el Granada, al que el Madrid se ha medido en 22 enfrentamientos con un balance positivo abrumador: 19 victorias, 2 empates y un s\u00f3lo triunfo del Granada, en Los C\u00e1rmenes en la 12-13. En el Bernab\u00e9u, los andaluces no marcan dos goles desde hace 46 a\u00f1os. El partido volver\u00e1 a tener aroma de fiesta. El Bernab\u00e9u rozar\u00e1 el lleno para recibir en este a\u00f1o nuevo a Cristiano y homenajearle por su cuarto Bal\u00f3n de Oro. Est\u00e1 previsto que el portugu\u00e9s salte al terreno de juego con un premio que para el madridismo ya es como un t\u00edtulo, aunque el propio futbolista se ha encargado de decir que no quiere grandes actos. Lo suyo es seguir mirando al frente y marcar goles. Lleva 16 en 19 partidos esta temporada y se ha marcado como objetivo recuperar cuanto antes el liderato en la clasificaci\u00f3n por el Pichichi. Lleva 10 dianas en Liga, por 12 de Luis Su\u00e1rez y Messi. En el plano deportivo, Zidane no quiso adelantar nada del once, pero se aventuran m\u00e1s cambios adem\u00e1s del ingreso de Ronaldo y Benzema. Keylor Navas volver\u00e1 a la porter\u00eda y Danilo tiene muchas opciones de ocupar el lugar de Carvajal en el lateral derecho. Isco por Kroos es otra de las variantes que maneja el entrenador franc\u00e9s, que ha pedido a sus jugadores m\u00e1s tensi\u00f3n, si cabe, ante el Granada que ante el Sevilla. No olvida Zizou que, no hace mucho, Eibar (1-1) y Deportivo (3-2) lo pusieron muy dif\u00edcil en el Santiago Bernab\u00e9u. El Granada, por su parte, acude al Bernab\u00e9u sin complejos, empujado por la necesidad y con la confianza que insufla Alcaraz a sus huestes, que ya estuvieron cerca de sacar tajada del Camp Nou, en una haza\u00f1a que se diluy\u00f3 por un solitario tanto de Rafinha. El potencial nazar\u00ed se ha visto mermado por las lesiones y la Copa de \u00c1frica, que le han arrebatado al t\u00e9cnico granadino a siete de sus efectivos, lo que obligar\u00e1 a tirar de varios secundarios para medirse al conjunto de Zidane.Las ausencias de Carcela, Saunier y Foulquier son las que m\u00e1s perturban los planes de Alcaraz, que pondr\u00e1 en liza a Vezo, Tito y Tabanou para completar el once nazar\u00ed.Las \u00faltimas visitas del Granada al feudo madridista no son de grato recuerdo para los andaluces, que acumulan cinco derrotas, con un saldo de 20 tantos en contra y s\u00f3lo dos a favor, guarismos que no invitan a so\u00f1ar a lo grande.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-07T09:14:38+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.036829", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/587008b6e2704e88798b4602.html"},
{"keywords": ["Real Madrid"], "headline": "Nacho y Varane levantan un muro", "author": "David G. Medina", "id": "82382017-01-08T20:14:49.070978", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837373049339.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796479.png - ablicas88 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - COROMO - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/390/medium_4390219.png - zitroesp - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796479.png - ablicas88 - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/581/medium_2581945.png - ZinEdiNe-10 - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - COROMO - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/390/medium_4390219.png - zitroesp - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796479.png - ablicas88 - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/581/medium_2581945.png - ZinEdiNe-10 - #1", "commentCount": "6", "articleBody": "Nacho yVarane atraviesan uno de sus mejores momentos en el Real Madrid.Ante el Sevilla, en la ida de octavos de Copa del Rey, volvieron a firmar una actuaci\u00f3n complet\u00edsima y lograron el objetivo de cualquier defensa, dejar la porter\u00eda a cero.No es, en todo caso, la primera vez que lo logran esta temporada.De hecho, con el duelo copero ante los hispalenses son 360 minutos consecutivos en los que el Madrid, con Nacho y Varane en el eje de la zaga, han sido capaces de mantener inmaculada su porter\u00eda.Tanto en la visita al Vicente Calder\u00f3n, donde la actuaci\u00f3n de los dos defensas ray\u00f3 la perfecci\u00f3n anulando a Griezmann y compa\u00f1\u00eda, como en el inicio del Mundial de Clubes ante el Am\u00e9rica mexicano, Nacho yVarane fueron capaces de lograr lo que casi se ha convertido en un hito en el Madrid este curso, dejar la porter\u00eda a cero.Y es que no est\u00e1 siendo una t\u00f3nica habitual esta temporada la de echar el cerrojo a la meta que defienden Keylor, en Liga y Champions, y Casilla, en Copa, acumularon hasta 10 partidos seguidos encajando alguna diana.La racha se rompi\u00f3, precisamente, en un duelo ante el Legan\u00e9s en el que los dos centrales titulares fueron...Nacho y Varane. Desde entonces, no hay encuentro en el que jueguen ambos y el Madrid reciba un tanto.La \u00fanica ocasi\u00f3n en la que, con los dos en el once, el Madrid encaj\u00f3 tantos fue en la visita al Legia en Varsovia. Tres dianas recibieron los de Zidane en, quiz\u00e1, la peor actuaci\u00f3n colectiva del curso.El propio m\u00edster, eso s\u00ed, reconoci\u00f3 luego que la culpa del desastre defensivo no hab\u00eda sido exclusiva de los zagueros y s\u00ed de la intensidad aplicada de todo el equipo.Varane 'adelanta' a PepeTodo lo contado anteriormente sobre el excelente rendimiento de Nacho y Varane adquiere m\u00e1s importancia teniendo en cuenta que la campa\u00f1a arranc\u00f3 con Ramos y Pepe como titulares indiscutibles en el eje de la defensa del Madrid. Con el camero como indiscutible, hoy es baja por sanci\u00f3n aunque todav\u00eda arrastra molestias f\u00edsicas, la realidad de esta temporada es que, estando disponible Pepe en algunos partidos, Varane ha sido titular por delante del luso. Y algunos de ellos, tan importantes como la visita blanca al Camp Nou.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-07T09:16:55+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.070978", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/587008f5e5fdeab7518b4634.html"},
{"keywords": ["Real Madrid"], "headline": "Casemiro se estrena como goleador: s\u00f3lo falta Coentrao", "author": "Hugo Carrasco", "id": "95642017-01-08T20:14:49.189783", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837953806651.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - anrojo1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #20 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - centrum_rvcf - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jotaesedelace - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jor64 - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/973/medium_5973798.png - comeatmebrah7 - #15 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/973/medium_5973798.png - comeatmebrah7 - #14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/265/medium_5265631.png - Messi5balondeoro - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/659/medium_2659584.png - ladecimaa - #12 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/988/medium_4988999.png - PlinioPorcell - #11 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #20 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - centrum_rvcf - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jotaesedelace - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Jor64 - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/973/medium_5973798.png - comeatmebrah7 - #15 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/973/medium_5973798.png - comeatmebrah7 - #14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/265/medium_5265631.png - Messi5balondeoro - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/659/medium_2659584.png - ladecimaa - #12 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/988/medium_4988999.png - PlinioPorcell - #11", "commentCount": "20", "articleBody": "Casemiro hizo el quinto del Madrid en la visita del Granada al Bernab\u00e9u. El brasile\u00f1o remat\u00f3 a gol una falta botada por James que supuso su primer gol esta temporada, convirti\u00e9ndose en el vig\u00e9simo jugador blanco que lo hace esta temporada.Con su tanto, s\u00f3lo Coentrao queda como el \u00fanico jugador de campo de la plantilla que no ha visto puerta a\u00fan en lo que va de campa\u00f1a. Incluso Enzo Zidane, jugador del Castilla, ha marcado con este Madrid, fue ante la cultural, en el Bernab\u00e9u.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-07T14:26:14+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.189783", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870ec70468aeb883d8b45d3.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane"], "headline": "El Madrid de Zidane iguala la racha del Bar\u00e7a de Luis Enrique", "author": "David G. Medina", "id": "97412017-01-08T20:14:49.235825", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837958816253.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_rw45elay/width/660/cache_st/20170107152702/type/2/bgcolor/000000/0_rw45elay.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_pzooq0uh/width/660/cache_st/20170107152702/type/2/bgcolor/000000/0_pzooq0uh.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/125/medium_3125803.png - buho2010 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/440/medium_2440110.png - alexntkn11 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/188/medium_6188734.png - Belano - #599 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ebanista - #597 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #596 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barceta - #594 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - filgood - #593 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/684/medium_3684469.png - okbakouidri - #592 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/170/medium_2170789.png - Andreu_x - #591 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/483/medium_5483079.png - penaltyCRIS - #589 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #588 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/646/medium_3646549.png - javitoclara - #587 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/188/medium_6188734.png - Belano - #599 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ebanista - #597 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #596 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barceta - #594 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - filgood - #593 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/684/medium_3684469.png - okbakouidri - #592 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/170/medium_2170789.png - Andreu_x - #591 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/483/medium_5483079.png - penaltyCRIS - #589 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #588 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/646/medium_3646549.png - javitoclara - #587", "commentCount": "453", "articleBody": "39 partidos. Ocho meses. Ese es el tiempo que lleva sin perder el Real Madrid de Zinedine Zidane. Un mundo, como demuestra el hecho de que la \u00faltima vez que los blancos fueron derrotados, en Wolfsburgo en los cuartos de Champions, fue en abril de 2016. Desde entonces, ni una sola vez han doblado la rodilla. El Granada, en el Bernab\u00e9u, ha sido la \u00faltima v\u00edctima de la apisonadora blanca.Con este triunfo, el Madrid iguala la mejor racha de la historia del f\u00fatbol espa\u00f1ol. S\u00f3lo el Barcelona de Luis Enrique hab\u00eda alcanzado esta cifra. Precisamente fue el equipo de Zidane, en la visita ligera de la temporada 15-16, quien acab\u00f3 con la que hasta hoy hab\u00eda sido la secuencia m\u00e1s importante de partidos invicto de la historia de nuestro f\u00fatbol.Para mejorarla, el Madrid tendr\u00e1 que superar la prueba del Pizju\u00e1n el pr\u00f3ximo jueves. El 3-0 de la ida en los octavos de Copa da tranquilidad a los blancos, que deber\u00e1n al menos empatar para superar al Barcelona de Luis Enrique. De hacerlo, el siguiente reto ser\u00e1 una nueva visita en el coliseo sevillista el pr\u00f3ximo domingo, esta vez ya en Liga y con tres puntos en juego.Sea como fuere, los de ZIzou han empezado 2017 como un tiro. Tras la goleada al Sevilla, gran partido incluido, el Granada ha sido la nueva v\u00edctima de un Madrid que aspira a ganar todos los t\u00edtulos en juego. De momento, en 2016 firm\u00f3 un triplete internacional gracias en buena medida a esos 39 encuentros sin perder. O, lo que es lo mismo, este Real sigue haciendo historia.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_rw45elay", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_pzooq0uh"], "datePublished": "2017-01-07T14:48:01+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.235825", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870eead468aeb0e698b459b.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Isco 'responde' a James con otro doblete", "author": "Hugo Carrasco", "id": "83962017-01-08T20:14:49.304664", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_acy3bq1p/width/660/cache_st/20170107153727/type/2/bgcolor/000000/0_acy3bq1p.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_vnsv2dan/width/660/cache_st/20170107153727/type/2/bgcolor/000000/0_vnsv2dan.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_myqu2zt2/width/660/cache_st/20170107153727/type/2/bgcolor/000000/0_myqu2zt2.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Adolfotes - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ja1MeJuDo - #130 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/912/medium_1912343.png - Neodracko - #129 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ja1MeJuDo - #128 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/442/medium_5442201.png - maclareto - #127 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - latimports - #126 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/780/medium_5780994.png - danielagq - #125 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #124 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/630/medium_5630211.png - Elxepulcre - #123 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/040/medium_1040853.png - Khore - #122 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aquiles141 - #120 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ja1MeJuDo - #130 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/912/medium_1912343.png - Neodracko - #129 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Ja1MeJuDo - #128 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/442/medium_5442201.png - maclareto - #127 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - latimports - #126 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/780/medium_5780994.png - danielagq - #125 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #124 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/630/medium_5630211.png - Elxepulcre - #123 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/040/medium_1040853.png - Khore - #122 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aquiles141 - #120", "commentCount": "110", "articleBody": "Isco abri\u00f3 el marcador en el choque ante el Granada en el minuto 12 cuando, tras una p\u00e9rdida de bal\u00f3n del conjunto nazar\u00ed, se qued\u00f3 solo delante de Ochoa y bati\u00f3 por bajo al meta mexicano. El malague\u00f1o contin\u00faa gan\u00e1ndose la confianza de Zidane, que le devolvi\u00f3 la titularidad despu\u00e9s de cuatro partidos, al no partir de inicio ni en el Mundial de Clubes ni en la ida de Octavos ante el Sevilla. Era el tercer gol de Isco esta temporada, tras los dos que le hizo al Betis en el Villamar\u00edn en la goleada blanca por 1-6.Pero todav\u00eda quedaba m\u00e1s. En el 31', el malague\u00f1o iba a volver a ver porter\u00eda. Tras un pase raso de Modric, Isco empujaba el bal\u00f3n y marcaba el doblete. Dos goles, los mismos que James ante el Sevilla en el partido de Copa.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_acy3bq1p", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_vnsv2dan", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_myqu2zt2"], "datePublished": "2017-01-07T14:38:45+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.304664", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870df41468aeb2f668b4585.html"},
{"keywords": ["Cristiano Ronaldo", "Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Zinedine Zidane"], "headline": "Cristiano Ronaldo ofrece su cuarto Bal\u00f3n de Oro al Bernab\u00e9u", "author": "David G. Medina", "id": "45162017-01-08T20:14:49.355664", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b3i89caq/width/660/cache_st/20170107205715/type/2/bgcolor/000000/0_b3i89caq.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6svki2cv/width/660/cache_st/20170107205715/type/2/bgcolor/000000/0_6svki2cv.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/172/medium_3172575.png - ibantor24 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/717/medium_1717902.png - F.C.B - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - chakal - #235 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/781/medium_3781472.png - espartano4242 - #233 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - quieneseltio - #232 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #231 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joselito198324 - #230 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #227 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - superelemento - #225 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/694/medium_4694617.png - FutPlay - #224 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/277/medium_3277959.png - 11metrospenalda - #222 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/085/medium_4085289.png - a-manita - #221 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - chakal - #235 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/781/medium_3781472.png - espartano4242 - #233 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - quieneseltio - #232 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #231 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - joselito198324 - #230 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #227 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - superelemento - #225 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/694/medium_4694617.png - FutPlay - #224 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/277/medium_3277959.png - 11metrospenalda - #222 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/085/medium_4085289.png - a-manita - #221", "commentCount": "205", "articleBody": "A las 12.50, cuando por la megafon\u00eda anunciaba la alineaci\u00f3n del Granada, operarios del Madrid preparaban sobre el c\u00e9sped del Bernab\u00e9u el lugar (blanco, no pod\u00eda ser de otra manera) en el que, minutos despu\u00e9s, iban a brillar los cuatro Balones de Oro de Cristiano Ronaldo. El luso, ausente ante el Sevilla, se llev\u00f3 su particular ba\u00f1o de oro ante la hinchada que le lleva idolatrando desde 2009.Su nombre fue el m\u00e1s aplaudido por un Bernab\u00e9u que, como es costumbre, se llena en los \u00faltimos minutos antes del partido. Mientras la gente se acomodaba, y la prensa gr\u00e1fica tambi\u00e9n, todo estaba listo, mosaico incluido, para rendir tributo al Real Madrid y... a Cristiano Ronaldo. Y qu\u00e9 mejor manera de hacerlo que con cartulinas de color oro, el favorito del delantero.Acompa\u00f1ado por hist\u00f3ricos ganadores del trofeo en el Madrid como Kopa, Owen, Figo, Ronaldo y el propio Zidane (mandaron mensajes de felicitaci\u00f3n Kak\u00e1 y Cannavaro, ausentes sobre el c\u00e9sped), Cristiano levant\u00f3 al cielo del Bernab\u00e9u un trofeo que en buena medida ha llegado por los tres t\u00edtulos conseguidos por los blancos. Paco Gento, Presidente de Honor, fue el encargado de d\u00e1rselo a un CR7 que lo coloc\u00f3 de forma cari\u00f1osa junto a los tres anteriores.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b3i89caq", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_6svki2cv"], "datePublished": "2017-01-07T14:39:18+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.355664", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870da6e22601d9f538b45e0.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Luka Modric"], "headline": "Carvajal: \"La intenci\u00f3n es llegar a mayo con la posibilidad de luchar por todo\"", "author": "David G. Medina", "id": "56312017-01-08T20:14:49.457239", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837986356058.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - severussnopediary - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/053/medium_3053228.png - realmadridsiempre7 - #10 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/972/medium_3972541.png - SELEGNA50 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javix99 - #7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - severussnopediary - #1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/053/medium_3053228.png - realmadridsiempre7 - #10 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/972/medium_3972541.png - SELEGNA50 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javix99 - #7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/340/medium_5340170.png - Sortofranck408 - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - severussnopediary - #1", "commentCount": "10", "articleBody": "El primero en analizar la victoria del Madrid ante el Granada fue:El croata se mostr\u00f3 feliz tras el triunfo y asegur\u00f3 que \"Hicimos un buen partido, completo, marcamos cinco goles y pudimos marcar m\u00e1s, estamos muy satisfechos de como empezamos el a\u00f1o nuevo\". Adem\u00e1s, a\u00f1adi\u00f3:Mejor momento del curso: \"El nuevo a\u00f1o lo empezamos muy bien, es lo importante, trabajamos bien en estos d\u00edas de antes del Sevilla y eso se nota en el campo\".Presi\u00f3n adelantada: \"El m\u00edster nos pide que presionemos arriba y como estamos bien f\u00edsicamente podemos, tenemos que seguir al mismo ritmo\".Posible bache de enero: \"Tuvimos una semana libre y cuando volvimos hicimos una peque\u00f1a pretemporada, trabajamos fuerte y eso se nota en el campo\".Situaci\u00f3n del equipo: \"Hemos recargado las pilas tras las vacaciones, estamos enchufados, porter\u00eda a cero, cinco goles, estamos muy contentos\".Trabajo tras Navidad: \"El m\u00edster intenta buscar huecos para trabajar siempre que podamos, la intenci\u00f3n es llegar a marzo o abril sin lesiones, y hay que trabajar para ello\".Mejor momento de temporada: \"Estamos en un buen momento pero s\u00f3lo llevamos dos partidos este a\u00f1o, se necesita m\u00e1s margen, ya hablaremos a final. Lo importante es que somos todos uno y llevamos un barco muy bien pilotado\".Frenar la euforia: \"Est\u00e1 claro, desde dentro sabemos que hay que controlarla, nos queda mucho, nos quedan dos partidos muy complicados seguidos, siempre queremos ganar y los aficionados exigen, esperemos estar luchando por todo en mayo.\"Marcelo 10 a\u00f1os: \"Somos cuatro laterales, se nos exige mucho, andar para arriba y abajo los 90 minutos, somos todos un grupo\".Victoria: \"Ha sido un buen resultado para todos, para empezar el nuevo a\u00f1o, estamos bien y en forma, hemos tenido muchas ocasiones y hemos marcado muchos goles\".La clave de este Madrid: \"Trabajamos juntos, fuerte en el entrenamiento, y siempre cada partido estamos al 100% y somos un grupo muy fuerte\".Es caro jugar: \"Est\u00e1 claro, es el mejor equipo y lo importante es que somos un grupo y todos somos importantes\".Situaci\u00f3n personal: \"Estoy al cien por cien y con ganas de disfrutar del f\u00fatbol\".Triplete: \"De momento vamos partido a partido y vamos a continuar como hasta ahora\".Victoria ante el Granada: \"Quer\u00edamos empezar bien el partido, teniendo el bal\u00f3n y apretando arriba como ante el Sevilla. Es importante no encajar goles para todo el equipo, pero tambi\u00e9n para la defensa\".Con Varane: \"Me vino bien el partido del Calder\u00f3n. He jugado mucho con Varane, hacemos las cosas bien. Todos trabajamos para ganar partidos con el Real Madrid\".Racha invictos: \"Las rachas positivas como la actual son buenas si al final ganas un t\u00edtulo, si no lo haces... no vale. \u00bfSentirnos invencibles? Nos sentimos bien, fuertes. Pero sabemos que alg\u00fan d\u00eda perderemos. Pero es verdad que 39 partidos no es nada f\u00e1cil\".Rotaciones: \"Las rotaciones tambi\u00e9n es uno de los factores. Es muy bueno entrar y salir\".D\u00eda libre: \"Nuestro objetivo era ganar hoy. Ma\u00f1ana tenemos d\u00eda libre, tranquilidad, y a por el siguiente rival\".Estado f\u00edsico: \"Pintus y todo el cuerpo t\u00e9cnico est\u00e1n haciendo un gran trabajo en la preparaci\u00f3n f\u00edsico. Est\u00e1 claro que no quer\u00edamos repetir lo que pas\u00f3 hace dos a\u00f1os tras ganar el Mundial de Clubes\".", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-07T14:55:13+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.457239", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870f33b468aeb636d8b45a5.html"},
{"keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Zidane: \"Estamos en el mejor momento desde que soy entrenador\"", "author": "Hugo Carrasco", "id": "88702017-01-08T20:14:49.761532", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_95vurpg6/width/660/cache_st/20170107213346/type/2/bgcolor/000000/0_95vurpg6.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_rw45elay/width/660/cache_st/20170107213346/type/2/bgcolor/000000/0_rw45elay.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b3i89caq/width/660/cache_st/20170107213346/type/2/bgcolor/000000/0_b3i89caq.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837990984640.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/069/medium_6069259.png - rmadjj11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - espabilador93 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/207/medium_6207236.png - antoniomr_ct - #71 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #70 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/928/medium_1928597.png - sfcmarbella - #69 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #68 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - frodor - #67 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - frodor - #66 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - frodor - #65 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - anti_-_cule - #64 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - superelemento - #62 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #61 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/207/medium_6207236.png - antoniomr_ct - #71 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #70 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/928/medium_1928597.png - sfcmarbella - #69 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #68 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - frodor - #67 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - frodor - #66 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - frodor - #65 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - anti_-_cule - #64 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - superelemento - #62 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957812.png - ojsc2008 - #61", "commentCount": "66", "articleBody": "Zidane no se quita la sonrisa de la boca. La espectacular racha de 39 partidos sin perder, una nueva goleada, el buen momento de todos jugadores... Todo es felicidad en el Real Madrid, que atraviesa, seg\u00fan el propio entrenador, su mejor momento del \u00faltimo a\u00f1o. Goleada ante el Granada: \"Estamos contentos otra vez por el partido que hicimos. Estuvimos muy serios en el inicio, respetando al rival. Cuando empiezas el partido as\u00ed, marcando goles, siempre es m\u00e1s f\u00e1cil, sobre todo ante equipos que se cierran bien atr\u00e1s. Estoy muy contento por la seriedad de todos mis jugadores\". El momento del Real Madrid: \"Es nuestro mejor momento desde que soy entrenador. Cada partido que sumamos es una alegr\u00eda para todos, para nosotros, el cuerpo t\u00e9cnico, y para la afici\u00f3n... Pero los m\u00e1s importantes aqu\u00ed son los jugadores, que con su trabajo hacen que esto sea posible. Ahora tenemos tres o cuatro d\u00edas para descansar y preparar bien un partido dif\u00edcil, la vuelta de la Copa\"La racha de 39 partidos: \"Estamos contentos con la racha, claro, no nos vamos a poner descontentos. Son los resultados que queremos. Queremos sumar en cada partido y no es f\u00e1cil. Pero nosotros vamos a por todos los partidos y ah\u00ed estamos. La racha es la consecuencia del trabajo bien hecho, pero esto no nos importa. Nos importa el d\u00eda a d\u00eda, que los jugadores est\u00e9n bien f\u00edsicamente... Los jugadores hacen un trabajo tremendo en cada partido, salen concentrados...\"El estado f\u00edsico de Isco: \"Isco tiene un golpe fuerte, un bocadillo\".Momento del Bal\u00f3n de Oro: \"Me alegro por Cristiano porque es un premio muy merecido. Los que est\u00e1bamos alrededor no tenemos cuatro, tenemos uno o dos. Estoy contento por \u00e9l, se lo merece y siempre es un poco raro hacer esto antes de un partido pero es as\u00ed y al final sali\u00f3 todo bien\".Madrid de los Gal\u00e1cticos y el de ahora: \"No me gusta comparar, nuestro equipo era muy bueno y hoy es igual, siempre ha sido as\u00ed. El Madrid siempre ha tenido a los mejores, lo \u00fanico que hay que hacer es demostrarlo y hoy lo estamos demostrando\".Presi\u00f3n alta y adelantada: \"Es m\u00e1s del trabajo hecho en la semana que hemos tenido tras las vacaciones, trabajando bien y fuerte. Hay que demostrarlo siempre y con una semana de mini pretemporada nos ha venido bien para empezar el a\u00f1o de esta manera. Ahora hay que seguir demostr\u00e1ndolo\".Puerta a cero: \"Es muy importante, no s\u00f3lo para el portero, sino para todos, porque todos trabajamos. Lo estamos haciendo bien y adem\u00e1s es muy bueno cuando dejas la porter\u00eda a cero, porque con los partidos que tenemos, como por ejemplo contra el Sevilla, es muy importante. En Liga no tanto, pero si podemos seguir as\u00ed mucho mejor\".Rotaciones: \"Cuando tienes un grupo de 24 pienso que vamos a ganar todos junto. Luego pueden hacer la diferencia uno o dos, pero vamos a ganar todos. Cuando entrenas todos los d\u00edas, vas a tener la oportunidad de jugar. Cuando en mi \u00e9poca \u00e9ramos 13 jugadores era distinto, ahora puedo rotar, cambiar, que todos se sientan importantes, como tengo muy buenos jugadores no se nota mucho cambio\".", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_95vurpg6", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_rw45elay", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b3i89caq"], "datePublished": "2017-01-07T15:40:10+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.761532", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870fa6022601d6e4a8b45ec.html"},
{"keywords": ["Real Madrid"], "headline": "Marcelo: \"\u00bfDiez a\u00f1os m\u00e1s en el Madrid? Lo intentar\u00e9\"", "author": "David G. Medina", "id": "7542017-01-08T20:14:49.794265", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_031lyu2s/width/660/cache_st/20170107193954/type/2/bgcolor/000000/0_031lyu2s.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ewke58ur/width/660/cache_st/20170107193954/type/2/bgcolor/000000/0_ewke58ur.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6svki2cv/width/660/cache_st/20170107193954/type/2/bgcolor/000000/0_6svki2cv.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218001.png - CerebroXavi - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jkc_1976 - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218001.png - CerebroXavi - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jkc_1976 - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/916/medium_5916671.png - diegofergut - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/218/medium_6218001.png - CerebroXavi - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #1", "commentCount": "4", "articleBody": "Marcelo habl\u00f3 tras la victoria ante el Granada, el mismo d\u00eda en el que cumple una d\u00e9cada desde su debut con el Real Madrid. \"No me esperaba llegar hasta donde estoy, ten\u00eda 18 a\u00f1os y estaba muy asustado porque ten\u00eda mucha presi\u00f3n de representar a mi pa\u00eds. \u00bfDiez a\u00f1os m\u00e1s aqu\u00ed? Lo intentar\u00e9\", reconoc\u00eda el brasile\u00f1o. \"S\u00f3lo pienso en dar el cien por cien en cada entrenamiento y cada partido\", a\u00f1ad\u00eda adem\u00e1s el carioca.El mismo que agradec\u00eda a jugadores como Cannavaro, Pepe o Roberto Carlos su ayuda: \"Sin su apoyo no hubiese llegado hasta aqu\u00ed\". De su antecesor, Roberto Carlos, s\u00f3lo tuvo buenas palabras en este d\u00eda tan importante para el lateral: \"Superarle es imposible. Es el mejor y siempre ser\u00e1 el mejor, s\u00f3lo estar con \u00e9l ya es un honor y un premio para mi\".Sobre el estado f\u00edsico del equipo, Marcelo asegur\u00f3 que es culpa de Pintus: \"Ha sido \u00e9l, en la pretemporada y en este par\u00f3n, el que nos ha hecho estar tan bien f\u00edsicamente y gracias a \u00e9l podemos competir as\u00ed\". Y sobre el momento actual del Madrid, reconoce que \"es uno de los mejores de los \u00faltimos a\u00f1os pero tambi\u00e9n he jugado con otros jugadores muy buenos en el equipo. He jugado con otros jugadores y es dif\u00edcil comparar con otros Madrid. Hemos ganado la D\u00e9cima... Estamos bien, pero hemos jugado tambi\u00e9n con otros grandes jugadores\".", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_031lyu2s", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ewke58ur", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_6svki2cv"], "datePublished": "2017-01-07T15:51:10+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.794265", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870ffc6e5fdea83578b4654.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Ronaldo Nazario: \"Espero que el Madrid gane el triplete\"", "author": "Daniel L\u00f3pez Peinado", "id": "50532017-01-08T20:14:49.839323", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14838003767366.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b3i89caq/width/660/cache_st/20170107182601/type/2/bgcolor/000000/0_b3i89caq.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_rw45elay/width/660/cache_st/20170107182601/type/2/bgcolor/000000/0_rw45elay.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pirata-Roberts - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/205/medium_6205191.png - Carvacrack - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/928/medium_1928597.png - sfcmarbella - #51 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aj_07ortiz - #50 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/189/medium_6189367.png - pacofranco95 - #47 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/463/medium_4463461.png - tincho2212 - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #43 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/330/medium_5330090.png - jorgeluis176 - #42 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/698/medium_2698667.png - dennisr - #41 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - haquer85 - #40 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/776/medium_5776853.png - cvfreddy - #38 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/631/medium_2631919.png - Alexmadridista89 - #37 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/928/medium_1928597.png - sfcmarbella - #51 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aj_07ortiz - #50 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/189/medium_6189367.png - pacofranco95 - #47 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/463/medium_4463461.png - tincho2212 - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #43 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/330/medium_5330090.png - jorgeluis176 - #42 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/698/medium_2698667.png - dennisr - #41 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - haquer85 - #40 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/776/medium_5776853.png - cvfreddy - #38 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/631/medium_2631919.png - Alexmadridista89 - #37", "commentCount": "40", "articleBody": "Ronaldo Nazario estuvo sobre el c\u00e9sped del Santiago Bernab\u00e9u acompa\u00f1ando a Cristiano Ronaldo durante el ofrecimiento que hizo el luso a la afici\u00f3n de su cuarto Bal\u00f3n de Oro. En declaraciones a Bein Sports, el brasile\u00f1o se mostr\u00f3 feliz por participar en el homenaje y entusiasmado por el buen momento que atraviesa el conjunto blanco. La entrega del Bal\u00f3n Oro: \"Es un honor poder compartir el Bal\u00f3n de Oro con Cristiano Ronaldo. Es un momento muy especial. Con la ambici\u00f3n que tiene, seguro que pelear\u00e1 por ganar el quinto\".El partido del Real Madrid: \"El partido del Madrid ha sido espectacular. Muy seguro en defensa, buena presi\u00f3n arriba y un equipo muy compacto\".Pron\u00f3stico para esta temporada: \"El Madrid tiene que pelear por todos los t\u00edtulos. Zidane est\u00e1 gestionando bien el equipo y los tiene a todos los jugadores motivados. Espero que ganen el triplete\"", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b3i89caq", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_rw45elay"], "datePublished": "2017-01-07T17:14:17+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.839323", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/5870ff7822601d714b8b45fd.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "El Real Madrid copa medio once ideal de la FIFA", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "82372017-01-08T20:14:49.993366", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/08/14838717751039.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/205/medium_6205191.png - Carvacrack - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/778/medium_2778618.png - ricard8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/309/medium_2309426.png - MKL10 - #169 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/167/medium_4167612.png - Atalis - #168 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #167 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/450/medium_3450439.png - Marquishtash - #166 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #165 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #164 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #163 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #162 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #161 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ED_FORCE_ONE - #160 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/309/medium_2309426.png - MKL10 - #169 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/167/medium_4167612.png - Atalis - #168 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #167 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/450/medium_3450439.png - Marquishtash - #166 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #165 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #164 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #163 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #162 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #161 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ED_FORCE_ONE - #160", "commentCount": "152", "articleBody": "Sergio Ramos, Cristiano Ronaldo, Marcelo, Modric y Kroos dan color blanco al once de gala que la FIFA ha elegido como el mejor de 2016 tras los votos emitidos por los futbolistas profesionales de todo el mundo.El Real Madrid domina el once que la FIFA dar\u00e1 a conocer en la gala del pr\u00f3ximo lunes y en la que se coronar\u00e1 al mejor jugador del a\u00f1o con el premio The Best y en el que el favoritismo apunta a Cristiano Ronaldo. En el once de gala de la UEFA aparecieron cuatro jugadores del equipo madridista, repitiendo todos a excepci\u00f3n de Marcelo. En el equipo del organismo europeo la defensa estaba formada por Ramos, Boateng, Piqu\u00e9 y Bonucci.Messi y Griezmann ser\u00e1n los compa\u00f1eros de Ronaldo en la delantera de la FIFA, centr\u00e1ndose las inc\u00f3gnitas en el nombre del portero, de los dos defensas que acompa\u00f1en a Ramos y Marcelo y del tercer centrocampista. Buffon e Iniesta fueron los que completaron el once de la UEFA.En el club blanco no son optimistas con el premio de mejor entrenador, que como el de mejor jugador, son elegidos por los capitanes y seleccionadores de todo el mundo. El favoritismo recae en Claudio Ranieri por su haza\u00f1a con el Leicester.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-08T08:34:27+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:49.993366", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/08/58718b0846163fb66d8b4634.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane", "Cristiano Ronaldo", "Sevilla FC", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "La edad de oro del Real Madrid de Florentino", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "78772017-01-08T20:14:50.059571", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/08/14838328512124.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199392.png - ManuSe1999 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/611/medium_3611261.png - eminem313 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmrodrigue - #285 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vikingomania - #284 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/102/medium_6102750.png - rod2usa - #283 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xaviervives1985000 - #282 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - El_cura_666 - #280 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/884/medium_3884516.png - franjim16 - #279 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gerardoharodesign - #278 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - #277 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/925/medium_4925548.png - preciso - #276 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/183/medium_3183075.png - josesouto - #275 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jmrodrigue - #285 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vikingomania - #284 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/102/medium_6102750.png - rod2usa - #283 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xaviervives1985000 - #282 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - El_cura_666 - #280 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/884/medium_3884516.png - franjim16 - #279 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gerardoharodesign - #278 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - #277 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/925/medium_4925548.png - preciso - #276 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/183/medium_3183075.png - josesouto - #275", "commentCount": "222", "articleBody": "Ba\u00f1ado en oro. As\u00ed es el Real Madrid actual. El instante vivido en la ma\u00f1ana del s\u00e1bado en el c\u00e9sped del Santiago Bernab\u00e9u simboliza a la perfecci\u00f3n el Real Madrid que Florentino P\u00e9rez ha ido dise\u00f1ando con el paso de los a\u00f1os y que parece vivir su esplendor en el arranque de 2017 con Zinedine Zidane al frente. Tan s\u00f3lo faltaron Garteth Bale y David Beckham para que la foto fuera completa. Por un lado todo el oro posible y por el otro ese glamour que tanto viste en el club blanco.Cristiano Ronaldo y Zidane representan a la perfecci\u00f3n el Real Madrid lo que es y c\u00f3mo es el campe\u00f3n del mundo, el actual, ese que parece no encontrar rival en el camino , al menos a d\u00eda 8 de enero. Todo hace indicar que no se repetir\u00e1 lo vivido hace dos a\u00f1os. La plantilla es mejor y la planificaci\u00f3n se ha hecho pensando m\u00e1s en lo deportivo que en otros aspectos. Por si acaso, Ancelotti, desde M\u00fanich, recuerda que eso de los r\u00e9cords pueden quedar en el olvido muy pronto si al final no se llega en las mejores condiciones posibles.Lo cierto es que Florentino P\u00e9rez ha conseguido que el Bernab\u00e9u se ba\u00f1e en oro. Los cuatro Balones de Cristiano Ronaldo ya valen su precio en el dorado elemento, pero ver al lado del portugu\u00e9s a los Ronaldo, Figo, Zidane, Owen, m\u00e1s el a\u00f1adido de Kopa y Gento, eleva la escena a la categor\u00eda de hist\u00f3rica. El presidente del Real Madrid lleg\u00f3 al poder en el 2000 para vivir estos momentos, para estar rodeado de los mejores y la foto es la mejor demostraci\u00f3n de la edad de oro que parece vivir el club blanco.Ese oro no parece deslumbrar ni a los actuales jugadores ni al t\u00e9cnico que los maneja como nadie hab\u00eda conseguido hasta el momento. Todos y cada de los hombres de Zidane saben lo que tienen que hacer y cu\u00e1ndo tienen que hacerlo. No hay dudas. No juega Ronaldo ni Benzema y el equipo firma el mejor f\u00fatbol desde la llegada del franc\u00e9s. Aparecen CR7 y el nueve y el equipo blanco vuelve a ser letal y a mostrar m\u00fasculo y pegada por igual.El d\u00eda en el que el oro brill\u00f3 como nunca en el c\u00e9sped del Bernab\u00e9u para alegr\u00eda de aficionados y presidente, el Real Madrid sum\u00f3 otro partido sin perder, llegando a los 39 de una racha que en pocos d\u00edas pondr\u00e1 a prueba de nuevo y por partida doble el Sevilla de Sampaoli, el mismo que volvi\u00f3 a asombrar ante la Real Sociedad y que nada pudo hacer ante el equipo de Zidane. Y es que el Real Madrid se ha instalado en la felicidad.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-08T10:19:22+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:50.059571", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/08/58717e7de5fdeae20b8b4571.html"},
{"keywords": ["Real Madrid"], "headline": "Ronaldo The Best", "author": "Jose F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "4652017-01-08T20:14:50.148350", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/08/14838735535002.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jb8s1n1b/width/660/cache_st/20170108133553/type/2/bgcolor/000000/0_jb8s1n1b.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/585/medium_3585082.png - PimPam95 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - adri8lazaro - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaime_haro - #1272 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/344/medium_3344646.png - rolora - #1271 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fraulhd - #1270 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bogi3000 - #1269 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #1268 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/450/medium_3450439.png - Marquishtash - #1267 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pedro_quevedoci - #1266 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #1265 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #1264 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/632/medium_3632659.png - shumipt - #1263 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaime_haro - #1272 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/344/medium_3344646.png - rolora - #1271 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fraulhd - #1270 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bogi3000 - #1269 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #1268 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/450/medium_3450439.png - Marquishtash - #1267 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pedro_quevedoci - #1266 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - akita_99 - #1265 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jobaut000 - #1264 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/632/medium_3632659.png - shumipt - #1263", "commentCount": "998", "articleBody": "Cristiano Ronaldo ser\u00e1 coronado ma\u00f1ana lunes por la FIFA como el primer The Best de la historia de la m\u00e1xima organizaci\u00f3n del f\u00fatbol mundial. La entrega, con Gianni Infantino de jefe de ceremonias, tendr\u00e1 lugar a las siete y media de la tarde en Z\u00farich y el madridista tendr\u00e1 el honor de inaugurar la lista del premio creado por la FIFA.La entrega a CR7 ser\u00e1 el colof\u00f3n de la fiesta que vivir\u00e1 el madridismo con la presencia del citado Ronaldo adem\u00e1s de Ramos, Marcelo, Modric y Kroos en el mejor once de la FIFA. Tan solo Zidane se quedar\u00e1 sin el premio a mejor entrenador. Al frente de la expedici\u00f3n se desplazara Florentino P\u00e9rez.Con el premio de ma\u00f1ana, Ronaldo culminar\u00e1 el que ha sido su mejor a\u00f1o tanto a nivel colectivo como individual. Su historial lo adornan durante 2016 Champions, Supercopa de Europa, Mundial de clubes con el Real Madrid, Eurocopa con Portugal.A estos t\u00edtulos colectivos hay que a\u00f1adir tambi\u00e9n las distinciones individuales del mejor jugador de la UEFA, presencia en el mejor once de la citada organizaci\u00f3n, mejor jugador del a\u00f1o para MARCA y La Gazzetta dello Sport, Bal\u00f3n de Oro y presencia en el once ideal elegido por los jugadores de todo el mundo. Adem\u00e1s hay que sumar multitud de premios de diferentes publicaciones. Lo cierto es que el Bernab\u00e9u espera ya para recibir otro premio m\u00e1s de Ronaldo. En esta ocasi\u00f3n Ronaldo recibir\u00e1 el primer The Best de la historia.", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_jb8s1n1b"], "datePublished": "2017-01-08T12:19:57+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:50.148350", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/08/58721d2522601d63388b4676.html"},
{"keywords": ["FC Barcelona", "Copa del Rey"], "headline": "Piqu\u00e9 dice basta: \"Queremos jugar al f\u00fatbol, no a la ruleta\"", "author": "Ramiro Aldunate", "id": "35832017-01-08T20:14:50.759791", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836568908741.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_1hia1nve/width/660/cache_st/20170106183254/type/2/bgcolor/000000/0_1hia1nve.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_k4vjt0hl/width/660/cache_st/20170106183254/type/2/bgcolor/000000/0_k4vjt0hl.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_12bcoq2s/width/660/cache_st/20170106183254/type/2/bgcolor/000000/0_12bcoq2s.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023242.png - Alonso.17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - roesco - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #1296 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - colombianisimoyque - #1295 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/918/medium_3918900.png - Madrid_Football_Club - #1294 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanfranciscovf - #1293 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sabatini - #1291 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - KLM_cely - #1290 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguelaylasoriano - #1289 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/637/medium_3637814.png - MOU_3003 - #1287 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #1286 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/765/medium_1765006.png - cachorrazuri - #1285 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #1296 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - colombianisimoyque - #1295 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/918/medium_3918900.png - Madrid_Football_Club - #1294 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanfranciscovf - #1293 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sabatini - #1291 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - KLM_cely - #1290 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguelaylasoriano - #1289 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/637/medium_3637814.png - MOU_3003 - #1287 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #1286 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/765/medium_1765006.png - cachorrazuri - #1285", "commentCount": "937", "articleBody": "Dejando de lado a los autores de los goles, el protagonista de la noche en San Mam\u00e9s fue David Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n, cuyas decisiones no s\u00f3lo no gustaron a ninguno de los dos equipos, sino que elevaron la tensi\u00f3n en un partido que normalmente ya la trae de f\u00e1brica y necesita poca ayuda para ponerla por las nubes.A pesar de los intentos por parte de los jugadores de no meterse en jardines con sus declaraciones, algunos no pudieron evitar dejarle alg\u00fan recado al \u00e1rbitro. Es el caso de Piqu\u00e9 o de Rakitic. El primero, como siempre, no se mordi\u00f3 la lengua al responder a las preguntas sobre la actuaci\u00f3n de Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n. \"El penalti a Neymar y el que me hacen a m\u00ed son claros. Ya sabemos c\u00f3mo funciona esto\", argument\u00f3 el central del Barcelona. Despu\u00e9s explic\u00f3 a qu\u00e9 se refer\u00eda con esa frase: \"Queremos jugar al f\u00fatbol y no a la ruleta, que es lo que provoca el arbitraje. Lo vimos en el Madrid-Sevilla. Espero que suban el nivel\". Rakitic, por su parte, invit\u00f3 al colegiado a ver la repetici\u00f3n del partido. \"Estoy seguro de que cuando el \u00e1rbitro vea sus decisiones por televisi\u00f3n entender\u00e1 que no fue su mejor noche\", se\u00f1al\u00f3 el croata.Las quejas no fueron s\u00f3lo en zona mixta. El encuentro estuvo trufado de protestas por parte de los dos equipos. Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n no estaba por la labor de aguantar cr\u00edticas y trat\u00f3 de atajarlas desde el principio con tarjetas, pero eso no fren\u00f3 a nadie. En total, el almeriense mostr\u00f3 cinco cartulinas amarillas por protestas. Algunas con un coste elevado, como la primera de Ra\u00fal Garc\u00eda, pues le acab\u00f3 costando la expulsi\u00f3n.Es dif\u00edcil decir qui\u00e9n se sinti\u00f3 m\u00e1s perjudicado por las decisiones arbitrales, pero no el recopilar lo que hizo sentirse agraviado a cada uno. Por parte del Bar\u00e7a, los penaltis a Neymar y Piqu\u00e9 de la primera parte y la expulsi\u00f3n perdonada a Aduriz tras agredir a Umtiti encabezan su lista.Por el Athletic, los vascos todav\u00eda se preguntan c\u00f3mo es posible acabar con nueve un partido que en ning\u00fan caso se podr\u00eda calificar de violento. Las dos amarillas a Iturraspe parecen claras y la segunda a Ra\u00fal Garc\u00eda tambi\u00e9n. En el caso del navarro, debi\u00f3 andarse con m\u00e1s ojo tras ver una tarjeta previamente por protestar.Adem\u00e1s, seguro que los bilba\u00ednos lamentar\u00e1n que los apercibidos Iniesta y Umtiti no vieran la segunda cartulina por sus faltas a Ra\u00fal Garc\u00eda y Etxeita respectivamente. En esa quejas bilba\u00ednas va tambi\u00e9n el \"cag\u00f3n\" que Busquets regal\u00f3 al \u00e1rbitro tras ver la amarilla por protestar el derribo de Etxeita a Neymar al borde del descanso.", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_1hia1nve", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_k4vjt0hl", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_12bcoq2s"], "datePublished": "2017-01-05T23:55:28+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:50.759791", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/05/586eced946163fb76d8b45a3.html"},
{"keywords": ["FC Barcelona", "Athletic de Bilbao"], "headline": "Luis Enrique: \"El Athletic sale con esa presi\u00f3n que te ahoga\"", "author": "Juanma Velasco", "id": "45362017-01-08T20:14:50.799935", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/05/14836560863863.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cagantua - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/951/medium_5951066.png - Otraopiniondemierda - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/748/medium_2748003.png - Peti_Noruega - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/753/medium_2753107.png - loquehayque - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jesusbilbo - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #23 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #22 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/776/medium_4776180.png - jaialaibilbo - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #18 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/596/medium_4596536.png - InMess10nante - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - martiega75 - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/748/medium_2748003.png - Peti_Noruega - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/753/medium_2753107.png - loquehayque - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jesusbilbo - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #23 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #22 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451814.png - _pakko_ - #21 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/776/medium_4776180.png - jaialaibilbo - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergiozizou - #18 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/596/medium_4596536.png - InMess10nante - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - martiega75 - #16", "commentCount": "23", "articleBody": "Consciente de que deber\u00e1n dar la vuelta a la eliminatoria en Barcelona, Luis Enrique resalt\u00f3 la dificultad de jugar en San Mam\u00e9s. Partido: Fue muy intenso, como no pod\u00eda ser de otra manera viendo los rivales que nos hemos enfrentado. La primera parte fue como esper\u00e1bamos porque el Athletic sale con esa presi\u00f3n que te ahoga y te cuesta. Han aprovechado dos aciciones de salida nuestra bal\u00f3n en las que no estuvimos acertados y se pusieron por delante. En la segunda parte sab\u00edamos que iban a estar m\u00e1s cansados, pero no pudo ser. Ha sido un partido como los anteriores en San Mam\u00e9s, de f\u00fatbol de presi\u00f3n y de no dejarte salir desde atr\u00e1s. Era algo que conoc\u00edamos y el Athletic ha sido fiel a su estilo y han aprovechado dos buenas transiciones tras p\u00e9rdida para ponerse por delante\".Resultado: \"Importante el gol marcado fuera de casa, pero ser\u00e1 complicado por el nivel del Athletic y vamos a nuestra casa donde esperamos sacar la eliminatoria adelante\".Sobre sus jugadores: \"Acabamos la primera parte con muchas tarjetas y un poco alterados. Todos vemos las cosas a nuestro favor y es muy dif\u00edcil valorar la labor de los colegiados\".Segunda parte: \"Cambi\u00f3 la t\u00f3nica y nos centramos m\u00e1s en el juego m\u00e1s all\u00e1 de haber jugado ante un rival en inferioridad. \"En la segunda parte el Athletic ha bajado enteros la presi\u00f3n y hemos tenido m\u00e1s tranquilidad, pero la presi\u00f3n frente al Athletic siempre genera problemas. Peor lo importante es marcar un gol m\u00e1s que el rival y en este caso no nos podemos ir contentos porque no ha sido as\u00ed\".", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-05T23:42:13+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:50.799935", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/05/586ecbbf46163fe80d8b4577.html"},
{"keywords": ["FC Barcelona"], "headline": "\u00bfPor qu\u00e9 el Bar\u00e7a regala las primeras partes?", "author": "Luis Fernando Rojo", "id": "8092017-01-08T20:14:51.073353", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14836990137008.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - quemalossomos - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/715/medium_3715865.png - kidkezu - #26 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #25 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/560/medium_3560907.png - Reydelchupito - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #20 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #17 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/715/medium_3715865.png - kidkezu - #26 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #25 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #23 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584998.png - Xx_OzilMaquina_Xx - #22 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/560/medium_3560907.png - Reydelchupito - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #20 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuetos - #17", "commentCount": "25", "articleBody": "El equipo de Luis Enrique no sali\u00f3 c\u00f3mo deb\u00eda. Ya sab\u00edan que el Athletic les presionar\u00eda arriba y no fueron capaces de superar dicha presi\u00f3n. Iniesta y Alba regalaron dos balones que se convirtieron en gol y, en general, el Bar\u00e7a regal\u00f3 la primera parte porque el centro del campo no existi\u00f3 y no fue capaz de conectar con el tridente. En la segunda reaccionaron. No fue un Bar\u00e7a brillante, pero s\u00ed m\u00e1s reconocible y dispuesto a tener el bal\u00f3n en su poder. Lo sorprendente es que jugando tantos minutos contra nueve s\u00f3lo fueran capaces de crear una ocasi\u00f3n clara. Ya era tarde. Siendo Copa, el 2-1 no es mal resultado.Valverde no tiene que demostrar nada a nadie a estas alturas. Es un candidato al banquillo azulgrana, siempre que Luis Enrique renuncie a seguir, por el historial que lleva a sus espaldas y por la idea de f\u00fatbol que tiene que se adapta perfectamente a las exigencias del Camp Nou. Ayer super\u00f3 a su colega en el planteamiento. Sube su cotizaci\u00f3n.El t\u00e9cnico azulgrana fue muy claro en la rueda de prensa previa al partido. Hab\u00eda visto a sus jugadores en un excelente estado de forma a su regreso de las vacaciones, aunque al final se les viera cansados incluso frente a nueve. El domingo el partido de El Madrigal ser\u00e1 muy exigente y el bloque ser\u00e1 el mismo con un par de retoques. La excusa del cansancio no valdr\u00e1.Alinear a Masip en San Mam\u00e9s habr\u00eda sido una imprudencia por parte de Luis Enrique. No era su partido. La presi\u00f3n alta del Athletic le habr\u00eda puesto en numerosos apuros. Una presi\u00f3n innecesaria para un guardameta. Masip es el tercer portero y eso quiere decir que solamente jugar\u00e1 partidos de este nivel cuando no quede otra. El debate semanal ha sido m\u00e1s fruto del romanticismo.Ninguna. Ivan estaba haciendo una gran segunda parte. Le cambia por no tocar a otros.", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-06T11:37:17+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:51.073353", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/06/586f7357e5fdea6a4d8b460c.html"},
{"keywords": ["Real Madrid", "FC Barcelona"], "headline": "Dybala duda entre renovar o salir de la Juve", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "84222017-01-08T20:14:51.281107", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837304493217.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_v84t7k19/width/660/cache_st/2017010791623/type/2/bgcolor/000000/0_v84t7k19.jpg"], "team": "madrid", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/198/medium_6198676.png - dannimarkezz - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/741/medium_2741110.png - labegodelmadrid - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ivanfm - #156 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #155 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #154 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #153 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #152 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/135/medium_6135036.png - CHILENO_FLAITE - #150 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/135/medium_6135036.png - CHILENO_FLAITE - #149 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/601/medium_5601752.png - FCLM10 - #148 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #147 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pab10ampr - #145 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ivanfm - #156 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #155 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #154 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #153 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #152 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/135/medium_6135036.png - CHILENO_FLAITE - #150 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/135/medium_6135036.png - CHILENO_FLAITE - #149 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/601/medium_5601752.png - FCLM10 - #148 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2016 - #147 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pab10ampr - #145", "commentCount": "117", "articleBody": "Paulo Dybala se ha convertido en una de las referencias del mercado. Los grandes clubes europeos pretenden al argentino y la Juve lo sabe. Quieren renovar el contrato del delantero y para ello han cerrado una cita con su agente la pr\u00f3xima semana. De este pr\u00f3ximo encuentro saldr\u00e1 la decisi\u00f3n definitiva respecto al futuro de Dybala y que ser\u00e1 respetada hasta el final por el Real Madrid.Tal y como inform\u00e1bamos ayer, el jugador interesa por el Bernab\u00e9u. Es del gusto de t\u00e9cnicos y dirigentes, pero no mover\u00e1n un dedo hasta que esa reuni\u00f3n entre el agente del jugador, Pierpaolo Triulzi, y el director deportivo del equipo italiano, Beppe Marotta, tenga lugar y se conozca el parecer del argentino.Dybala se debate entre salir el pr\u00f3ximo verano o permanecer una temporada m\u00e1s en la Juve, club que apost\u00f3 fuerte por su fichaje en el verano de 2015, pagando 32 millones de euros y con el que cree que en cierta manera est\u00e1 en deuda.Se repite la historia de Pogba, jugador que renov\u00f3 su contrato en octubre de 2014, sabiendo que a\u00f1o y medio despu\u00e9s iba a forzar por ser traspasado. Los jugadores se sienten c\u00f3modos y agradecidos a la Juve y al trato que les da, pero llega el momento en el que el club turin\u00e9s se les queda peque\u00f1o. Poco importa domine Italia en el \u00faltimo lustro o que les pongan 7 millones de euros de sueldo encima de la mesa para ampliar contrato. Quieren algo m\u00e1s y eso parecen que no lo encuentran en Tur\u00edn.Dybala ser\u00e1 el que decida, pero lo cierto es que hasta el momento ha dicho no al Barcelona y sigue a la espera de la reuni\u00f3n con la Juve para escuchar o no la llamada del Real Madrid. ", "articleSection": "Real Madrid", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_v84t7k19"], "datePublished": "2017-01-07T09:16:23+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:51.281107", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2017/01/07/586feecce5fdea89558b464f.html"},
{"keywords": ["FC Barcelona"], "headline": "Los \u00e1rbitros desconf\u00edan de Neymar", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "id": "1922017-01-08T20:14:51.455430", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/06/14837267985907.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_k4vjt0hl/width/660/cache_st/20170106192210/type/2/bgcolor/000000/0_k4vjt0hl.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - d-fernan - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/580/medium_5580257.png - rsidntafo - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/211/medium_2211054.png - mikbeg - #363 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/801/medium_3801907.png - Mounedicto_XVI - #362 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amarita - #361 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241978.png - C08Held - #360 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #359 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/468/medium_4468070.png - CN1919 - #357 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/105/medium_4105999.png - BLUEandRED - #355 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/178/medium_4178780.png - Djonkovic - #354 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unsologritoSFC - #353 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/178/medium_4178780.png - Djonkovic - #351 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/211/medium_2211054.png - mikbeg - #363 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/801/medium_3801907.png - Mounedicto_XVI - #362 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amarita - #361 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241978.png - C08Held - #360 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #359 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/468/medium_4468070.png - CN1919 - #357 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/105/medium_4105999.png - BLUEandRED - #355 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/178/medium_4178780.png - Djonkovic - #354 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unsologritoSFC - #353 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/178/medium_4178780.png - Djonkovic - #351", "commentCount": "268", "articleBody": " se convirti\u00f3 en uno de los protagonistas del partido de la noche de Reyes en San Mam\u00e9s. El brasile\u00f1o parece que ha vuelto enchufado de sus largas vacaciones y se mostr\u00f3 m\u00e1s participativo que en los \u00faltimos partidos de 2016. Esa actividad le llev\u00f3 a entrar m\u00e1s en juego y a ser el centro de dos jugadas pol\u00e9micas. Una tras un claro derribo de Etxeita y otra en la que el brasile\u00f1o busc\u00f3 claramente el derribo sin existir falta. Es precisamente esa man\u00eda de exagerar todo lo que ocurre, la que ha llevado a los \u00e1rbitros y a los rivales a mirar con desconfianza al ex del Santos. Est\u00e1 claro que Fernandez Borbal\u00e1n se trag\u00f3 un clamoroso penalti cometido por el que fuera internacional espa\u00f1ol con Del Bosque, pero esa manera de actuar del brasile\u00f1o, ha llevado a los colegiados a pens\u00e1rselo dos veces antes de pitar una falta a favor de Neymar.MARCA ya avis\u00f3 de esa tendencia instalada en el colectivo arbitral. A los hombres de S\u00e1nchez Arminio no les gusta que el jugador intente enga\u00f1ar por sistema y los que inciden en el asunto, son mirados con otros ojos, tal y como demostr\u00f3 el colegiado andaluz en un penalti que no dejaba lugar a duda alguna. Y es que el pasado no se olvida.Las decisiones del andaluz indignaron al vestuario azulgrana, tanto es as\u00ed que algunos jugadores elevaron la voz, tal y como sucedi\u00f3 con Piqu\u00e9, al que el Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros amenaza con denunciar por sus declaraciones.", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_k4vjt0hl"], "datePublished": "2017-01-06T19:22:09+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:51.455430", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/06/586fe018e2704e257d8b45de.html"},
{"keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Se buscan refuerzos", "author": "Luis F. Rojo", "id": "86042017-01-08T20:14:51.563179", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/07/14837809410721.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - martiega75 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/102/medium_3102079.png - Majjinx - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorge-koke2 - #79 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #78 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #77 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #76 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/932/medium_1932967.png - Vlasich - #75 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #74 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alanfs - #73 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #72 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alanfs - #71 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #70 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorge-koke2 - #79 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #78 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #77 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #76 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/932/medium_1932967.png - Vlasich - #75 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #74 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alanfs - #73 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #72 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alanfs - #71 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #70", "commentCount": "73", "articleBody": "El Barcelona definir\u00e1 en las pr\u00f3ximas fechas los movimientos de cara a la pr\u00f3xima temporada, sobre todo en cuanto a incorporaciones se refiere. El cuerpo t\u00e9cnico tiene en mente reforzar la defensa y la medular, mientras que en la porter\u00eda y los puestos ofensivos no se esperan novedades. El principal problema con el que se enfrentan es el lateral derecho. El Barcelona vive desde principio de temporada en estado de provisionalidad. La salida de Alves ha dejado un hueco que el club no acaba de resolver. La apuesta por Sergi Roberto empieza a no estar clara para Luis Enrique. Es un futbolista que le gusta, pero ve su futuro en el centro del campo y no en la defensa. Adem\u00e1s, su apuesta por Aleix Vidal no ha salido como se esperaba. El futbolista est\u00e1 en el mercado, pero de momento no da el paso para salir.De esta manera, el equipo necesita reforzar la posici\u00f3n con dos jugadores. Srna es la opci\u00f3n inmediata, pero el croata no vendr\u00e1 mientras no le dejen hueco. Sin embargo, Srna es un refuerzo cortoplacista, cumplir\u00e1 35 este a\u00f1o, y el objetivo del club es fichar a un lateral de recorrido para el equipo. Joao Cancelo sigue siendo el principal objetivo.Otro refuerzo tambi\u00e9n estar\u00e1 en la defensa. Como todos los a\u00f1os, el club se lanza al mercado en busca de un central. Mascherano (32) y Mathieu (33) empiezan a tener una edad. El argentino se reconvirti\u00f3 en central y ha ofrecido un rendimiento muy bueno durante a\u00f1os, pero ahora ya no est\u00e1 a ese nivel. El franc\u00e9s ha sido siempre muy cuestionado y ahora se a\u00f1ade el gran n\u00famero de lesiones que est\u00e1 padeciendo.El Barcelona intentar\u00e1 fichar un nuevo central consciente de que ahora tiene una buena pareja con Piqu\u00e9 y Umtiti, pero necesita un jugador m\u00e1s en ese puesto. La llegada de otro central podr\u00eda suponer la salida de Mathieu, aunque el franc\u00e9s se encuentra c\u00f3modo en Barcelona a pesar de no ser titular. Otro de los objetivos es reforzar el centro del campo. El Barcelona ya lo hizo la pasada campa\u00f1a con la incorporaci\u00f3n de Denis y Andr\u00e9 Gomes, pero podr\u00eda acometer un fichaje importante para la medular teniendo en cuenta que Iniesta cumple 33 este a\u00f1o. Este debate est\u00e1 todav\u00eda abierto porque los refuerzos en la medular no han dado el rendimiento que se esperaba.El problema con el que se enfrenta el club es el l\u00edmite de presupuesto para fichajes. El Barcelona normalmente destina unos 60 millones para la incorporaci\u00f3n de futbolistas en verano. En esta ocasi\u00f3n, ser\u00e1n fundamental las ventas que se hagan. Un centrocampista no vendr\u00e1 si no se vende a ning\u00fan jugador. Arda volver\u00e1 a estar en el punto de mira, sobre todo porque es un futbolista del que se puede obtener un beneficio econ\u00f3mico.", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-07T10:22:53+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:51.563179", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/07/5870b29e468aebf75c8b4584.html"},
{"keywords": ["FC Barcelona", "Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "El doblete de Isco se col\u00f3 en la rueda de prensa de Luis Enrique", "author": "Jordi Casamayor", "id": "26882017-01-08T20:14:51.630363", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_r5txfavn/width/660/cache_st/20170107160958/type/2/bgcolor/000000/0_r5txfavn.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/873/medium_4873700.png - salvador_mtzr - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yages - #39 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/609/medium_4609303.png - FootballTruth - #38 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #37 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/649/medium_4649034.png - Llorca86 - #36 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/299/medium_2299372.png - Sgofeild - #35 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - SimeoneEsNeptuno - #34 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/330/medium_5330090.png - jorgeluis176 - #33 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/103/medium_4103273.png - lluviadegoles - #32 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #31 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/649/medium_4649034.png - Llorca86 - #30 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yages - #39 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/609/medium_4609303.png - FootballTruth - #38 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #37 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/649/medium_4649034.png - Llorca86 - #36 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/299/medium_2299372.png - Sgofeild - #35 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - SimeoneEsNeptuno - #34 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/330/medium_5330090.png - jorgeluis176 - #33 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/103/medium_4103273.png - lluviadegoles - #32 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #31 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/649/medium_4649034.png - Llorca86 - #30", "commentCount": "33", "articleBody": "El cuarto gol del Real Madrid al Granada, el segundo de Isco, se col\u00f3 en la sala de prensa del Bar\u00e7a mientras Luis Enrique comparec\u00eda ante los medios. El t\u00e9cnico hizo una pausa y frunci\u00f3 el ce\u00f1o al escuchar el tanto del eterno rival.", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_r5txfavn"], "datePublished": "2017-01-07T15:56:06+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:51.630363", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/07/5871016b268e3eea408b45d3.html"},
{"keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Luis Enrique: \"Tenemos que ayudar a los \u00e1rbitros entre todos\"", "author": "Ramiro Aldunate", "id": "91442017-01-08T20:14:51.758320", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_91tvkzaf/width/660/cache_st/20170107171758/type/2/bgcolor/000000/0_91tvkzaf.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_2zzq6i3u/width/660/cache_st/20170107171758/type/2/bgcolor/000000/0_2zzq6i3u.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ShaddyKo - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/785/medium_1785800.png - KeepCool - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/388/medium_4388784.png - losqualo - #115 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/384/medium_5384890.png - Binto - #114 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/513/medium_3513575.png - Mahecha - #112 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/065/medium_3065770.png - trewel - #108 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #107 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #106 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #104 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jomoru66 - #103 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/512/medium_2512483.png - coffee01 - #102 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jcgm01 - #99 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/388/medium_4388784.png - losqualo - #115 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/384/medium_5384890.png - Binto - #114 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/513/medium_3513575.png - Mahecha - #112 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/065/medium_3065770.png - trewel - #108 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #107 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #106 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/289/medium_5289639.png - Lyon69007 - #104 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jomoru66 - #103 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/512/medium_2512483.png - coffee01 - #102 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jcgm01 - #99", "commentCount": "102", "articleBody": "Luis Enrique compareci\u00f3 en sala de prensa en la previa del partido contra el Villarreal. El asturiano no s\u00f3lo habl\u00f3 de ese partido, sino que tambi\u00e9n valor\u00f3 la resaca de la pol\u00e9mica arbitral en San Mam\u00e9s.\"Afrontamos este Villarreal sabiendo el nivel que tienen como equipo a lo largo del campeonato. Es el equipo con menos goles encajados. Escrib\u00e1 est\u00e1 haciendo un gran trabajo. Es un Villarreal con f\u00fatbol asociativo, con capacidad de crear ocasiones, pero combinado con ser rocosos en defensa. Vamos con la obligaci\u00f3n de sumar los tres puntos. Necesitaremos una gran noche para sumar los tres puntos\".\"No cambia nada ese partido para VIllarreal. Salvo el resultado, me gust\u00f3 lo que vi. Creo que hicimos muy buenas ocasiones, muy buenas oportunidades. Creo que merecimos m\u00e1s del partido. Creo que el rendimiento fue en la l\u00ednea de lo que buscamos y no cambia mi planteamiento\".\"No tengo nada que opinar de esto. Estoy de acuerdo y a favor de cualquier cosa que beneficie al colectivo arbitral y al espect\u00e1culo. Cualquier cosa que proteja al futbolista. Prefiero no valorar los episodios puntuales\".\"Cuando no se consigue lo que uno cree que se merece, es normal que exista este sentimiento\". \"Eso nunca se sabe. A priori, eso parece, pero el f\u00fatbol es caprichoso y puede que sea diferente\".\"S\u00ed, seguro que lo tenemos. No habr\u00e1 ning\u00fan equipo que lo gane todo de aqu\u00ed al final\".\"Me hubiera gustado tener otro, pero este es el que tenemos. Los jugadores eran conscientes antes de irse de vacaciones. Afrontamos estos partidos con la m\u00e1xima entereza\".\"No voy a hablar de la renovaci\u00f3n\"\"Yo preguntar\u00eda mejor cu\u00e1ntos t\u00edtulos ha ganado el Bar\u00e7a de Luis Enrique en estos a\u00f1os habiendo perdido siempre el primer partido del a\u00f1o\".\"Lo veo muy bien. Si algo ha demostrado en su carrera, es madurez y categor\u00eda para superar situaciones de tensi\u00f3n y estr\u00e9s\".\"Siempre me he mantenido al margen. Soy cauto con todo lo que significa el tema arbitral. Tenemos que ayudarles todos. Los profesionales y los que forman parte de la familia futbol\u00edstica. En este pa\u00eds, este es un juego en el que se le da la vuelta a todo. Con eso contamos todos los profesionales. Ese ha sido mi mensaje siempre y por ah\u00ed mantengo mi l\u00ednea\".\"No tengo mucho m\u00e1s que decir. No opinar\u00e9 sobre algo que no ha ocurrido\".\"Viendo lo que vi en San Mam\u00e9s, en cuanto a actitud, esa es la l\u00ednea a seguir durante toda la temporada. He visto mejor que nunca el cierre de espacios, la distancia entre l\u00edneas, el cierre de presi\u00f3n alta. Una gran segunda parte saliendo de una situaci\u00f3n an\u00edmica complicada. Esa es la l\u00ednea. Si mis jugadores consiguen estar a ese nivel, estoy seguro de que mi equipo va a conseguir cosas\".\"El riesgo de la presi\u00f3n alta es que cuando recuperan el bal\u00f3n, est\u00e1n m\u00e1s cerca de porter\u00eda. Es un riesgo que tiene que correr el rival. Pero, claro, si superamos la presi\u00f3n, tenemos m\u00e1s espacios. No dir\u00e9 lo que prefiero para no dar pistas a los rivales. No es que un equipo por hacer una cosa concreta va a obtener unos resultados. Hay muchas variables\".\"El nivel de estr\u00e9s es el \u00f3ptimo para competir. El que vi en San Mam\u00e9s y el que quiero ver toda la temporada. Lo vamos a tener todo el a\u00f1o, seguro, por el nivel de estos jugadores\".\"Me gustar\u00eda saberlo, pero es complicado. Ellos van a querer tener la pelota. Cuando presionamos, es relativamente complicado que nos den cinco o seis pases, pero el Villarreal lo va a hacer. Casi mejor analizarlo al final del partido. La presi\u00f3n creo que ser\u00e1 clave. Creo que necesitaremos un gran nivel\".", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_91tvkzaf", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_2zzq6i3u"], "datePublished": "2017-01-07T13:36:51+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:51.758320", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/07/5870e0dc46163f56158b45c4.html"},
{"keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "La noche del cazador", "author": "David Fabregat", "id": "24862017-01-08T20:14:52.032612", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/08/14838799306660.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/125/medium_3125879.png - kikeFCB - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - d-fernan - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #67 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/909/medium_4909681.png - AntiQle - #66 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/753/medium_2753136.png - Argentina-Cuna-De-Nadapletes - #65 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #64 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/179/medium_6179999.png - mfsanitaria000 - #63 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/179/medium_6179999.png - mfsanitaria000 - #62 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - #61 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/203/medium_5203173.png - TheStrootman - #60 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #59 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/179/medium_6179999.png - mfsanitaria000 - #58 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #67 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/909/medium_4909681.png - AntiQle - #66 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/753/medium_2753136.png - Argentina-Cuna-De-Nadapletes - #65 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #64 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/179/medium_6179999.png - mfsanitaria000 - #63 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/179/medium_6179999.png - mfsanitaria000 - #62 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - #61 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/203/medium_5203173.png - TheStrootman - #60 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590406.png - calabro - #59 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/179/medium_6179999.png - mfsanitaria000 - #58", "commentCount": "35", "articleBody": "Luis Su\u00e1rez, el \u00faltimo Bota de Oro del f\u00fatbol europeo y actual Pichichi del campeonato liguero, ha demostrado que, adem\u00e1s, sus goles son clave para el Barcelona. El jugador uruguayo es el futbolista que m\u00e1s puntos ha dado en la Liga a su club durante 2016: un total de 24. Esa cifra supera por uno a Cristiano Ronaldo y por dos a su compa\u00f1ero Leo Messi.Pese a iniciar el a\u00f1o con un hat-trick ante el Athletic, que no hizo m\u00e1s que agrandar la goleada hasta el 6-0 definitivo, no fue hasta la \u00faltima jornada del mes de enero cuando sus dianas significaron puntos para el conjunto catal\u00e1n. Romper\u00eda el hielo ante el Atl\u00e9tico de Madrid anotando el tanto de la victoria y colocar el 2-1 en el luminoso.El cazador uruguayo marc\u00f3 36 goles durante los 12 meses, en los que 14 de ellos sirvieron al equipo azulgrana para seguir sumando en la clasificaci\u00f3n. Dentro de esos goles \u00fatiles, 10 permitieron a los cul\u00e9s sumar tres en el casillero. Precisamente, el mejor registro del jugador se produjo en el \u00faltimo mes del a\u00f1o. En diciembre, el uruguayo dio seis puntos al Barcelona con cuatro dianas. Destacando la obtenida en el empate ante el Real Madrid o su doblete frente al Espanyol. Septiembre le sigue con cuatro puntos y dos tantos en los triunfos ante Legan\u00e9s y Sporting.Su compa\u00f1ero en la funci\u00f3n ofensiva del equipo, Messi, queda tercero en el podio de 2016. Al igual que el charr\u00faa, su primera aportaci\u00f3n goleadora fue en forma de triplete -frente al Granada-, pero en esta ocasi\u00f3n el primero de ellos sirvi\u00f3 para coger una ventaja que no dejar\u00eda de agrandarse hasta el 4-0. Precisamente ante el Athletic tambi\u00e9n ser\u00eda el encargado de descorchar el encuentro. Un enero que cerrar\u00eda con seis goles y dando al equipo de Luis Enrique un total de siete puntos, mejor aportaci\u00f3n del argentino en este periodo de tiempo reci\u00e9n finalizado.El \u00faltimo integrante de la MSN, Neymar, pas\u00f3 m\u00e1s desapercibido. De los 14 goles que marc\u00f3 el brasile\u00f1o, s\u00f3lo dos sirvieron para que los azulgranas sumaran puntos. Marcando el tanto de la victoria ante Las Palmas en Gran Canaria en el mes de febrero y otro en el empate ante el Villarreal en El Madrigal. Varios futbolistas de la plantilla del conjunto cul\u00e9 han anotado m\u00e1s goles \u00fatiles que el '11', como es el caso de Rakitic. Con un total de ocho goles marcados, el croata dio siete puntos a su equipo. Rafinha, que a pesar de contar con escasas oportunidades, otorg\u00f3 al Barcelona cuatro puntos, todos ellos en esta temporada en curso. Incluso, los dos goles en propia meta a favor de los catalanes dieron m\u00e1s puntos a la postre, con un total de cuatro para las arcas cul\u00e9s.El uruguayo podr\u00eda llegar ante hoy ante el Villarrreal a los 100 goles con la camiseta azulgrana contando todas las competiciones. En su carrera como jugador de Primera suma 319 goles entre Uruguay (12), Holanda (126), la Premier (82) y el Bar\u00e7a (99).", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-08T13:52:52+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:52.032612", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/08/5872361a268e3e5a628b4641.html"},
{"keywords": ["Granada CF", "Zinedine Zidane", "Isco", "Cristiano Ronaldo", "James Rodr\u00edguez", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Real Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Zidane: \"Cristiano se merece m\u00e1s de cuatro Balones de Oro\"", "author": "Sergio Santos Chozas", "id": "14622017-01-08T20:14:52.128724", "articleBody": "El partido: \u201cNo es f\u00e1cil hacer esto. Entramos muy fuertes y marcamos en seguida. Luego es siempre m\u00e1s f\u00e1cil. Encontramos el gol r\u00e1pido ante un equipo muy defensivo. No es f\u00e1cil lo que hacen los jugadores, pero hay que seguir. Estoy contento\u201d.Ning\u00fan disparo en contra: \u201cEso demuestra la seriedad. Siempre es peor la segunda parte cuando has marcado tres o cuatro goles en la primera, pero esta vez no. Respetamos al rival. Lo estamos haciendo bien. En la Liga da m\u00e1s igual no encajar, pero en las eliminatorias es importante. Ojal\u00e1 sigamos as\u00ed\u201d.El techo: \u201cNo s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1n. Yo no estoy solo. Hay t\u00e9cnicos a mi alrededor muy buenos y lo dan todo. Es un equipo. Ahora hay que mantener esta l\u00ednea\u201d.Cuarto Bal\u00f3n de Oro de Cristiano: \u201cHa ganado m\u00e1s que todos nosotros. Es muy bueno. Quiz\u00e1 merezca m\u00e1s de cuatro. Cuando acabe esto se va a dar cuenta de que lo que est\u00e1 haciendo es impresionante. Me alegro. Se lo merece. Los que est\u00e1bamos alrededor tenemos uno o dos. Fue raro hacer ese acto antes del partido, pero todo sali\u00f3 bien\u201d.El mejor momento desde que lleg\u00f3: \"S\u00ed lo es, porque es una alegr\u00eda cada vez que sumamos. Lo m\u00e1s importante es lo que hacen los jugadores cada d\u00eda. Ahora tenemos cuatro d\u00edas para descansar para la Copa\".Todos contentos: \"Es positivo, pero ocurre en las rachas buenas. Lo que queremos son resultados\".La racha: \"Es la consecuencia del trabajo bien hecho. Cada partido los jugadores hacen un esfuerzo tremendo, con la presi\u00f3n, la concentraci\u00f3n...\".La lesi\u00f3n de Isco: \"Es un bocadillo fuerte\".La gente se divierte: \"Es importante tambi\u00e9n c\u00f3mo ganar y la gente est\u00e1 disfrutando, pero lo importante es que estamos haciendo las cosas bien. Yo destaco la seriedad\".Del Madrid gal\u00e1ctico a este: \"No me gusta comparar. Nuestro equipo era muy bueno y este tambi\u00e9n. El Madrid siempre tuvo jugadores impresionantes, los mejores, pero ten\u00edan que demostrarlo y hoy lo estamos haciendo\".Tiempo: \"Lo hemos tenido. Hemos hecho una semana de minipretemporada y nos ha venido muy bien para empezar el a\u00f1o de esta manera\".Rotaciones: \"Demuestra que todos son importantes y deben jugar todos. Algunos siempre tendr\u00e1n m\u00e1s protagonismo, pero les transmito a mis jugadores que vamos a ganar todos juntos. El jugador debe sentir que tiene la oportunidad de jugar con su trabajo de la semana. Cuando s\u00f3lo hab\u00eda 13, como en mi \u00e9poca, no pod\u00eda hacerlo. Ahora s\u00ed. Lo bueno es que si quito a uno y pongo a otro no cambia demasiado\".Copa: \"S\u00e9 que en Sevilla sufriremos\".", "team": "madrid", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "REAL MADRID 5 - GRANADA 0", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T15:30:21+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:52.128724", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483797595_592195.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "El Bar\u00e7a, sin margen de error", "author": "Luis F. Rojo", "id": "36422017-01-08T20:14:52.239739", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/08/14838806647249.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/498/medium_5498215.png - ThePrideOfLondon - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - San-Dalias - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #85 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160021.png - ninjazx6r - #84 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #83 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160021.png - ninjazx6r - #82 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #81 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160021.png - ninjazx6r - #80 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pingu_bdn - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pingu_bdn - #78 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #77 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #76 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #85 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160021.png - ninjazx6r - #84 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #83 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160021.png - ninjazx6r - #82 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #81 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/160/medium_5160021.png - ninjazx6r - #80 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pingu_bdn - #79 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pingu_bdn - #78 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #77 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/693/medium_4693971.png - cristiano711 - #76", "commentCount": "61", "articleBody": "El Barcelona aterriza en El Madrigal con la ineludible obligaci\u00f3n de vencer. El perseguidor no puede ceder un \u00e1pice si no quiere que el margen de error se reduzca a su m\u00ednima expresi\u00f3n. El Madrid no fall\u00f3 ante el Granada y los de Zidane se vuelven a marchar a seis puntos, nueve virtuales. Este partido les llega a los azulgranas despu\u00e9s de la derrota de San Mam\u00e9s y de ciertas dudas. Regalaron la primera parte a su rival y en la reanudaci\u00f3n el gol de Messi solamente maquill\u00f3 el resultado.Los problemas que tiene el Barcelona en los primeros 45 minutos son dignos de estudio. El equipo de Luis Enrique no sale enchufado. Se da su tiempo para entrar en juego con el peligro que eso conlleva. Hay partidos en los que tiene tiempo para reaccionar, pero en otros, como el de San Mam\u00e9s, la desventaja es demasiado grande.El problema, end\u00e9mico en esta temporada, se ha agudizado \u00faltimamente y refleja unos s\u00edntomas que comienzan a ser realmente preocupantes. En los \u00faltimos 13 partidos, el Barcelona solamente se ha marchado al descanso ganando en cuatro de ellos, circunstancia que ha sido determinante para que no hayan triunfado en seis de esos 13 partidos. Un balance negativo para tratarse de todo un gigante como el Bar\u00e7a.Hay otro dato aun m\u00e1s sospechoso. En las primeras partes solamente han marcado siete goles, lo que supone un promedio de 0,5 por partido. La reacci\u00f3n despu\u00e9s del descanso es evidente con 21 tantos, casi dos de media por enfrentamiento.La pregunta es si es un problema de actitud o es la consecuencia del planteamiento t\u00e1ctico. Es cierto que en muchos partidos el Barcelona basa su estrategia en una labor de desgaste. En la primera parte trata de cansar al rival. El equipo toca una y otra vez sin excesiva profundidad, con el objetivo de que sus rivales se agoten corriendo detr\u00e1s de la pelota. Y en la segunda parte, cuando el oponente empieza a flaquear f\u00edsicamente, el Barcelona impone la enorme calidad de sus jugadores para rematar.Esta noche no habr\u00e1 tiempo para la especulaci\u00f3n. El equipo azulgrana buscar\u00e1 mandar desde el principio teniendo el bal\u00f3n en su poder, una lucha complicada frente a un Villarreal con el mismo objetivo. Y tampoco habr\u00e1 espacio para cometer los mismos errores que en Bilbao, algo que cada cierto tiempo le pasa a la zaga azulgrana. V\u00e9ase los partidos ante el Alav\u00e9s, Celta, Borussia o Athletic.", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-08T14:06:32+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:52.239739", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/08/58723903268e3e78308b4643.html"},
{"keywords": ["Villarreal CF", "FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "headline": "Denis Su\u00e1rez por Rakitic, novedad en la convocatoria de Luis Enrique", "author": "EFE", "id": "15262017-01-08T20:14:52.288014", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/08/14838718417254.jpg"], "team": "barca", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/834/medium_4834812.png - MissingU - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/997/medium_997350.png - tintindeo - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #175 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #174 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #173 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/417/medium_3417896.png - macsevillista - #172 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #171 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #170 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - annconcepcion - #169 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/753/medium_2753136.png - Argentina-Cuna-De-Nadapletes - #168 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - #167 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/050/medium_1050880.png - KevinLove - #164 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #175 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #174 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #173 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/417/medium_3417896.png - macsevillista - #172 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #171 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #170 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - annconcepcion - #169 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/753/medium_2753136.png - Argentina-Cuna-De-Nadapletes - #168 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - #167 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/050/medium_1050880.png - KevinLove - #164", "commentCount": "112", "articleBody": "La entrada de Denis Su\u00e1rez por Ivan Rakitic es la principal novedad en la lista de convocados que el t\u00e9cnico barcelonista Luis Enrique Mart\u00ednez ha hecho p\u00fablica con vistas al encuentro de esta noche en Villarreal.Su\u00e1rez estuvo ausente en el partido copero en San Mam\u00e9s y podr\u00eda tener su oportunidad en Villarreal, equipo en el jug\u00f3 la temporada pasada.Adem\u00e1s de Rakitic tambi\u00e9n son baja Aleix Vidal, J\u00e9remy Mathieu, as\u00ed como el meta holand\u00e9s Jasper Cillessen, en este caso a causa de una lesi\u00f3n.La lista es la siguiente: Ter Stegen, Masip, Piqu\u00e9, Sergio Busquets, Denis Su\u00e1rez, Arda, Andr\u00e9s Iniesta, Luis Su\u00e1rez, Leo Messi, Neymar Jr, Rafinha, Mascherano, Paco Alc\u00e1cer, Jordi Alba, Digne, Sergi Roberto, Andr\u00e9 Gomes y Umtiti.", "articleSection": "FC Barcelona", "@context": "http://schema.org", "videos": [], "datePublished": "2017-01-08T11:38:32+01:00", "newspaper": "marca", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:52.288014", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2017/01/08/587216a2e2704e5c598b45a9.html"},
{"keywords": ["Granada CF", "Lucas Alcaraz", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "headline": "Alcaraz: \"El inicio nos penaliz\u00f3; el 2-0 fue fuera de juego...\"", "author": "Sergio Santos Chozas", "id": "31262017-01-08T20:14:52.340282", "articleBody": "El partido: \"Ven\u00edamos con el potencial mermado y no hemos minimizado la diferencia que hay entre los dos equipos. Se ha unido que ellos han jugado con todo lo que ten\u00edan, que han apretado bastante y nosotros no hemos tenido fortuna porque las cosas no las hemos hecho con la determinaci\u00f3n suficiente. El partido lo pod\u00edamos haber competido m\u00e1s, pero hay una distancia enorme con estos rivales, cuando juegan en su campo y cuando est\u00e1n en su mejor momento. S\u00e9 que esper\u00e1bamos hacer m\u00e1s cosas y mejores. Nos ha faltado un poco de decisi\u00f3n\".Conclusiones: \"Nos tiene que servir para saber que debemos tener m\u00e1s determinaci\u00f3n. Era un rival dif\u00edcil pero el siguiente tambi\u00e9n lo ser\u00e1, tenemos que buscar determinaci\u00f3n. Tenemos que focalizarnos en el siguiente partido y sacar conclusiones\".Hambre del equipo: \"No creo que haya sido eso, no se trata de morder. Se trata de otras cosas que no hemos sabido hacer...\"Defensa blanda: \"El segundo ha sido en fuera de juego... Hemos elegido un modelo de Liga en que es 10.000 veces m\u00e1s el presupuesto de uno que el del otro y me preguntas por la fragilidad... El arranque del partido nos ha penalizado mucho\".Sin tiempo a\u00f1adido: \"Eso es cosa del \u00e1rbitro. No puedo comentar una decisi\u00f3n que no he tomado yo\".Charla en el descanso: \"M\u00e1s que temas t\u00e1cticos, apelar a la personalidad y la trascendencia del resultado respecto a nuestra gente. Hab\u00eda que disputar los 45 minutos como si el partido fuera 0-0\".Afectar al siguiente partido: \"No tiene por qu\u00e9. A veces una derrota hace que la gente se active. El siguiente ser\u00e1 un partido totalmente distinto, no podemos tomar como referencia el partido de hoy\".Conclusiones positivas: \"Poco se puede sacar poco positivo. Hay que recuperar gente, pensar en la siguiente jornada...\".El pr\u00f3ximo partido ante Osasuna: \"Tanto para ellos como para nosotros es importante. Quitando esta visita, a partir de ahora todos los partidos est\u00e1n marcados en rojo, porque en todos se pueden puntuar. Ya no se puede visitar ning\u00fan grande. Hay que intentar ganar y adem\u00e1s creo que podemos\u201d.\u00a0", "team": "madrid", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "REAL MADRID 5 - GRANADA 0", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T15:31:35+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:52.340282", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483799149_683347.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Granada CF", "Isco", "Marcelo", "Cristiano Ronaldo", "James Rodr\u00edguez", "Zinedine Zidane", "Liga Santander", "Granada", "Karim Benzema", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Real Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Andaluc\u00eda", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes", "Espa\u00f1a"], "headline": "La fiesta se perpet\u00faa", "author": "Luis Nieto", "id": "49102017-01-08T20:14:52.578384", "articleBody": "Fue un partido masaje, pero tambi\u00e9n una prueba m\u00e1s de que no hay quien tosa a este Madrid, que ha hecho de la conquista de esta Liga cuesti\u00f3n de honor. Con un ataque a gran escala igual\u00f3 el r\u00e9cord del Bar\u00e7a de Luis Enrique de 39 partidos sin perder y dio muestras de que lo batir\u00e1 y lo estirar\u00e1. El Granada no discuti\u00f3 la matanza. Un monstruo vino a verle y se lo llev\u00f3 por delante.Era el Granada, pen\u00faltimo, descompuesto por las bajas y con sus esperanzas en el mercado y no el Bernab\u00e9u, pero se adivina un proceso de optimizaci\u00f3n colectiva en el Madrid a lomos de una racha de resultados inmaculada. Como ante el Sevilla, el equipo de Zidane elev\u00f3 su presi\u00f3n hasta tres cuartos de campo, con el m\u00e9rito a\u00f1adido de que esa vez le exigi\u00f3 esa maniobra de desgaste a Isco, Benzema y Cristiano y no a los meritorios del mi\u00e9rcoles. Samper cay\u00f3 en la primera emboscada y ah\u00ed se march\u00f3 por el desag\u00fce el Granada, rematado casi instant\u00e1neamente por un gol en claro fuera de juego de Benzema.As\u00ed marc\u00f3 Isco el 4-0.\nJAVIER GANDUL\nModric, los laterales e Isco fueron la sant\u00edsima trinidad de una ma\u00f1ana apacible y divertida a costa de un adversario fantasma. El croata es un estupendo jefe de filas: dirige, roba, asiste, marca el paso. Sin duda, el jugador de esta Liga. El cuarto gol le canoniza: acudi\u00f3 a la presi\u00f3n, rob\u00f3 la pelota y se la puso a Isco para empujarla. Carvajal y Marcelo le evitan los extremos a Zidane. Son los propulsores del juego del Madrid, porque con su ida y vuelta permiten al t\u00e9cnico ahorrarse jugadores por los costados y asociar el talento por dentro para ampliar el frente de ataque. Marcelo le regal\u00f3 el tercer gol a Cristiano presumiendo de la habilidad y el temple en el centro de un exterior cl\u00e1sico. Y complet\u00f3 el tri\u00e1ngulo Isco, como verso libre, que toc\u00f3 todos los instrumentos: se retras\u00f3, afin\u00f3 entre l\u00edneas, aprovech\u00f3 las bandas, fue el socio de todos y el rematador de guardia. Un jugador asombroso del que el Madrid no puede desprenderse. Se march\u00f3 tocado tras un rodillazo de Samper tras sacar dos goles de la chistera.Con esa biodiversidad y la potencia de fuego de Benzema y Cristiano, instalado este ya como nueve de cabecera aunque a un nivel por debajo del equipo, el Madrid construy\u00f3 un partido perfecto, con sentido de grupo, solidario en el quite y en la creaci\u00f3n, en el que se aburrieron sus centrales y apenas se le exigi\u00f3 nada a Casemiro, que tan ocioso se vio que pas\u00f3 al otro lado de la frontera para convertirse en el jugador n\u00famero 21 de la plantilla que marca esta temporada. Abundaron los minutos de f\u00fatbol de sal\u00f3n, con el bal\u00f3n circulando a una velocidad fuera del alcance del desmovilizado Granada y sin la burocracia del pase extra. Cada combinaci\u00f3n del Madrid acab\u00f3 en Ochoa, ante el que se personaron permanentemente Modric, Isco, Benzema y Cristiano. Pudo ser peor para el mexicano, desprotegido por un equipo que opuso dos l\u00edneas defensivas que resultaron imaginarias. El Madrid las cruz\u00f3 con extrema facilidad.El esfuerzo de la primera mitad permiti\u00f3 a Zidane volver a asear el ambiente y activar medidas de prevenci\u00f3n. Retir\u00f3 a Kroos, que de haber visto una tarjeta se hubiese perdido el partido del domingo en Sevilla (el de Liga), y a Marcelo, clamorosamente ovacionado, premio a su d\u00e9cada prodigiosa, y meti\u00f3 a James, en proceso de rehabilitaci\u00f3n, a Asensio y a Coentrao, que debut\u00f3 en la Liga. Un mensaje de que quien siembra, recoge. El colombiano dej\u00f3 su d\u00e9cima asistencia del curso. Otra vez est\u00e1 en el tren. Tren de alt\u00edsima velocidad.\ud83d\udeb6\u26bd\ufe0f\ud83d\udc9c \u00a1Mira la llegada de los jugadores al estadio Santiago Bernab\u00e9u!#RMLiga #HalaMadrid pic.twitter.com/Vm8vljJ0KJL\u00edDERES", "team": "madrid", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483786474_987811_1483797102_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T21:00:04+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:52.578384", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483786474_987811.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Granada CF", "Casemiro", "Isco", "Marcelo", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "headline": "1x1 del Madrid: Exhibici\u00f3n de Casemiro en la fiesta del Madrid", "author": "Sergio Santos Chozas", "id": "2432017-01-08T20:14:52.701209", "articleBody": "Keylor. El Granada no le exigi\u00f3 en todo el encuentro. Sin apenas trabajo...Carvajal. Encontr\u00f3 una autopista en la banda derecha. El sistema de Zidane, sin extremos puros, le benefici\u00f3 para aparecer en ataque una y otra vez. Centr\u00f3, se asoci\u00f3, desbord\u00f3... Y todo ello sin descuidar sus tareas defensivas.Varane. Cada vez m\u00e1s maduro y asentado, sin Ramos es el jefe de la zaga. Bien por alto, seguro al corte... Partido sin demasiado apuros para el franc\u00e9s.Nacho. Buen rendimiento, una vez m\u00e1s. Incluso se atrevi\u00f3 a incorporarse al ataque en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n. Se complementa a la perfecci\u00f3n con Varane.Marcelo. Un lateral con alma de extremo. Igual que Carvajal, se vio beneficiado por el sistema. Fue un pu\u00f1al por la izquierda y asisti\u00f3 a Cristiano con una jugada de bella factura.Casemiro. Dio una exhibici\u00f3n. Imperial. El jefe del dentro del campo. Ayud\u00f3 a los centrales, a los laterales, a los interiores... No se cans\u00f3 de robar balones durante todo el partido. Es la pieza clave para el equilibrio del equipo. Adem\u00e1s, complet\u00f3 su gran actuaci\u00f3n marcando el quinto del Madrid a pase de James.Modric. Realiz\u00f3 el disparo que propici\u00f3 el gol de Benzema y asisti\u00f3 a Isco en el cuarto para que marcara a placer. Volvi\u00f3 a ser la pieza clave en la construcci\u00f3n de juego del Madrid.Kroos. Preciso y acertado en los pases, se adue\u00f1\u00f3 de la creaci\u00f3n de juego junto a Modric. Zidane quiso protegerle de cara al pr\u00f3ximo partido (est\u00e1 apercibido) y le cambi\u00f3 en el descanso, por lo que podr\u00e1 jugar la pr\u00f3xima jornada en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n.Isco. Jug\u00f3 en la posici\u00f3n que m\u00e1s le gusta, por detr\u00e1s de los delanteros, y brill\u00f3. Abri\u00f3 el marcador en el minuto 12 a pase de Benzema. Defini\u00f3 raso y con frialdad ante Ochoa. Repiti\u00f3 marcando a placer a pase de Modric y pudo hacer el hat-trick. Acab\u00f3 tocado tras una dura falta al filo del descanso y Zidane le sustituy\u00f3 en el 48'.Cristiano. Jug\u00f3 una vez m\u00e1s de delantero centro en la que fue 'su' fiesta de celebraci\u00f3n del Bal\u00f3n de Oro. Hizo el tercero de cabeza tras un centro medido de Marcelo. En el tramo final tuvo varias ocasiones para haber aumentado su cuenta goleadora.Benzema. Buen partido del franc\u00e9s. Dio la asistencia a Isco en el primero y marc\u00f3 el segundo tras un disparo de Modric. Combin\u00f3 bien con los centrocampistas y entr\u00f3 bastante en juego. Disput\u00f3 los 90 minutos.James. Sali\u00f3 en el descanso sustituyendo a Kroos y bot\u00f3 la falta que dio origen al quinto gol del Madrid, obra de Casemiro. Recibi\u00f3 una dura patada a los pocos minutos de estar en el campo.Asensio. Entr\u00f3 por Isco en el 48'. Con el partido ya resuelto y con menor intensidad en la segunda mitad, apenas tuvo oportunidades para brillar.Coentrao. Jug\u00f3 el tramo final del partido para seguir cogiendo ritmo de competici\u00f3n.\u00a0", "team": "madrid", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "REAL MADRID 5 - GRANADA 0", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T15:07:24+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:52.701209", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483797182_675689.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Zinedine Zidane", "Casemiro", "F\u00e1bio Coentr\u00e3o", "James Rodr\u00edguez", "Toni Kroos", "\u00c1lvaro Tejero", "Enzo Zidane", "Cristiano Ronaldo", "Nacho", "Sergio Ramos", "Danilo", "\u00c1lvaro Morata", "Marco Asensio", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "headline": "Real Madrid, equipo total: 21 goleadores y 20 asistentes", "author": "Mario Cortegana", "id": "79722017-01-08T20:14:52.869652", "articleBody": "Al Madrid de Zidane le sale todo. Despu\u00e9s de cerrar un a\u00f1o con tres t\u00edtulos, ha abierto otro con dos victorias que le han valido para casi asegurarse los cuartos de Copa e igualar el r\u00e9cord hist\u00f3rico de partidos consecutivos sin perder del f\u00fatbol espa\u00f1ol. Tan bien le va que 20 de sus jugadores (uno de ellos del Castilla) ya han interpretado el papel de asistente. Tan acertado est\u00e1 que 21 de sus futbolistas (incluido uno del filial) ya saben lo que es marcar. Con tal din\u00e1mica, puede que hasta Coentrao consiga engrosar esas cifras.\nEMILIO COBOS\u00a0(DIARIO AS)\nCasemiro, que s\u00f3lo hab\u00eda hecho un tanto en 73 partidos oficiales con el Madrid y vio puerta frente al Granada, es el ejemplo hecho gol de un estado de gracia cuyo fin est\u00e1n empe\u00f1ados en seguir escondiendo los blancos. A excepci\u00f3n de Coentrao (y de los porteros, que los Ceni y Chilavert ya no se estilan), el resto de la primera plantilla se ha estrenado. Que el portugu\u00e9s se sume a sus colegas parecen palabras mayores, pero a ver qui\u00e9n se atreve a decir que algo es inviable para un Madrid que, si algo ha demostrado en las \u00faltimas temporadas, es que las apariencias, al menos en lo que ata\u00f1e a sus imposibles, enga\u00f1an.Sin titulo\nGERARD JULIEN\u00a0(AFP)\nDesde Trondheim,\u00a0donde Asensio puso la primera piedra con un golazo, fueron sucedi\u00e9ndose los goleadores seg\u00fan iban pasando los partidos. Tras aquella Supercopa de Europa, ha habido de todo: desde las rutinarias dianas de Cristiano, a las salvadoras de Ramos, pasando por las reivindicativas de Morata, la sorprendente de Danilo o la obra de arte de Nacho. Todo, para convertirse en el equipo con m\u00e1s anotadores diferentes de las cinco grandes ligas.\u00a0En total, han marcado 21 jugadores (todos los de campo de la primera plantilla, menos Coentrao, m\u00e1s Enzo, del Castilla), diez de ellos m\u00e1s de un gol.Por aquello de que quien parte y reparte se lleva la mejor parte, en el Madrid tambi\u00e9n abundan los asistentes, los jugadores m\u00e1s contentos por los goles despu\u00e9s de quienes los hacen. Menos Coentrao, que aparece en todas las listas (y m\u00e1s) que puedan cuestionar su val\u00eda, y Kovacic (\u00bfqu\u00e9 hace un jugador como \u00e9l en un registro como este?), todos los chicos de campo de Zidane han dado al menos una asistencia en lo que va de curso. Sin olvidar a Tejero, castillista, que supo aprovechar su aparici\u00f3n en Copa.Entre todos ellos, los hay expertos en la materia, como el preciso Toni Kroos o el oportunista James, al que apenas le hace falta jugar para ir sumando pases de gol. Alem\u00e1n y colombiano, con diez cada uno, son los l\u00edderes en asistencias de la plantilla madridista.\nJAVIER GANDUL\u00a0(DIARIO AS)\n", "team": "madrid", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483807031_974316_1483812324_sumario_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483807031_974316_1483812165_sumario_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483807031_974316_1483812596_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T19:14:30+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:52.869652", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483807031_974316.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Zinedine Zidane", "Supercopa Europa", "Mundial Clubes", "Liga Santander", "Copa Rey F\u00fatbol", "Supercopa", "UEFA", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FIFA", "Ligas f\u00fatbol", "Clubes f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Las siete claves que explican el r\u00e9cord del Madrid de Zidane", "author": "M.A. del Pozo", "id": "29142017-01-08T20:14:52.958896", "articleBody": "El 12 de abril de 2016 el Real Madrid de Zidane sufri\u00f3 su \u00faltima derrota. El 2-0 en la ida de los octavos de final de la Champions cosechado ante el Wolfsburgo supuso el punto de inflexi\u00f3n y el inicio de la racha de partidos de invicto que ya alcanza los 39. Un giro en los resultados apoyado en unos pilares s\u00f3lidos:Paz social: Desde que Zidane se hiciera cargo del banquillo del Real Madrid pocos han sido los incidentes que han perturbado la armon\u00eda en el conjunto blanco. Los ruidos deportivos e incluso los extradeportivos han quedado en un segundo plano gracias al juego y a los resultados del equipo. Ni la sanci\u00f3n de la FIFA que proh\u00edbe al Madrid fichar en el mercado invernal ha empa\u00f1ado la armon\u00eda en Concha Espina.T\u00edtulos: Zidane ha logrado tres de los cuatro t\u00edtulos a los que ha optado desde que se hiciera inquilino del banquillo de Concha Espina. La Champions ante el Atl\u00e9tico de Madrid, la Supercopa de Europa ante el Sevilla y el reciente Mundial de clubes de la FIFA han agigantado la figura y el prestigio de Zidane.Gesti\u00f3n de los malos momentos: Los cuatro empates consecutivos cosechados al inicio de la temporada (Villarreal, Las Palmas, Dortmund y Eibar) fueron afrontados con tranquilidad y sin dudar del modelo. La goleada ante el Betis (1-6 en el Villamar\u00edn) devolvi\u00f3 al equipo a la senda de los triunfos.Manejo de la plantilla: La pol\u00edtica de rotaciones de Zidane le ha dado resultado y el buen rendimiento de los jugadores del banquillo le han permitido al franc\u00e9s repartir esfuerzos e integrar a los menos habituales en la din\u00e1mica del equipo. Kovacic, Isco, Nacho, Lucas V\u00e1zquez, Morata, Asensio o James en los \u00faltimos encuentros, han aprovechado sus oportunidades e incluso han sacado de alg\u00fan aprieto al Madrid (Mariano ante el Deportivo, o Morata ante el Sporting de Portugal y Athletic). La meritocracia se ha instaurado con la llegada de Zidane y gracias a ello ha solventado sin sobresaltos las bajas por lesi\u00f3n que ha sufrido el Real Madrid.Juego a\u00e9reo: La mano de Zidane ha mejorado el juego a\u00e9reo del Real Madrid y ha incrementado la eficacia (ofensiva y defensiva) en las jugadas a bal\u00f3n parado. La figura de Sergio Ramos con sus goles ante el Deportivo, en el Cl\u00e1sico del Camp Nou o en la final de la Supercopa de Europa es un claro ejemplo de ello. Varane, con cuatro goles esta temporada, tambi\u00e9n aporta soluciones en la estrategia. En esta temporada el Real Madrid s\u00f3lo ha encajado dos goles de estrategia y ha marcado ocho, el que m\u00e1s de toda la Liga.La defensa: El Real Madrid es el segundo equipo menos goleado de la Liga, con 14 goles encajados y s\u00f3lo superado por el Villarreal. Adem\u00e1s, la aportaci\u00f3n ofensiva de Danilo, Carvajal, Ramos, Pepe, Nacho, Marcelo y Coentrao suma 14 goles y 15 asistencias esta temporada en todas las competiciones.Aciertos t\u00e1cticos: Zidane ha demostrado su criterio t\u00e1ctico en plazas complicadas como el Calder\u00f3n, el Camp Nou o el reciente partido copero ante el Sevilla. En el Derbi maniat\u00f3 a Simeone y las titularidades de Isco y Lucas V\u00e1zquez cimentaron un claro triunfo. El malague\u00f1o desarbol\u00f3 el centro del campo atl\u00e9tico y el canterano aport\u00f3 trabajo en ataque y en defensa, donde sec\u00f3 a Filipe. El Madrid manej\u00f3 la pelota y cuando el Atl\u00e9tico intent\u00f3 la reacci\u00f3n el conjunto de Zidane sentenci\u00f3 a la contra. En el Cl\u00e1sico del Camp Nou volvi\u00f3 a utilizar a Lucas V\u00e1zquez ante la ausencia de Bale. Retras\u00f3 unos metros la posici\u00f3n del canterano para reforzar la l\u00ednea Modric-Kovacic-Isco. La medular madridista super\u00f3 a la l\u00ednea de tres centrocampistas de Luis Enrique (Andr\u00e9 Gomes, Busquets y Rakitic). En el partido copero ante el Sevilla de Sampaoli, Zidane manej\u00f3 con criterio la ausencia de la BBC. Casemiro, Kroos y Modric contaron con el apoyo de James y Asensio en los costados. Una maniobra que descompuso al conjunto sevillista.", "team": "madrid", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "REAL MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T22:08:35+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:52.958896", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483813424_157503.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Zinedine Zidane", "Thibaut Courtois", "Aubameyang", "Paulo Dybala", "Liga Santander", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "\u00bfSe puede mejorar este Madrid?", "author": "M.A. del Pozo", "id": "67152017-01-08T20:14:53.004113", "articleBody": "El Real Madrid de Zidane es el equipo de moda en los \u00faltimos tiempos, que atesora una racha de 39 partidos invicto y que adem\u00e1s ha sumado los tres \u00faltimos t\u00edtulos internacionales puestos en juego: Champions League, Supercopa de Europa y Mundial de clubes de la FIFA. Adem\u00e1s, comanda la clasificaci\u00f3n de la Liga Santander y tiene encarrilado el pase a la siguiente ronda de la Copa del Rey tras su goleada al Sevilla en el partido de ida del Bernab\u00e9u (3-0). Con unos registros como esos y un juego en el que engranan todas las piezas de Zidane, \u00bfen qu\u00e9 puede mejorar el Real Madrid?Courtois: El inter\u00e9s del Real Madrid por el meta belga no es nuevo. Desde su etapa en el Atl\u00e9tico de Madrid es seguido de cerca por el club blanco. La porter\u00eda del Real Madrid est\u00e1 cubierta con Keylor Navas y Kiko Casilla, ambos en la treintena. La llegada del portero del Chelsea de 24 a\u00f1os rejuvenecer\u00eda la plantilla y se tendr\u00eda cubierto el puesto de portero titular para varios a\u00f1os.Lateral derecho: El formidable rendimiento de Carvajal y su juventud aseguran carrilero derecho para varias temporadas. Pero un recambio que supere las prestaciones de Danilo ampliar\u00eda las posibilidades de rotaciones. Danilo ha jugado desde su llegada 41 partidos, ocho de ellos en el lateral izquierdo. Los 30 millones de euros que pag\u00f3 por \u00e9l el Real Madrid no parecen estar en sinton\u00eda con el rendimiento del brasile\u00f1o. Esta temporada ha sido titular en nueve encuentros pero no ha participado ni en la final de la Supercopa de Europa ni en los partidos del Mundialito de clubes. Tampoco estuvo en las citas del Calder\u00f3n (decisi\u00f3n t\u00e9cnica) ni el Camp Nou (lesionado). Ante el Sevilla en Copa jug\u00f3 11 minutos.Lateral Izquierdo: Marcelo no tiene recambio de garant\u00edas y es una de las prioridades. Coentrao ni est\u00e1 ni se le espera. Las apariciones del portugu\u00e9s son espor\u00e1dicas y cuando ha jugado se ha visto envuelto en situaciones grotescas como el penalti que le se\u00f1alaron en Lisboa ante el Sporting. Nacho desdobla esfuerzos para cubrir las ausencias de Marcelo e incluso Zidane ha colocado a banda cambiada a Danilo en diversas ocasiones.Centrales: Con la renovaci\u00f3n de Pepe a\u00fan en el desconcierto, fichar un central servir\u00eda para completar una posici\u00f3n en la que Ramos, Varane, Nacho y el propio Pepe est\u00e1n asentados. Jes\u00fas Vallejo ha seguido los pasos de Carvajal y est\u00e1 cuajando una gran temporada en el Eintracht alem\u00e1n. En caso de que Pepe se desvincule del Real Madrid el pr\u00f3ximo 30 de junio, recuperar al joven jugador de 20 a\u00f1os puede ser una de las soluciones de garant\u00edas. Aportar\u00eda adem\u00e1s juventud.Pivote defensivo: Casemiro, uno de los pilares del esquema de Zidane, no tiene recambio puro en la plantilla blanca. La ausencia del brasile\u00f1o por lesi\u00f3n la cubri\u00f3 el entrenador franc\u00e9s metiendo a Kovacic. El croata no ha desentonado pero no es esa su posici\u00f3n id\u00f3nea. En el Inter jugaba unos metros m\u00e1s adelantado. Para desdoblar la posici\u00f3n de Casemiro el Real Madrid podr\u00eda recuperar a Marcos Llorente. El canterano brill\u00f3 en el Castilla y est\u00e1 manteniendo un gran rendimiento en el Alav\u00e9s. Es uno de los jugadores de la Liga que m\u00e1s balones recupera.Delantero centro o \u2018Gal\u00e1ctico\u2019 ofensivo:\u00a0Benzema sigue con sus luces y sombras y sus asuntos judiciales en Francia, mientras que sobre Morata se especula con una posible vuelta a la Juventus. \u2018Corriere dello Sport\u2019 asegura que Morata piensa si tom\u00f3 la decisi\u00f3n correcta asumiendo la ejecuci\u00f3n de la cl\u00e1usula de recompra del Real Madrid y ver\u00eda con entusiasmo su retorno a la Juventus. Adem\u00e1s, \u2018The Sun\u2019 apunta que el Madrid considerar\u00eda una oferta por el canterano pero para poder atar a un \u2018Gal\u00e1ctico\u2019: Dybala. El argentino es una de las joyas m\u00e1s prometedoras del f\u00fatbol mundial y el rotativo brit\u00e1nico asegura que el club blanco ofrecer\u00eda 77 millones m\u00e1s Morata por hacerse con los servicios del argentino. Otro posible \u2018Gal\u00e1ctico\u2019 para reforzar el ataque blanco es Aubameyang. El delantero del Dortmund tiene 27 a\u00f1os y ha sido vinculado con un traspaso al Real Madrid, deseo que \u00e9l nunca ha escondido, ni su familia tampoco.Zona de creaci\u00f3n: Es la zona del campo que el Real Madrid tiene mejor cubierta. Modric, Kroos, Kovacic, Asensio, James e Isco cubren con suficiencia la sala de m\u00e1quinas madridista. James asegur\u00f3 que no se marchar\u00e1 del Madrid, mientras que Kroos y Modric renovaron recientemente sus contratos. Isco anda a la espera de revisar su contrato.L\u00edDERES", "team": "madrid", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483820354_579650_1483820427_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-08T15:00:21+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:53.004113", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483820354_579650.html"},
{"keywords": ["Ernesto Valverde", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "FC Barcelona", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "\"No es la primera vez que les jugamos as\u00ed, es la mejor manera\"", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "26862017-01-08T20:14:53.188029", "articleBody": "Athletic-Alav\u00e9s en directoEl Athletic aguant\u00f3: \u201cHa sido un partido disputado, con mucha tensi\u00f3n, como todos los que jugamos contra el Barcelona. Estuvimos bien en el primer tiempo y en el segundo estuvimos en la misma l\u00ednea. Luego Messi hizo un golazo. Nos tuvimos que meter muy atr\u00e1s con las expulsiones. Acabamos muy cansados por la presi\u00f3n que hicimos. Afortunadamente el \u00faltimo bal\u00f3n no entr\u00f3 y ahora tenemos una peque\u00f1a ventaja\u201d.De t\u00fa a t\u00fa: \u201cNo es la primera vez que les jugamos as\u00ed. Pensamos que es la mejor manera de enfrentarnos a ellos aunque a ratos nos metieron atr\u00e1s, pero en otros nos fue bien. Hicimos ocasiones. Es dif\u00edcil aguantar todo el partido as\u00ed\u201d.El partido de vuelta: \u201cLos partidos en el Camp Nou son muy largos, pero tenemos una peque\u00f1a ventaja. Estamos mejor que el a\u00f1o pasado, cuando perdimos por 1-2 en la ida. La eliminatoria est\u00e1 abierta. Estamos muy contentos con el partido\u201d.L\u00edDERES", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/05/copa_del_rey/1483655739_389702_1483655887_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATHLETIC 2 - BARCELONA 1 | VALVERDE", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-05T23:39:22+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:53.188029", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/05/copa_del_rey/1483655739_389702.html"},
{"keywords": ["Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "FC Barcelona", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Uno x uno del Bar\u00e7a: un Neymar grande para un Bar\u00e7a chico", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "61172017-01-08T20:14:53.486994", "articleBody": "Athletic-Alav\u00e9s en directoLuis Enrique aline\u00f3 un once de gala porque conoc\u00eda la importancia del partido. Jug\u00f3 con un 4-3-3 habitual pero falso porque Messi se meti\u00f3 pronto en el medio y Rakitic ocup\u00f3 la banda. El Bar\u00e7a defendi\u00f3 con 4-4-2, de hecho. Las p\u00e9rdidas le condenaron. Primero una de Iniesta y luego otra de Jordi Alba en un despeje que record\u00f3 el del Calder\u00f3n en la ChampionsTer Stegen. Un maniqu\u00ed en el segundo gol de I\u00f1aki Williams. No hace paradas que salven partidos.Sergi Roberto. Por su banda encontr\u00f3 el Bar\u00e7a una soluci\u00f3n en la segunda parte cuando se decidi\u00f3 por tirar balones largos. Poco concreto en los centros pero se emple\u00f3 a fondo.Piqu\u00e9. Protagonista en la primera parte en la jugada del remate-trompazo con Iraizoz. Estuvo a la altura del partido y casi hace el empate que luego tuvo Messi. Tiene liderazgo. Le sobraron sus declaraciones al final.Umtiti. KO por la agresi\u00f3n de Aduriz, se lo reproch\u00f3 pero luego mantuvo la sangre fr\u00eda. En la jugada del 1-0 recul\u00f3 como era oportuno. No fue culpa suya que, mientras Piqu\u00e9 iba con Williams, nadie siguiese al arrastre del delantero al segundo palo. Dio el nivel.Jordi Alba. Cometi\u00f3 una p\u00e9rdida que supuso el 2-0 pero su partido tuvo muchas m\u00e1s luces que sombras. Lleg\u00f3 muy bien en la segunda parte y puso muy buenas pelotas que nadie hizo buenas. Se entiende bien con Neymar.Busquets. Numerosas p\u00e9rdidas. Flojo. Y un detalle que no era habitual en \u00e9l. Despu\u00e9s de una p\u00e9rdida grave que solucion\u00f3 de milagro, quiso adornarse y hacer una ruleta que no ven\u00eda cuento. Lo suyo, en lo que es el mejor, es hacer el f\u00fatbol f\u00e1cil.Rakitic. Discreto. Trabaj\u00f3 mucho pero es posible que haya perdido algo de confianza. Se limit\u00f3 a hacer lo correcto.Iniesta. P\u00e9rdida clave en la jugada del 1-0. Era todo o nada. El bal\u00f3n que intentaba filtrar a Messi era una contra letal pero se le volvi\u00f3 en su contra porque el equipo estaba desorganizado. Luego se repuso y, como siempre, tuvo personalidad y movi\u00f3 al equipo. Fundamental para la vuelta.Messi. Parad\u00f3jicamente, en un partido flojo del argentino pudo hacer un hat-trick. Su gol de falta, otra maravilla por fuera de la barrera en el lado malo de un zurdo, una jugada en la que ley\u00f3 bien el centro de Alba pero se durmi\u00f3 en el \u00faltimo recorte. Y un \u00faltimo bal\u00f3n al palo ag\u00f3nico con la derecha. Aun as\u00ed cometi\u00f3 muchas p\u00e9rdidas, algunas peligrosas. Inhabituales en \u00e9l.Luis Su\u00e1rez. Trabaj\u00f3 pero no esuvo casi nunca en el sitio del gol. Su mejor detalle, un bal\u00f3n que dej\u00f3 correr y que dej\u00f3 liberado a Messi, que se fue a un ej\u00e9rcito de piernas del Athletic. Flojo.Neymar. El mejor del tridente. M\u00e1gico en el dribbling, fabric\u00f3 infinidad de jugadas en las que dej\u00f3 en superioridad a sus compa\u00f1eros. Provoc\u00f3 uno de los penaltis m\u00e1s grandes jam\u00e1s se\u00f1alados y roz\u00f3 el gol en un tiro a la escuadra que tap\u00f3 Iraizoz. Forz\u00f3 las dos expulsiones, de Ra\u00fal Garc\u00eda e Iturraspe. Estuvo valiente. Partido de jugador grande que no aocmpa\u00f1aron sus compa\u00f1eros.En la segunda parte aparecieron Andr\u00e9 Gomes, que intent\u00f3 dar profundidad sin demasiado \u00e9xito, y Alc\u00e1cer, al que cada vez quedan menos justificaciones. Si ten\u00eda olfato de gol, en el rebote del tiro al palo de Messi estuvo lento para reaccionar y torpe en el toque con la izquierda. Necesita mejorar.\u00a0", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/copa_del_rey/1483659709_079136_1483659784_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATHLETIC 2 - BARCELONA 1", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T00:46:49+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:53.486994", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/copa_del_rey/1483659709_079136.html"},
{"keywords": ["Cristiano Ronaldo", "Luka Modric", "Toni Kroos", "Marcelo", "Sergio Ramos", "Premios The Best FIFA", "Futbolistas", "Premios deportivos", "FIFA", "Real Madrid", "Premios", "Clubes f\u00fatbol", "Jugadores", "Deportistas", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Gente", "Deportes", "Eventos", "Sociedad"], "headline": "Cinco jugadores del Madrid, en el once del a\u00f1o de la FIFA", "author": "Joaqu\u00edn Maroto", "id": "76062017-01-08T20:14:53.526844", "articleBody": "Salvo sorpresa, el Real Madrid ser\u00e1 el equipo con mayor representaci\u00f3n en el once del a\u00f1o de la FIFA, elegido por los votos de jugadores profesionales de todo el planeta, en lo que supondr\u00e1 la continuaci\u00f3n al reconocimiento que est\u00e1 recibiendo el conjunto blanco dirigido por Zinedine Zidane. En la alineaci\u00f3n elegida estar\u00edan Cristiano Ronaldo, Sergio Ramos, Marcelo, Modric y Kroos. Todos ellos asistir\u00e1n a la gala del FIFA The Best (anteriormente conocido como FIFA World Player antes de su fusi\u00f3n con el Bal\u00f3n de Oro) que tendr\u00e1 lugar ma\u00f1ana en Z\u00farich.Adem\u00e1s tambi\u00e9n habr\u00e1 presencia de otros equipos espa\u00f1oles en el once m\u00e1s esperado del a\u00f1o, ya que en punta, acompa\u00f1ando a Cristiano Ronaldo, sus compa\u00f1eros de profesi\u00f3n habr\u00edan escogido el azulgrana Lionel Messi y el atl\u00e9tico Antoine Griezmann. El n\u00famero de representantes de LaLiga podr\u00eda aumentar m\u00e1s a\u00fan ya que sigue habi\u00e9ndo inc\u00f3gnitas sin desvelar en el centro del campo, la defensa y la porter\u00eda.", "team": "madrid", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/08/primera/1483874620_301821_1483874666_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-08T12:25:09+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:53.526844", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/08/primera/1483874620_301821.html"},
{"keywords": ["Gerard Piqu\u00e9", "Copa Rey F\u00fatbol", "TVE", "FC Barcelona", "Televisi\u00f3n p\u00fablica", "Cadenas televisi\u00f3n", "RTVE", "Equipos", "F\u00fatbol", "Grupo comunicaci\u00f3n", "Competiciones", "Televisi\u00f3n", "Deportes", "Medios comunicaci\u00f3n", "Comunicaci\u00f3n"], "headline": "Piqu\u00e9 la toma ahora con TVE por dos preguntas en Twitter", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "82552017-01-08T20:14:53.582681", "articleBody": "Piqu\u00e9 no tuvo suficiente con el festival de palos que reparti\u00f3 al colectivo arbitral al final del partido (\u201cesperemos que suban el nivel y est\u00e9n a la altura de la competici\u00f3n\u201d o \u201cqueremos jugar al f\u00fatbol y no a la ruleta que es lo que provocan estos arbitrajes\u201d) y, de regreso a Barcelona, donde el equipo de Luis Enrique aterriz\u00f3 bien entrada la madrugada, explot\u00f3 contra Estudio Estadio, uno de los cl\u00e1sicos de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola.Un par de preguntas de una televisi\u00f3n p\u00fablica en menos de un mes... Felicidades @EstadioTVE \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f pic.twitter.com/D1EpLPikvlEl central se quej\u00f3 con cierta iron\u00eda de la intencionalidad de las preguntas del medio p\u00fablico para hacer sus encuestas y puso dos ejemplos. Estudio Estadio pregunt\u00f3 antes de la vuelta de dieciseisavos de final si era \u201cuna falta de respeto al H\u00e9rcules\u201d que Luis Enrique hubiera concedido vacaciones al tridente y a Piqu\u00e9 antes del mismo y los hubiera liberado del partido. Ayer, la pregunta de Estudio Estadio era: \u00bfA qui\u00e9n ha perjudicado m\u00e1s Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n?\u201d Y daba tres opciones: Barcelona, Athletic o ninguno. El tuit de Piqu\u00e9, textualmente, era: \u201cun par de preguntas de una televisi\u00f3n p\u00fablica en menos de un mes. Felicidades Estudio Estadio\u201d. Lo culminaba con unas palmas ir\u00f3nicas. Piqu\u00e9, protagonista hace poco tiempo de una entrevista en la revista Panenka monogr\u00e1fica sobre la relaci\u00f3n entre futbolistas y medios de comunicaci\u00f3n, continua su cruzada particular.\u00a0", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/copa_del_rey/1483695355_373274_1483695577_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T11:17:55+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:53.582681", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/copa_del_rey/1483695355_373274.html"},
{"keywords": ["Luis Enrique", "Aritz Aduriz", "Samuel Umtiti", "Xabier Etxeita", "Ra\u00fal Garc\u00eda", "Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n", "San Mam\u00e9s", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "Neymar", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "Estadios f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Instalaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "La prensa de Barcelona dispara contra Borbal\u00e1n: atraco frustrado", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "78782017-01-08T20:14:53.608659", "articleBody": "Athletic-Alav\u00e9s en directoLa prensa de Barcelona le da carb\u00f3n al andaluz Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n por su desafortunada actuaci\u00f3n en la ida de los octavos de final de la Copa del Rey. \"Atraco frustrado\" es la contundente portada del diario  que recuerda que Borbal\u00e1n se comi\u00f3 dos penaltis claros y la agresi\u00f3n de Aduriz a Umtiti mientras recuerda que un gol de Messi deja intactas las posibilidades del Barcelona. La foto que ilustra esa primera p\u00e1gina es un coro de jugadores azulgrana (ayer verde) rodeando al \u00e1rbitro. , por su parte, habla de \"Palo\". Ilustra la primera p\u00e1gina con una de las innumerables faltas de Ra\u00fal Garc\u00eda a Neymar (la que le cost\u00f3 la expulsi\u00f3n) y tambi\u00e9n en uno de sus destacados recuerda c\u00f3mo le escamote\u00f3 Borbal\u00e1n dos penaltis a los azulgranas.  ataca la dureza del Athetic y titula su portada \"A golpes\". Habla de la agresividad de los leones.Las cr\u00f3nicas de los peri\u00f3dicos generalistas mezclan mientras el mal juego azulgrana con los errores del \u00e1rbitro.  habla de \"demasiados escollos para el Barcelona\" y de un \u00e1rbitro que desquici\u00f3 a los azulgranas. Mientras,  titula: \"El Bar\u00e7a vive otra tormenta en San Mam\u00e9s\".  recuerda \"las desconexiones\" que penalizaron a los azulgranas, que encajaron dos goles en tres minutos.", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483692649_141782_1483692748_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T15:09:51+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:53.608659", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483692649_141782.html"},
{"keywords": ["Luis Enrique", "FC Barcelona B", "Celta de Vigo", "A.S. Roma", "Chievo", "Luis Su\u00e1rez", "Jordi Alba", "Gerard Piqu\u00e9", "Daniel Alves", "Ivan Rakitic", "Cristiano Ronaldo", "Lionel Messi", "Real Sociedad", "RCD Espanyol", "Athletic", "UD Las Palmas", "Neymar", "Karim Benzema", "FC Barcelona", "Real Madrid", "Equipos", "F\u00fatbol", "Deportes"], "headline": "Luis Enrique siempre empieza el a\u00f1o con mal pie", "author": "Jaime Candil", "id": "23832017-01-08T20:14:53.744263", "articleBody": "Real Madrid-Granada en directoLuis Enrique dijo d\u00edas antes del partido que \"la MSN ha vuelto mejor de lo que se fue\". Y ayer sufri\u00f3 una dura derrota. El resultado (2-1 a favor de los leones) estuvo empa\u00f1ado por el arbitraje pero a pesar de todo, no pudieron contra un Athletic de Bilbao que se qued\u00f3 con nueve.Messi marc\u00f3 para reforzar de alguna forma las palabras de su entrenador. Sin embargo, echando la vista atr\u00e1s, es el propio Luis Enrique el que no acostumbra a regresar de las vacaciones invernales con buen pie. Y es que con el Barcelona, nunca ha comenzado el a\u00f1o ganando.La pasada temporada tampoco consigui\u00f3 ganar uno de los encuentros marcados con rojo en el calendario del club. Se trataba del derbi catal\u00e1n ante el Espanyol. El entrenador del Bar\u00e7a sac\u00f3 a su once de gala pero el conjunto blanquiazul plante\u00f3 un partido muy duro y no consiguieron pasar del empate a cero.Tambi\u00e9n tuvo un inicio tr\u00e1gico cuando se hizo cargo del primer equipo del Barcelona, en 2014. Jugaban contra la Real Sociedad en Anoeta, uno de los campos que m\u00e1s se le ha atragantado al equipo cul\u00e9 en los \u00faltimos a\u00f1os. El conjunto vasco gan\u00f3 por la m\u00ednima con un gol de Jordi Alba en propia meta. El t\u00e9cnico hab\u00eda decidido dejar fuera a Neymar, Rakitic, Alves, Piqu\u00e9 y Messi, que al d\u00eda siguiente no se present\u00f3 al entrenamiento a puerta abierta para los ni\u00f1os. La pol\u00e9mica que naci\u00f3 de ese encuentro gener\u00f3 incluso sospechas de que Luis Enrique podr\u00eda ser despedido, pero al final conquistaron el Triplete.De este modo, ning\u00fan comienzo de a\u00f1o de Luis Enrique en las tres campa\u00f1as que lleva a cargo de Messi y compa\u00f1\u00eda ha sido positivo. Pero esto ya le ocurr\u00eda antes de sentarse en el banquillo del Camp Nou. Con su anterior equipo, el Celta, empez\u00f3 el d\u00eda de Reyes recibiendo dos goles de Cristiano Ronaldo y uno de Benzema en el partido de Liga contra el Real Madrid, que acab\u00f3 3-0 a favor de los blancos. Incluso al tim\u00f3n del filial del Barcelona, en enero de 2011, tambi\u00e9n tropez\u00f3 con un empate a dos ante Las Palmas, que en aquel momento no militaba en la m\u00e1xima categor\u00eda.La \u00fanica excepci\u00f3n (tambi\u00e9n fue la \u00fanica vez que empez\u00f3 el a\u00f1o jugando como local), la vivi\u00f3 fuera de Espa\u00f1a, cuando entrenaba en Roma. All\u00ed s\u00ed consigui\u00f3 ganar 2-0 al Chievo Verona con un doblete de Totti. Sin embargo, le ha ido mucho mejor a final de temporada las cinco veces que ha comenzado el a\u00f1o tropezando que aquella vez que gan\u00f3, que acab\u00f3 march\u00e1ndose del equipo a falta de una jornada para finalizar la Serie A.", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483697669_672569_1483697815_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T11:18:19+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:53.744263", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483697669_672569.html"},
{"keywords": ["Copa Rey F\u00fatbol", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "El Bar\u00e7a no ha sabido marcar en 39 minutos en superioridad", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "12112017-01-08T20:14:53.850712", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directoEl Bar\u00e7a se sinti\u00f3 atropellado por Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n. Pero el debate en la Ciudad Condal ya no es s\u00f3lo arbitral. Tambi\u00e9n de f\u00fatbol. Y no de ahora. Al Bar\u00e7a le faltan recursos y en dos de los tropiezos de esta temporada ha demostrado que no sabe jugar en superioridad. Ante el M\u00e1laga en Liga (0-0) y el Athletic en Copa (2-1), termin\u00f3 jugando contra nueve. Es cierto que el equipo rival se ha quedado con dos jugadores menos muy tarde. Juankar vio en el 96\u2019 la roja en el choque ante los blanquiazules e Iturraspe en el 80\u2019 el jueves. Pero no lo es menos que contra los andaluces tuvo 23\u2019 en superioridad y otros 16\u2019 contra los vizca\u00ednos. Total, 39 minutos en superioridad, m\u00e1s de un tiempo si se atienden los descuentos, en los que el Bar\u00e7a no fue capaz de marcar ning\u00fan gol. Demasiado horizontal, le cuesta encontrar soluciones para una delantera de fama mundial.Y aparte de los problemas ofensivos, las desconexiones. En Vigo, encaj\u00f3 tres goles entre el 21\u2019 y el 32\u2019. Ante el City, entre el 39\u2019 y el 43\u2019 se pas\u00f3 del 0-1 al 2-1. El jueves en Bilbao recibi\u00f3 el 2-0 entre los minutos 25 y 28. Y ante el Valencia casi arruin\u00f3 el partido: del 0-1 al 2-1 entre el 51\u2019 y el 55\u2019.", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483732185_060155_1483732271_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:53.850712", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483732185_060155.html"},
{"keywords": ["Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n", "Aritz Aduriz", "Yeray \u00c1lvarez", "Xabier Etxeita", "San Mam\u00e9s", "Luis Enrique", "Ernesto Valverde", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "Neymar", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "Estadios f\u00fatbol", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Instalaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Prensa mundial: \"El Bar\u00e7a ya no es el mejor equipo de Espa\u00f1a\"", "author": "Jaime Candil", "id": "80112017-01-08T20:14:54.016220", "articleBody": "Real Madrid-Granada en directo\"La cuesta de enero: Athletic de Bilbao 2 \u2013 1 Barcelona\". El diario ingl\u00e9s titula con \"Winter Blues\", una expresi\u00f3n usada para referirse a la depresi\u00f3n que sufre la gente tras las navidades.\"El Bar\u00e7a ya no es el mejor equipo de Espa\u00f1a\". Explican que \u00faltimamente el Real Madrid viene jugando mejor que el equipo azulgrana y que en este momento los blancos son mejores.\"El Barcelona, derrotado en su primer partido despu\u00e9s de las vacaciones de invierno por un Athletic con once dejan en shock a Luis Enrique\". Cuentan que los jugadores del Bar\u00e7a fueron amonestados por protestar un penalti a Neymar, que se puso \"furioso\".\"Era penal, Ney\". En Argentina se ponen del atacante brasile\u00f1o y titulan por el penalti que no se\u00f1al\u00f3 Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n.\"El Barcelona entr\u00f3 con mal pie en el 2017\". El diario portugu\u00e9s destaca que los de Luis Enrique han empezado el a\u00f1o de la peor manera.\"Sorpresa r\u00e1pida en San Mam\u00e9s. El Bar\u00e7a se inclin\u00f3 ante el Athletic de Bilbao\". En Francia se centran en que el equipo azulgrana no fue capaz de vencer contra nueve jugadores.\"Los visitantes no tuvieron suerte en la agresi\u00f3n de Aduriz a Umtiti y el penalti de Etxeita a Neymar, que no fueron se\u00f1alados\". Los diarios alemanes hacen hincapi\u00e9 en que el resultado podr\u00eda haber sido otro si se hubiera pitado penalti a Neymar o expulsado a Aduriz.\"El solitario gol de Messi no basta\". En Italia cuentan que el talento del argentino no fue suficiente para acabar con el Athletic a pesar de la superioridad num\u00e9rica.\"\u00bf\u00c1rbitros? En Espa\u00f1a tampoco es f\u00e1cil. Robo en San Mam\u00e9s\". El diario brasile\u00f1o protesta por el arbitraje recibido por el Barcelona y clama penalti a Neymar.\"El Barcelona pone en riesgo su clasificaci\u00f3n en la Copa del Rey\". En M\u00e9xico creen que el resultado pone en aprietos al conjunto dirigido por Luis Enrique.", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "ATHLETIC 2-1 BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T11:14:36+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.016220", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/copa_del_rey/1483687319_316793.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Luis Enrique", "Neymar", "Copa Rey F\u00fatbol", "Athletic", "FC Barcelona", "Equipos", "F\u00fatbol", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Neymar, la \u00fanica luz en Bilbao", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "14522017-01-08T20:14:54.045989", "articleBody": "Athletic-Alav\u00e9s en directoS\u00f3lo el resultado impidi\u00f3 que la actuaci\u00f3n de Neymar en San Mam\u00e9s se llevase portadas el jueves. El brasile\u00f1o, del que exist\u00edan dudas en la Ciudad Condal por sus prolongadas vacaciones y sus fiestas televisadas por las redes en Navidad, demostr\u00f3 haberse cuidado como un profesional y fue el futbolista que m\u00e1s personalidad demostr\u00f3 en Bilbao. Imparable en el dribbling, s\u00f3lo se le ech\u00f3 de menos algo m\u00e1s de ego\u00edsmo en el remate. Vive tan pendiente de Messi y Su\u00e1rez el brasile\u00f1o que tira por la borda jugadas en las que ha creado la superioridad suficiente para rematar por cuenta propia.Neymar provoc\u00f3 el penalti que no vio Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n (incluso en otra jugada en la segunda parte fue tocado dentro del \u00e1rea pero prefiri\u00f3 seguir con nobleza a tirarse) y forz\u00f3 las dos expulsiones de Ra\u00fal Garc\u00eda e Iturraspe. Adem\u00e1s, aguant\u00f3 el ambiente de San Mam\u00e9s y un buen n\u00famero de duras faltas a las que otras veces, y m\u00e1s con el marcador en contra, ha reaccionado de forma inapropiada. Cuando m\u00e1s dudas hab\u00eda sobre su rendimiento, Neymar dej\u00f3 una convincente actuaci\u00f3n en la que tambi\u00e9n dej\u00f3 atr\u00e1s las nuevas revelaciones sobre las declaraciones de Rosell y Bartomeu en torno a su fichaje. A estas alturas, lo que le falta con urgencia es el gol.", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483732734_051965_1483732820_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.045989", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483732734_051965.html"},
{"keywords": ["Gerard Piqu\u00e9", "Comit\u00e9 T\u00e9cnico \u00c1rbitros", "RFEF", "\u00c1rbitros", "FC Barcelona", "Arbitraje deportivo", "Federaci\u00f3n espa\u00f1ola", "Equipos", "Federaciones deportivas", "F\u00fatbol", "Gente", "Organizaciones deportivas", "Deportes", "Sociedad"], "headline": "El Comit\u00e9 de \u00c1rbitros estudiar\u00e1 el lunes si denuncia a Piqu\u00e9", "author": "Santi Gim\u00e9nez", "id": "29872017-01-08T20:14:54.078183", "articleBody": "La resaca del partido de Copa disputado el jueves por la noche en San Mam\u00e9s puede traer cola despu\u00e9s de que ayer la Cadena COPE informara de que el Comit\u00e9 T\u00e9cnico de \u00c1rbitros estudiar\u00e1 el lunes pr\u00f3ximo si denuncia ante Competici\u00f3n las palabras de Gerard Piqu\u00e9 al final del encuentro.El central internacional dijo textualmente: \u201cHay un penalti claro a Neymar, lo m\u00edo con el \u00e1rbitro tambi\u00e9n es penalti. Pero bueno, ya sabemos c\u00f3mo funciona esto. Queremos jugar al f\u00fatbol y no a la ruleta, que es lo que provocan estos arbitrajes. Ya vimos el Madrid-Sevilla el otro d\u00eda. Espero que suban su nivel\u201d.Piqu\u00e9 hace el gesto de las esposas.\nPiqu\u00e9 se refer\u00eda a la acci\u00f3n en la que Iraizoz le arrolla tras un remate de cabeza y a la jugada en la que Etxeita derriba a Neymar en el \u00e1rea y lo compara con el penalti que Mateu Lahoz se\u00f1al\u00f3 el d\u00eda antes en el Madrid-Sevilla en una jugada en la que James empuja a su compa\u00f1ero Modric, enga\u00f1ando al \u00e1rbitro.Reincidente. No ser\u00eda la primera vez que Piqu\u00e9 reciba una denuncia del Comit\u00e9. Ya sucedi\u00f3 en marzo de 2013, tras un Cl\u00e1sico entre el Barcelona y el Real Madrid, cuando el central hizo el gesto de las esposas reclamando un penalti tras una acci\u00f3n entre Adriano y Sergio Ramos. Tras el partido declar\u00f3: \u201cSabemos que cuando venimos aqu\u00ed al Bernab\u00e9u tenemos que ser infinitamente mejores que ellos, porque si el partido es igualado entra el \u00e1rbitro\u201d.La indignaci\u00f3n por lo sucedido el jueves en San Mam\u00e9s es grande en el vestuario cul\u00e9, pero mientras que la mayor\u00eda de los jugadores y el t\u00e9cnico optaron por morderse la lengua, Piqu\u00e9 opt\u00f3 por no callarse. El central tambi\u00e9n critic\u00f3 en Twitter la pregunta que eligieron en Estudio Estadio a su audiencia, en la que se cuestionaba a cu\u00e1l de los dos equipos hab\u00eda perjudicado m\u00e1s el colegiado.Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n es un colegiado que levanta mucho recelo en el vestuario del Barcelona. Junto a Mateu Lahoz, del que los propios jugadores aseguran no entender su manera de pitar en un mismo partido y aseguran que les desconcierta, es el \u00e1rbitro menos popular en la caseta blaugrana.Entre los jugadores del Camp Nou recuerdan c\u00f3mo Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n asisti\u00f3 impasible y mir\u00f3 para otro lado cuando Jos\u00e9 Mourinho agredi\u00f3 a Tito Vilanova en el Camp Nou y c\u00f3mo en Mestalla amonest\u00f3 a Messi \u201cpor perder tiempo\u201d tras marcar un gol, cuando la realidad es que Messi hab\u00eda sido alcanzado por una botella lanzada desde la grada, hecho que no consign\u00f3 en el acta del encuentro.", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/copa_del_rey/1483713340_435956_1483714702_noticia_normal.jpg", "http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/copa_del_rey/1483713340_435956_1483713463_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:31:04+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.078183", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/copa_del_rey/1483713340_435956.html"},
{"keywords": ["Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "\"Indignaci\u00f3n\", \"esc\u00e1ndalo\": la prensa catalana ve conspiraci\u00f3n", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "93412017-01-08T20:14:54.137969", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directoLa actuaci\u00f3n de Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n ha encendido los \u00e1nimos en Barcelona en general y en la prensa de Barcelona en particular. Los peri\u00f3dicos deportivos de la Ciudad Condal abren sus portadas este s\u00e1bado con titulares gruesos. Sport habla de \u201cindignaci\u00f3n\u201d y Mundo Deportivo de \u201cesc\u00e1ndalo\u201d. En la portada de Sport, con una foto de Neymar con los brazos abiertos provocando una acci\u00f3n, se habla de los arbitrajes de Mateu en el Bernab\u00e9u y de Borbal\u00e1n en San Mam\u00e9s como las gotas que han colmado el vaso de la paciencia cul\u00e9. Mundo Deportivo, adem\u00e1s, revela que en el vestuario de la Catedral, Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n se tuvo que \u2018tragar\u2019 la ira de los jugadores del Barcelona que se quejaron del penalti no se\u00f1alado a Neymar y de la agresi\u00f3n de Aduriz a Umtiti.L\u2019Esportiu se centra en Piqu\u00e9, al que califica como \u201cla voz\u201d del vestuario azulgrana y casi del f\u00fatbol espa\u00f1ol por la denuncia del bajo nivel del colectivo arbitral en el f\u00fatbol espa\u00f1ol. El Peri\u00f3dico de Catalunya habla de \u201cun Bar\u00e7a indignado\u201d mientras que La Vanguardia tambi\u00e9n pone el dedo en la llaga para denunciar la falta de juego en el Bar\u00e7a y escribe sobre \u201clos otros errores\u201d que condenaron al Bar\u00e7a en San Mam\u00e9s.L\u00edDERES", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T10:32:02+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.137969", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483778179_066234.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Zinedine Zidane", "Luis Enrique", "Liga Santander", "R\u00e9cord deportivo", "Real Madrid", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Clasificaci\u00f3n deportiva", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Zidane puede igualar hoy el r\u00e9cord de Luis Enrique", "author": "Sergio Santos Chozas", "id": "4802017-01-08T20:14:54.257057", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directoZidane puede hoy alargar el optimismo que se ha instalado en el madridismo desde que lleg\u00f3 el banquillo blanco. Si el Madrid no pierde ante el Granada igualar\u00eda la mejor racha de partidos consecutivos sin perder del f\u00fatbol espa\u00f1ol, en poder del Barcelona de Luis Enrique (39 choques invicto). Precisamente fue el t\u00e9cnico franc\u00e9s quien trunc\u00f3 aquella racha blaugrana cuando asalt\u00f3 el Camp Nou (1-2) el curso pasado...Adem\u00e1s, si hoy no cae tendr\u00eda cada vez m\u00e1s cerca la mejor racha de la historia del f\u00fatbol europeo, los 43 choques sin derrotas de la Juventus entre 2011 y 2012. Eso s\u00ed, aquella marca pertenece a dos t\u00e9cnicos: Conte aport\u00f3 42 duelos invicto y Delneri el restante. Antes de dar caza a la Vecchia Signora, debe superar las marcas del Nottingham (40 partidos entre 1977 y 1978) y del Mil\u00e1n (42 encuentros entre 1992 y 1993).Liga. Zidane tambi\u00e9n suma y sigue en Liga. Ya son 27 los partidos sin derrotas en la competici\u00f3n dom\u00e9stica. Esto le sit\u00faa en la carrera por dos r\u00e9cords. Por un lado, la mejor racha liguera de la historia del Madrid (31 duelos sin perder entre la temporada 1995-96 y la 1996-97). Por otro, la mejor marca de LaLiga: la Real Sociedad de Ormaetxea acumul\u00f3 38 encuentros sin derrotas entre 1978 y 1980...", "team": "madrid", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/07/primera/1483757601_215611_1483757782_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "REAL MADRID - GRANADA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.257057", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483757601_215611.html"},
{"keywords": ["Previas deportivas", "Villarreal CF", "Cr\u00f3nicas deportivas", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Organizaciones deportivas", "Deportes"], "headline": "M\u00e1ximo riesgo para los cul\u00e9s ante el Villarreal de Escrib\u00e1", "author": "Santi Gim\u00e9nez", "id": "66162017-01-08T20:14:54.356987", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directo\nDice Luis Enrique que el Bar\u00e7a tiene a\u00fan margen para equivocarse y seguramente tendr\u00e1 raz\u00f3n, pero eso no quita para que el partido de esta noche (20:45 horas, Movistar Partidazo) tenga aroma de final para un equipo obligado a ganar ante uno de los conjuntos m\u00e1s solventes de lo que va de campeonato.Saltar\u00e1 el Barcelona al campo a seis puntos de distancia de un Madrid que tiene un partido en la rec\u00e1mara y cualquier resultado que no sea la victoria convertir\u00eda enero en una cuesta para los catalanes que r\u00edase usted del Alpe d\u2019Huez.Y f\u00e1cil no lo va a tener el Bar\u00e7a porque el Villarreal, a cinco puntos de los cul\u00e9s, es un equipo que ha demostrado en esta primera vuelta que no se arruga ante los grandes como lo prueba el hecho de que no ha perdido ante los primeros de LaLiga.Los castellonenses han empatado ante Sevilla y Real Madrid y han ganado a la Real y al Atl\u00e9tico, a estos \u00faltimos en un partido sensacional vapule\u00e1ndoles por 3-0 en una exhibici\u00f3n de intensidad. Y si quieren m\u00e1s, el conjunto que dirige Fran Escrib\u00e0 es el menos goleado de LaLiga Santander, con 11 goles encajados en 16 jornadas. O el Bar\u00e7a se esmera mucho o puede enterrar buena parte de sus opciones en La Plana.Tienen en com\u00fan ambos equipos que vienen de salvar esta semana dos situaciones complicadas en la Copa en Euskadi, donde el Submarino cay\u00f3 por 3-1 en Anoeta y el Barcelona por 2-1 en Bilbao. Tras empezar el a\u00f1o con mal pie, no es momento de inventos ni rotaciones y ante la solemnidad de la situaci\u00f3n se da por hecho que ambos t\u00e9cnicos sacar\u00e1n al campo lo mejor que tengan.En el conjunto local, Escrib\u00e0 ya ha anunciado que los defensas Bruno y V\u00edctor Ruiz est\u00e1n recuperados, as\u00ed como el brasile\u00f1o Pato, que ha pasado la semana con gripe.En el bando visitante, a Luis Enrique le queda otra que seguir exprimiendo al equipo que sac\u00f3 en San Mam\u00e9s. Como mucho, en defensa podr\u00eda regresar Mascherano y en el centro del campo Andr\u00e9 Gomes gana opciones en el puesto de un Rakitic que no acaba de encontrar su punto justo. El Tridente, por supuesto, ni se discute. Est\u00e1 en juego media Liga.Luis Su\u00e1rez disputar\u00e1 en Vila-real su partido 119 con el Barcelona en el que buscar\u00e1 marcar su gol n\u00famero cien como blaugrana que se le resisti\u00f3 el pasado jueves en San Mam\u00e9s, donde tuvo una actuaci\u00f3n m\u00e1s que discreta. Desde que lleg\u00f3 a Barcelona hace tres temporadas, el uruguayo ha acreditado sobradamente su capacidad rematadora. En su primer curso marc\u00f3 25 goles en 43 partidos; en el segundo 59 tantos en 53 apariciones y en la actualidad lleva 15 en 22 partidos. Por otra parte, la MSN suma 298 goles desde que juegan juntos, por lo que si marcan dos goles hoy ante el Villarreal sumar\u00e1n 300 desde que comparten delantera.L\u00edDERESL\u00edDERES", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/08/primera/1483836493_671504_1483836857_sumario_normal.jpg"], "articleSection": "VILLARREAL - BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-08T04:26:58+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.356987", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/08/primera/1483836493_671504.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Andr\u00e9s Iniesta", "Sergio Busquets", "Luis Su\u00e1rez", "Luis Enrique", "Liga Santander", "Neymar", "Lionel Messi", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Prensa", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes", "Medios comunicaci\u00f3n", "Comunicaci\u00f3n"], "headline": "La prensa de Barcelona mete presi\u00f3n: \"Ganar o ganar\"", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "59002017-01-08T20:14:54.439773", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directo\u201cProhibido fallar\u201d, seg\u00fan el Sport. \u201cGanar o ganar\u201d, para Mundo Deportivo. La prensa deportiva de Barcelona tiene claro que, despu\u00e9s del triunfo del Madrid ante el Granada este s\u00e1bado, al Bar\u00e7a no le queda otro remedio que salir con todo en una semana que parece especialmente peliaguda para los de Luis Enrique. El Bar\u00e7a tiene presi\u00f3n porque est\u00e1 obligado a ganar a los de Escrib\u00e1 y, posteriormente, hacer lo propio e mi\u00e9rcoles con el Athletic si quiere estar en la final de Copa. L\u2019Esporti\u00fa sigue la misma l\u00ednea y lleva a su portada una foto de Messi con el titular \u201cBaj\u00f3 presi\u00f3n\u201d.\n\nEn cuanto los diarios generalistas catalanes, La Vanguardia pide \u201cestilo y contundencia\u201d y El Peri\u00f3dico de Catalunya anuncia que est\u00e1n \u201cprohibidos m\u00e1s fallos\u201d. Ara, por su parte, habla de \u201calerta amarilla\u201d y de urgencias.\u00a0L\u00edDERES", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/08/primera/1483865358_827568_1483865411_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-08T09:51:00+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.439773", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/08/primera/1483865358_827568.html"},
{"keywords": ["Luis Enrique", "Villarreal CF", "El Madrigal", "Liga Santander", "FC Barcelona", "Estadios f\u00fatbol", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Instalaciones deportivas", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Luis Enrique: dilema con las rotaciones en El Madrigal", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "20322017-01-08T20:14:54.531733", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directoAunque no lo admitir\u00e1 p\u00fablicamente, Luis Enrique tir\u00f3 de todo en la ida de San Mam\u00e9s con la aspiraci\u00f3n leg\u00edtima (m\u00e1s si se atend\u00edan las bajas del Athletic) de casi resolver la eliminatoria en Bilbao. El revolc\u00f3n, importante, le ha trastocado los planes. Ahora se juega la Liga en Villarreal porque el Bar\u00e7a ya no tiene margen de error y luego est\u00e1 obligado a tirar de lo mejor del repertorio para intentar voltear la eliminatoria ante el Athletic.De momento, lo que espera en Villarreal es un equipo muy parecido al que se midi\u00f3 a los de Valverde el mi\u00e9rcoles. Mascherano entrar\u00e1 en el once. Falta por saber si en lugar de Umtiti o para dar descanso a Busquets, flojo en la Catedral donde persigui\u00f3 sombras y perdi\u00f3 balones impropios en \u00e9l. El argentino podr\u00eda no ser el \u00fanico cambio. Rakitic podr\u00eda dejar su sitio en el centro del campo a Andr\u00e9 Gomes o Rafinha. Pero, saliendo de ah\u00ed, no parece que Luis Enrique pueda (o sepa) variar nada m\u00e1s. Si el esquema no se mueve, el resto de jugadores (Ter Stegen, Sergi Roberto, Piqu\u00e9, Alba, Iniesta y el tridente) son inamovibles. El Bar\u00e7a va a necesitar muy buenas piernas para superar dos ex\u00e1menes muy exigentes en una semana.L\u00edDERES", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483732483_289245_1483732563_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.531733", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483732483_289245.html"},
{"keywords": ["Ivan Rakitic", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Rakitic: cero minutos en Liga desde el Cl\u00e1sico", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "52142017-01-08T20:14:54.673438", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directoDesde el Cl\u00e1sico ante el Real Madrid, Ivan Rakitic no ha jugado un partido m\u00e1s (ni un minuto) de Liga. Un caso extra\u00f1o para un futbolista que la temporada pasada jug\u00f3 36 partidos del campeonato dom\u00e9stico y la anterior, 32. Un jugador imprescindible durante dos temporadas para Luis Enrique que parece haberle perdido cierta fe. El asturiano ha vuelto a dejarle fuera de la lista para el partido ante el Villarreal. El jueves, ante el Athletic, jug\u00f3 70 minutos en los que estuvo correcto, sin m\u00e1s. Pero en los que tampoco desenton\u00f3 m\u00e1s que cualquier otro compa\u00f1ero.El overbooking de interiores permite que Luis Enrique pueda rotar y es posible que haya decidido dar descanso al croata para tenerlo fresco de piernas ante el partido que espera ante el Athletic. Sin embargo, ese descanso era impensable en a\u00f1os anteriores. Rakitic fue un fichaje expreso deseo de Luis Enrique, que le eligi\u00f3 para acometer con \u00e9l la dif\u00edcil transici\u00f3n de ir sustituyendo a Xavi. Rakitic tard\u00f3 unos meses en hacerse con el puesto pero lo hizo con personalidad y acab\u00f3 su primera temporada haciendo un gol incluso en la final de la Champions.Su situaci\u00f3n ahora es distinta. Luis Enrique cuenta con \u00e9l, pero ya no es imprescindible. El jugador se mostr\u00f3 algo confundido antes de Navidad cuando qued\u00f3 fuera del equipo tres partidos consecutivos. Luego marc\u00f3 un gol de penalti en el partido ante el H\u00e9rcules y se fue de vacaciones pensando que s\u00f3lo hab\u00eda sido una mala racha. El jueves, despu\u00e9s del partido ante el Athletic, dijo que no sab\u00eda qu\u00e9 pensar\u00edan los dem\u00e1s pero que \u00e9l estaba \"contento\" con su trabajo. Entre l\u00edneas pareci\u00f3 un mensaje a Luis Enrique que, de momento, ha decidido dejarle fuera de la lista para el partido ante el Villarreal.Surge a bote pronto una pregunta: si Rakitic ya no es imprescindible, \u00bfqu\u00e9 pasa con su renovaci\u00f3n? Para Bartomeu era una prioridad a principio de temporada pero \u00faltimamente da la sensaci\u00f3n de tenerla olvidada de sus famosas carpetas. Sin duda, el croata est\u00e1 en una situaci\u00f3n inesperada.", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-08T10:39:49+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.673438", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/08/primera/1483868100_764263.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Villarreal CF", "Liga Santander", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "\u00daltimo entrenamiento antes de Villarreal sin novedades", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "31332017-01-08T20:14:54.875708", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directo\u00daltimo entrenamiento de cara al partido de Villarreal sin m\u00e1s novedades. Mucho fr\u00edo, caras tapadas y quince minutos abiertos en los que no se vio nada. Luis Enrique empez\u00f3 el entrenamiento con todos los jugadores de la primera plantilla excepto Cillessen, que contin\u00faa su trabajo espec\u00edfico. Ahora la cuesti\u00f3n es saber cu\u00e1ntos cambios har\u00e1 Luis Enrique en el equipo respecto al once que aline\u00f3 en San Mames y advirtiendo que el mi\u00e9rcoles se juega la supervivencia en la Copa y poder seguir defendiendo el t\u00edtulo ante el Athletic.La presencia de Mascherano en el once parece segura. En principio entrar\u00e1 por Samuel Umtiti aunque el rendimiento del franc\u00e9s en Bilbao fue satisfactorio. Otra opci\u00f3n es que diese descanso a Busquets pensando en el mi\u00e9rcoles. Mascherano y alguno de los interiores (Andr\u00e9 Gomes, Rafinha e incluso Arda podr\u00edan entrar en Villarreal) podr\u00edan ser los \u00fanicos cambios en el equipo.", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T12:18:56+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.875708", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483787433_891519.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Ivan Rakitic", "Denis Su\u00e1rez", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Luis Enrique se carga a Rakitic de la convocatoria", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "16852017-01-08T20:14:54.921439", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directoYa hay convocatoria del Barcelona para el partido de esta tarde ante el Villarreal y con sorpresa. No est\u00e1 Ivan Rakitic, que de ser un jugador indiscutible para Luis Enrique ha pasado a futbolista \u2018guadianesco\u2019 despu\u00e9s del Cl\u00e1sico ante el Madrid. Desaparece m\u00e1s que aparece de las alineaciones. Es posible que el t\u00e9cnico asturiano quiera darle descanso pero no lo es menos que ha dejado tener el cartel de indiscutible porque desde que lleg\u00f3 al Bar\u00e7a lo jugaba casi todo. En la convocatoria entra Denis Su\u00e1rez, que se hab\u00eda quedado fuera el otro d\u00eda del viaje a Bilbao\u00a0y podr\u00e1 saludar viejos amigos en Villarreal. Siguen fuera Aleix Vidal y Mathieu por decisi\u00f3n t\u00e9cnica y Cillessen por lesi\u00f3n.La lista completa de convocados del Bar\u00e7a est\u00e1 formada por Ter Stegen, Masip, Piqu\u00e9, Sergio Busquets, Denis, Arda, Iniesta, Luis Su\u00e1rez, Messi, Neymar, Rafinha, Mascherano, Digne, Alc\u00e1cer, Jordi Alba, Sergi Roberto, Andr\u00e9 Gomes y Umtiti. El Bar\u00e7a vuela a Castell\u00f3n donde velar\u00e1 armas para el partido.", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-08T10:42:25+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:54.921439", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/08/primera/1483867239_436731.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Luis Enrique", "Villarreal CF", "Fran Escrib\u00e1", "Gerard Piqu\u00e9", "Lionel Messi", "Liga Santander", "FC Barcelona", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Luis Enrique discrepa de Piqu\u00e9: \"A los \u00e1rbitros hay que ayudarles\"", "author": "Juan Jim\u00e9nez", "id": "38802017-01-08T20:14:55.092504", "articleBody": "Villarreal - Barcelona en directoLuis Enrique habl\u00f3 en rueda de prensa ates del partido del Villarreal y despu\u00e9s de la derrota en Bilbao, donde estuvo mesurado con los \u00e1rbitros. Estas fueron todos los temas que toc\u00f3 Luis Enrique en la rueda de prensa.El Villarreal: \"Afrontamos este Villarreal sabiendo el nivel que tiene como equipo. es el equipo que menos goles ha encajado y con un gran trabajo de su entrenador. El Villarreal es capaz de hacer f\u00fatbol asociativo, combinar bien, hacer goles. Pero lo ha combinado con ser un equipo rocoso. Es un equipo peligroso. Vamos con la intenci\u00f3n y la obligaci\u00f3n de llevarnos los tres puntos. Tendremos que hacer un gran partido tambi\u00e9n\".\u00bfLa derrota ha hecho cambiar la preparaci\u00f3n del partido? \"No. Para nada. A excepci\u00f3n del resultado, lo dem\u00e1s que vi me gust\u00f3. Estuvimos a un gran nivel con los matices l\u00f3gicos que hay que solventar. Hicimos buenas ocasiones y el equipo mereci\u00f3 mucho m\u00e1s. Lo dije despu\u00e9s del partido y lo digo despu\u00e9s de haber visto el partido\".\u00bfHabr\u00eda que entrar de oficio en la acci\u00f3n de Aduriz sobre Umtiti? \"No tengo nada que opinar de esto. Como siempre, estoy a favor de cualquier cosa que ayude al colectivo arbitral y que beneficie a los \u00e1rbitros y al f\u00fatbol espect\u00e1culo. Estoy a favor de que se proteja al futbolista. Cualquier cosa que consiga mejorar eso ser\u00e1 buena. Prefiero no valorar episodios puntuales.\u00bfEst\u00e1n los jugadores pensando a\u00fan en Bilbao o en la vuelta o incluso en la actuaci\u00f3n arbitral? \"Dieron una lecci\u00f3n de c\u00f3mo comportarse y es la l\u00ednea a seguir. Hay que actuar en lo que se puede controlar\".\u00bfEs la salida m\u00e1s complicada la temporada la de Villarreal, condiciona la vuelta? \"Nunca se sabe. Igual luego es la m\u00e1s f\u00e1cil. A priori es un partido ante un rival que est\u00e1 arriba y que ha hecho las cosas bien. Se avecina dificultad pero igual se da otro resultado, m\u00e1s amplio....\u00bfQu\u00e9 tienen que hacer para dar la vuelta a la situaci\u00f3n en la Liga? \"Ning\u00fan equipo va a ganar todos los partidos de Liga. Nosotros no estamos en la posici\u00f3n en la que quer\u00edamos estar y en la \u00fanica posici\u00f3n que podemos presionar es ganando todos los partidos. Queda tela que cortar\".El calendario se ha puesto muy exigente. \u00bfDemasiado para el Bar\u00e7a a priori? \"Pero es que a priori... Este es el calendario que tenemos que jugar y los jugadores eran conscientes antes de irse de vacaciones de la responsabilidad que hay en enero y afrontamos el partido con la m\u00e1xima entereza. Estoy satisfecho del partido jugado en San Mam\u00e9s y espero estarlo tambi\u00e9n despu\u00e9s del partido del Villarreal\".No quiere hablar de su renovaci\u00f3n pero, \u00bfver\u00eda l\u00f3gico que el club le pusiese una fecha para renovar o empezar a buscar t\u00e9cnico? \"Pues tiene raz\u00f3n. No voy a hablar de la renovaci\u00f3n\".Neymar lleva diez partidos sin marcar. \u00bfEst\u00e1 ansioso? \"Lo veo muy bien. Si algo ha demostrado a lo largo de su carrera es la madurez de superar situaciones de presi\u00f3n, tensi\u00f3n y estr\u00e9s. Va a hacer muchos goles, eso seguro. Hay muchos m\u00e1s aspectos positivos en el rendimiento de Neymar, m\u00e1s que negativos\".\u00bfLas actuaciones arbitrales convierten en f\u00fatbol en un deporte de azar m\u00e1s que de m\u00e9ritos? \"Siempre me he mantenido cauto con el tema arbitral. A los \u00e1rbitros hay que ayudarles. Todos. Es complejo decidir en d\u00e9cimas de segundo. En este pa\u00eds se da vuelta a todo pero ese es mi mensaje. Lo ha sido siempre y lo ser\u00e1. Esa es mi l\u00ednea\".\u00bfEntender\u00eda que se sancionase a Piqu\u00e9 por sus declaraciones y no a Aduriz? \"No tengo mucho m\u00e1s que decir. No voy a opinar sobre algo que no ha ocurrido y nada m\u00e1s\".\u00bfCree que el equipo se puede rebelar ante la situaci\u00f3n en la que est\u00e1? \"Lo siento pero lo que vi en San Mam\u00e9s es la l\u00ednea a seguir toda la temporada. He visto el cierre de espacios, la distancia entre las l\u00edneas...He visto muchas cosas muy positivas. He visto una gran segunda parte saliendo de una situaci\u00f3n an\u00edmica complicada... esa es la l\u00ednea. Si seguimos en esa l\u00ednea el equipo va a conseguir cosas\".\u00bfVienen cada vez m\u00e1s los equipos a presionar arriba al Bar\u00e7a? \"Me hab\u00e9is hecho la pregunta al rev\u00e9s, cuando los equipos se cierran con cinco. Los equipos que presionan alto si recuperan est\u00e1n cerca del gol, pero tambi\u00e9n hay m\u00e1s espacios si superas esa presi\u00f3n. Es una decisi\u00f3n del rival si viene a presionar arriba o a meterse atr\u00e1s. No voy a decir lo que prefiero yo y no estamos para dar pistas. Cada apartado del juego tiene sus limitaciones\".\u00bfEn qu\u00e9 puede afectar el nivel de estr\u00e9s del equipo a sus pr\u00f3ximas actuaciones por eso de no tener que fallar? \"Hay un nivel que est\u00e1 bien para competir. Es el que vi en San Mam\u00e9s y el que quiero ver\".\u00bfD\u00f3nde estar\u00e1 la clave ante el Villarreal? \"Me gustar\u00eda saberlo pero es complicado porque nosotros queremos el bal\u00f3n, pero ellos tambi\u00e9n y no nos lo van a regalar. Vamos a necesitar de una buena presi\u00f3n y vamos a necesitar ser fiables y precisos en la creaci\u00f3n. Va a ser muy complicado. Dominar las \u00e1reas es importante, tener la posesi\u00f3n tambi\u00e9n ser\u00e1 clave. Vamos a necesitar de un gran nivel\".\u00bfPasan factura las Navidades? \"Preguntar\u00eda mejor cu\u00e1ntos t\u00edtulos ha ganado el Bar\u00e7a de Luis Enrique en los \u00faltimos a\u00f1os y ya ver\u00e1s la suma que te saldr\u00e1\".", "team": "barca", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "BARCELONA", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T13:54:04+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:55.092504", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483788915_862289.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Gabriel Fernandez Arenas", "La Liga", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "headline": "La ropa de Underfield, regalo de Reyes para futbolistas e hinchas", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "id": "65512017-01-08T20:14:55.689942", "articleBody": "Eibar-Atl\u00e9tico de Madrid en directoLos Reyes Magos se adelantaron un d\u00eda en el vestuario del Atleti. Ayer, por la tarde, muchos de los futbolistas rojiblancos, al terminar de entrenar, ten\u00edan en su casillero una cajita verde que simulaba un campo de f\u00fatbol y dec\u00eda Underfield: dentro ropa interior, esa que desde diciembre visten muchos futbolistas en Espa\u00f1a y Europa. Su p\u00e1gina, underfield.es, da fe. Hay fotos de Jos\u00e9 Antonio Reyes, del Espanyol, mostrando los suyos. Y de I\u00f1aki Williams, del Athletic. Y tambi\u00e9n de Adri\u00e1n, del Oporto. En los pr\u00f3ximos d\u00edas la galer\u00eda se llenar\u00e1 de rostros rojiblancos. God\u00edn, Juanfran, Filipe o Gabi. De hecho, el \u00faltimo fue el primero.Porque fue \u00e9l, el capit\u00e1n del Atleti, quien desvel\u00f3 en su Instagram (), que los Reyes se hab\u00edan adelantado un d\u00eda en el Cerro y hab\u00edan sido generosos. \u201cCentrocampista\u201d, dec\u00eda su Underfield. Y no es casualidad. Al contrario. Esta es la fuerza de esta marca que en tan poco tiempo ya es tan l\u00edder. Su lema es \u2018la ropa interior de los futbolistas\u2019 y eso hace: resumir este deporte en cuatro modelos (portero, defensa, centrocampista y delantero) y tres colores (rojo, azul y blanco). Para el que golea, distribuye, frena y para. Y tambi\u00e9n para el aficionado porque, por primera vez, puede, casi, vivir un partido, sentir lo que el \u00eddolo, ponerse en su piel: todo gracias a Underfield. Casi todos la llevan.\u00a0", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/portada/1483659011_120925_1483659491_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATL\u00c9TICO", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T01:46:34+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:55.689942", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/portada/1483659011_120925.html"},
{"keywords": ["SD Eibar", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "El Atl\u00e9tico, uno a uno: Vrsaljko sufri\u00f3 y Griezmann se alivi\u00f3", "author": "Manu de Juan", "id": "86142017-01-08T20:14:55.930581", "articleBody": "Moy\u00e1: dud\u00f3 en el minute 1 con un remate alto que casi le sorprende. Luego bloc\u00f3 bien por arriba y m\u00e1s tarde, de nuevo estuvo en el sitio para detener un chut centrado de Adri\u00e1n. Vio de cerca el gol en contra durante los minutos de asedio del Eibar, en la segunda parte, pero el bal\u00f3n nunca lleg\u00f3 a ir entre palos.Vrsaljko: horrible su primera parte, inocuo en ataque y sufriendo lo indecible con Inui. El japon\u00e9s hizo lo que quiso y el croata no pudo frenarle; de hecho en una falta sobre el jugador del Eibar vio la amarilla y tres minutos despu\u00e9s toc\u00f3 el bal\u00f3n con la mano en el \u00e1rea, en una acci\u00f3n que el \u00e1rbitro bien pudo considerar penalti, am\u00e9n de segunda amarilla y expulsi\u00f3n para Vrsaljko. Ante tal panorama, Juanfran cogi\u00f3 su sitio tras el descanso; Simeone no quiso arriesgarse a quedarse con 10.Savic: los centrales, lo m\u00e1s salvable de la primera parte atl\u00e9tica. Aguantaron bien los centros del Eibar, aunque Enrich y Adri\u00e1n se les colaron en alguna ocasi\u00f3n. Savic, el menos dotado t\u00e9cnicamente, tuvo que abusar del pase largo para no arriesgar el bal\u00f3n.God\u00edn: como Savic, bien en el primer tiempo a la hora de defender. Aunque de \u00e9l se esperaba algo de lucidez en la salida con bal\u00f3n ante el atasco atl\u00e9tico, cosa que no aport\u00f3. M\u00e1s tranquilidad en el segundo tiempo, para \u00e9l y para Savic. Casi se marca en propia puerta en el descuento.Filipe: sufri\u00f3 mucho menos que Vrsaljko en defense antes del descanso, pero no aport\u00f3 nada en ataque. Nada que ver con el segundo tiempo, en el que gan\u00f3 presencia en ataque y sirvi\u00f3 a Sa\u00fal el 0-1 con un bal\u00f3n medido. El Atleti necesita de su versi\u00f3n inspirada arriba para generar oportunidades de gol.Gim\u00e9nez: como mediocentro naufrag\u00f3 en el primer tiempo; no dio salida al bal\u00f3n y su labor como cortocircuitador del juego del Eibar fue intermitente, aunque recuper\u00f3 un buen n\u00famero de balones. Necesita afinarse con el bal\u00f3n, pero tiene presencia en la zona ancha y eso puede darle los minutos que le faltan en el centro de la zaga. Salv\u00f3 un gol sobre la l\u00ednea en el descuento.Griezmann: lo m\u00e1s potable en ataque en el primer tiempo, ofreci\u00e9ndose mucho en la banda derecha e intentando combinar con sus cabalgadas en diagonal. Pero el excesivo juego en largo del Atleti no le benefici\u00f3. El primer chut rojiblanco en el choque fue suyo: fue en el 36 y ni siquiera fue entre los palos. En el segundo tiempo, con espacio, no anduvo muy fino hasta que en el 74\u2019 aprovech\u00f3 el pase de Gameiro para hacer el 0-2 en el \u00e1rea peque\u00f1a, como en Las Palmas. Rompe una sequ\u00eda de nueve jornadas seguidas sin ver puerta en LaLiga.Sa\u00fal: poco en el primer tiempo, acab\u00f3 siendo un eslab\u00f3n con poco peso en el juego del Atleti, que se dedic\u00f3 sobre todo a jugar en largo. En el segundo tiempo se desat\u00f3: marc\u00f3 el 0-1 de cabeza (en fuera de juego) y poco despu\u00e9s volvi\u00f3 a probar a Yoel desde fuera del \u00e1rea.Gabi: la buena presi\u00f3n del Eibar le hizo abusar de los balones largos y del juego directo, salt\u00e1ndose a Sa\u00fal y Koke. No tuvo acierto y eso conden\u00f3 al Atleti a un primer tiempo sin oportunidades de gol. Mucho m\u00e1s relajado en el segundo tiempo, con m\u00e1s opciones de pase ante el baj\u00f3n en la presi\u00f3n del Eibar.Koke: como Sa\u00fal, perjudicado por el juego directo y sin apenas influencia en el primer tiempo. Debi\u00f3 ver la amarilla antes del descanso por una dura entrada sobre Dani Garc\u00eda; la recibi\u00f3 en el segundo tiempo por una jugada similar. Tras el descanso empez\u00f3 a encontrar muchos espacios a la espalda de Capa y creci\u00f3 su papel en el choque.Torres: casi nada en el primer tiempo, no control\u00f3 los balones largos que el Atl\u00e9tico lanz\u00f3 y cay\u00f3 en alg\u00fan fuera de juego evitable. Como punta de lanza, la escasez de ideas del Atleti le rest\u00f3 peso en el partido. En el segundo tiempo tuvo m\u00e1s oportunidades para cabalgar, pero tampoco anduvo fino y cedi\u00f3 el sitio a Gameiro en el 71\u2019.Juanfran: entr\u00f3 en el 45\u2019 por Vrsaljko, con amarilla y sufriendo con Inui. Volvi\u00f3 al lateral tras varios partidos como extremo. Control\u00f3 mucho mejor al japon\u00e9s y se centr\u00f3 en las labores defensivas, proporcionando un orden importante para que el Atleti se desplegase en ataque.Gameiro: entr\u00f3 en el 71\u2019 por Torres y tres minutos despu\u00e9s sirvi\u00f3 a Griezmann el 0-2, como ya hizo en Las Palmas. A falta de goles (poco despu\u00e9s del 0-2 fall\u00f3 una ocasi\u00f3n para cerrar el partido; luego, otra m\u00e1s), le justifica su presencia como asistente.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "EIBAR 0 - ATL\u00c9TICO 2", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T18:05:04+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:55.930581", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483808543_882575.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["SD Eibar", "Simeone", "M\u00e1laga CF", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Ligas f\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Cinco a\u00f1os del debut de Simeone: aquel empate a cero en M\u00e1laga...", "author": "Manu de Juan", "id": "23712017-01-08T20:14:55.954956", "articleBody": "Eibar-Atl\u00e9tico de Madrid en directoTorres no es el \u00fanico que celebra hoy su aniversario en el Atl\u00e9tico; tambi\u00e9n el Cholo cumple a\u00f1os, en concreto cinco. Son los que han pasado desde que debutase en el banquillo. Fue el 7 de enero de 2012, en La Rosaleda de M\u00e1laga. Simeone se hac\u00eda cargo de un Atl\u00e9tico que acababa de ser eliminado en la Copa por el Albacete, un 2\u00aaB, y que caminaba 11\u00ba en Liga.Un equipo pensado para asaltar los puestos de Champions League que se hund\u00eda en la irrelevancia, muy lejos de competir con el Barcelona de Guardiola y el Real Madrid de Mourinho. Hasta que lleg\u00f3 Simeone para cambiar la historia del club y devolverle a su sitio. Ya desde aquel partido se pudieron vislumbrar algunos de los pilares que habr\u00edan de sostener los \u00e9xitos rojiblancos, por aquel entonces a\u00fan por venir.Empate sin goles, en el que apenas remataron a Courtois entre los palos (tres disparos) y donde ya se pudo ver la preferencia del Cholo por el orden por encima de la posesi\u00f3n, del 42% aquel d\u00eda. Tambi\u00e9n desde el once aparecen algunos de los protagonistas m\u00e1s influyentes en los cinco t\u00edtulos que siguieron a aquel debut: en aquel equipo titular formaban Gabi, Tiago, Filipe, God\u00edn y Juanfran. Y en el banquillo, un Koke a punto de cumplir los 20 a\u00f1os (los hizo el 8 de enero, un d\u00eda despu\u00e9s).El propio Simeone echa la vista atr\u00e1s con una visi\u00f3n casi id\u00edlica de aquel empate en M\u00e1laga: \u201cLo m\u00e1s importante es tener en la cabeza aquel partido. Si como equipo transmitimos como estos cinco a\u00f1os, el camino ser\u00e1 bueno\u201d.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/06/primera/1483741543_125446_1483741634_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T06:07:01+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:55.954956", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/06/primera/1483741543_125446.html"},
{"keywords": ["SD Eibar", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "Equipos", "F\u00fatbol", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "El Atleti despierta a tiempo", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "id": "41112017-01-08T20:14:56.069118", "articleBody": "El movimiento del Cholo justo al descanso buscaba un cambio. De estilo, de juego, de ambici\u00f3n. Lo necesitaba su Atleti, desaparecido ante un Eibar que pon\u00eda el ritmo, el peligro y las ocasiones. Pero al descanso Simeone mir\u00f3 a su banquillo y encontr\u00f3 a Juanfran, que sali\u00f3 por Vrsaljko. El ajuste parec\u00eda nimio pero fue decisorio. Ocho minutos despu\u00e9s el Eibar segu\u00eda poniendo ritmo, peligro y ocasiones pero el Atl\u00e9tico ya ten\u00eda el gol.Fue Sa\u00fal quien puso de cara en este partido que se le hab\u00eda tornado : cada uno de sus goles es botella de ox\u00edgeno. Lo fue el que le hizo a Las Palmas en el \u00faltimo partido de 2016 y tambi\u00e9n en el primero de 2017 en Ipurua. Meti\u00f3 la cabeza lo justo (en fuera de juego) a un bal\u00f3n colgado de Filipe para enviarlo all\u00e1 donde Yoel no llegaba: el palo largo, ajustadito a la madera. La jugada hab\u00eda comenzado en un c\u00f3rner, viejo principio del , el bal\u00f3n parado, que volvi\u00f3 a aparecer cuando m\u00e1s lo necesitaba su entrenador, en un partido en el que la corbata apretaba, y mucho. Apretaba Mendilibar.Cierto es que la entrada de Juanfran equipar\u00f3, que el Atleti mejor\u00f3, que al menos el partido ya lo jugaban dos y no s\u00f3lo uno. Tan cierto como que el gol de Sa\u00fal no atemper\u00f3 ni un \u00e1pice el vigor del Eibar. Segu\u00eda a lo suyo. O sea, asfixiar al Atleti en cada bal\u00f3n, cada jugada.Lo hac\u00eda desde antes de que el partido comenzara a sudar, con una carrera de Inui por la derecha en el 1\u2019 que termin\u00f3 en cabezazo de Lejeune y aviso: en esa parte del campo cercana a los banquillos, con aspecto de piscina de hielo a punto de romperse, se ahogar\u00eda Vrsaljko cada vez que corr\u00eda el japon\u00e9s. Da igual c\u00f3mo quisiera taparle el croata: siempre se le colaba. Mientras, a pocos metros suyos, en el medio, otro rojiblanco le tomaba las medidas a su nuevo mundo. Era Gim\u00e9nez. Y ten\u00eda todos los focos encima.El uruguayo, titular en el centro, se ajustaba a un puesto extra\u00f1o si eres central y lo hac\u00eda tan perfecto en lo que el Cholo le ped\u00eda (contener, cortar, chocar) como impreciso en lo que su equipo necesitaba: salida de bal\u00f3n. Griezmann y Torres pagaron. El bal\u00f3n se convirti\u00f3 en Santo Grial. Deambularon 45\u2019 busc\u00e1ndolo, sin encontrar d\u00f3nde estaba, con hambre de bal\u00f3n y un solo bocado: un disparo de  inocuo en el 36\u2019.La facilidad del Eibar, por contra, para llegar arriba era pasmosa. Dos toques, tres, y estaban en . Llegaban con aperturas de Pedro Le\u00f3n. Llegaban con centros de Luna. Llegaban y remataba Adri\u00e1n, remataba Garc\u00eda. Llegaban y llegaban, pero el Atleti resist\u00eda y el \u00e1rbitro no ve\u00eda penalti en que Vrsaljko, en el suelo, tocara con la mano un bal\u00f3n de Inui. Ipurua lo pidi\u00f3. Gil Manzano no lo pit\u00f3. Poco antes tampoco lo hab\u00eda hecho en un control de Adri\u00e1n tambi\u00e9n con la mano. Ten\u00eda amarilla ya, como el croata. En paz.No para el Cholo. El Atleti hab\u00eda terminado la primera parte con un  de Enrich que no se fue a la red porque \u00e9ste se tropez\u00f3 y en el 74\u2019, veinte minutos despu\u00e9s del gol de Sa\u00fal, y con Inui borrado por Juanfran, estaba en el mismo punto: achicando ante el Eibar. Rico, Enrich y Pedro Le\u00f3n rondar\u00edan el gol en una jugada de cuatro rechaces y Rico y Pedro Le\u00f3n volver\u00edan a intentarlo en la siguiente. Volv\u00eda a apretar Mendilibar. Entonces Simeone volvi\u00f3 a mirar a su banquillo y encontr\u00f3 a Gameiro.Tres minutos llevaba sobre el c\u00e9sped cuando conect\u00f3 con Griezmann y juntos hicieron el gol. Otro viejo principio del : efectividad quir\u00fargica. Y el viento de cola de nuevo en LaLiga, con un triunfo ante un rival al que es dif\u00edcil doblarle la rodilla. De hecho, el Eibar lo har\u00eda en el marcador pero no en el campo: en la \u00faltima del partido Beb\u00e9 casi hace el 1-2. Lo evit\u00f3 Gim\u00e9nez, imagen del  ayer en Ipurua, el d\u00eda que se cumpl\u00edan cinco a\u00f1os de su primera vez en M\u00e1laga. Feliz efem\u00e9ride.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "EIBAR 0 - ATL\u00c9TICO DE MADRID 2", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-07T20:09:49+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:56.069118", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/07/primera/1483792525_568217.html?autoplay=1"},
{"keywords": ["Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico Madrid", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "headline": "Lesiones, ausencias y tarjetas: Gim\u00e9nez seguir\u00e1 en el pivote", "author": "Jorge Garc\u00eda", "id": "90232017-01-08T20:14:56.289722", "articleBody": "Simeone estren\u00f3 en Ipur\u00faa a Gim\u00e9nez como titular en el mediocentro. El t\u00e9cnico hab\u00eda tenido esa opci\u00f3n en el banco de pruebas desde que la ejercitara por primera vez en la Copa contra el Guijuelo. Gim\u00e9nez fue apareciendo a ratos, adapt\u00e1ndose a ese rol. En Yeddah y en Las Palmas como \u00faltimas citas. El Cholo abandon\u00f3 una v\u00eda, desde la derrota en el Pizju\u00e1n fue aparcando la idea de un Koke en el eje para devolver el centro a Tiago y a Gabi. Pero el portugu\u00e9s volvi\u00f3 a caer lesionado. Entonces Sa\u00fal era el recambio, pero el t\u00e9cnico analiz\u00f3 la situaci\u00f3n que ven\u00eda. Su equipo terminaba con dudas el 2016, falto de agresividad y de juego. Su decisi\u00f3n ha sido apostar por una soluci\u00f3n de m\u00fasculo, de energ\u00eda, la de Gim\u00e9nez que, adem\u00e1s, le puede sacar de un apuro pr\u00f3ximo. Sa\u00fal, Gabi y Koke est\u00e1n al borde de la suspensi\u00f3n en la Liga donde se encaraba un tramo con tres partidos intensos fuera de casa para comenzar el a\u00f1o: Eibar, Bilbao y Alav\u00e9s. En medio, la Copa con Las Palmas y la visita del Betis. Mientras, Tiago sigue sin entrenarse con el grupo, hoy no lo ha hecho, y es una inc\u00f3gnita la fecha del regreso de Augusto. Adem\u00e1s, la Copa de \u00c1frica ha alejado del Atl\u00e9tico a Thomas durante algunas semanas. La apuesta por el uruguayo se mantiene, al menos en este ciclo de enero donde el objetivo es sumar como sea en La Liga observando los enfrentamientos directos entre los equipos de arriba, para recuperar efectivos en esa zona del centro del campo y para que los jugadores de m\u00e1s talento de la medular, que ahora est\u00e1n participando menos, se vuelvan a conectar. Carrasco se perdi\u00f3 el duelo de Ipur\u00faa, pero ni Gait\u00e1n ni Correa tuvieron tampoco su momento frente al Eibar.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/08/primera/1483879283_048256_1483879366_noticia_normal.jpg"], "articleSection": "ATL\u00c9TICO", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-08T13:45:46+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:56.289722", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/08/primera/1483879283_048256.html"},
{"keywords": ["Simeone", "Juanfran Torres", "Gim\u00e9nez", "Vrsaljko", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "headline": "Simeone da con la tecla con Vrsaljko, Gim\u00e9nez y Juanfran", "author": "Manu de Juan", "id": "88382017-01-08T20:14:56.356272", "articleBody": "Eibar vs Atl\u00e9tico de MadridSimeone ya avis\u00f3 en la rueda de prensa previa al partido de ida de octavos ante Las Palmas de que, si fallaban sus pruebas, ser\u00eda por su culpa: \u201cTodo lo malo que salga, tanto por Juanfran como por Gim\u00e9nez, ser\u00e1 responsabilidad m\u00eda, pero seguramente nos dar\u00e1n una mano los dos. Lo mejor que puede tener un equipo es renovarse, tener alternativas nuevas y gente que tenga ilusi\u00f3n\u201d. Y le sali\u00f3 bien la jugada al Cholo, pues ambas apuestas cumplieron con su cometido y justifican permanecer en el tiempo.Ante la ausencia del lesionado Carrasco (que tampoco quiere jugar por la derecha, como ya dijo Simeone en la misma rueda de prensa), el Cholo ha rescatado al Juanfran extremo para doblar posici\u00f3n con Vrsaljko, que al fin entra en el equipo de manera regular: acumula por primera vez de rojiblanco tres partidos seguidos jugando los 90 minutos.En el partido en el Gran Canaria, los dos conectaron en ocho ocasiones: el balc\u00e1nico dio cinco pases al espa\u00f1ol; viceversa, fueron tres los pases. En muchos momentos intercambiaron posiciones para facilitar la llegada al \u00e1rea rival a la contra de un Vrsaljko m\u00e1s potente, como se vio claramente en el 0-2, cuando el croata apareci\u00f3 con un rol de extremo.El ex del Sassuolo, adem\u00e1s, hizo buena su fama de influyente en ataque: particip\u00f3 en las jugadas de los dos goles del Atl\u00e9tico. De hecho, aqu\u00ed un dato curioso: Vrsaljko dio m\u00e1s pases en campo contrario (15) que Juanfran, el te\u00f3rico atacante de esa pareja (10).Otro cambio es el de Gim\u00e9nez. El cambio en la posici\u00f3n del uruguayo, del centro de la defensa al medio, es la otra gran prueba madurada por el Cholo en los \u00faltimos partidos. La primera vez que le prob\u00f3 ah\u00ed fue ante el Guijuelo. La idea creci\u00f3 en Arabia. Ante Las Palmas, los 26\u2019 que Gim\u00e9nez jug\u00f3 permitieron intuir que tiene dotes para la posici\u00f3n, sobre todo a la hora de estar en el sitio: le dio tiempo a tocar 18 balones; 13 fueron buenos.Se adentr\u00f3 poco en campo contrario (5 pases), limit\u00e1ndose a encajarse entre los centrales y ayudar en las coberturas. \u00bfSu debe? El juego con bal\u00f3n: acumul\u00f3 siete p\u00e9rdidas, las mismas que Gabi en 75 minutos.", "team": "atletico", "commentCount": "0", "images": [], "articleSection": "ATL\u00c9TICO", "@context": "http://schema.org", "datePublished": "2017-01-06T12:26:10+01:00", "newspaper": "as", "dateCreated": "2017-01-08T20:14:56.356272", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/05/primera/1483657026_554932.html?autoplay=1"}
]