{"articleSection": "REAL MADRID", "headline": "Zidane: \"Cristiano tendr\u00e1 cr\u00edticas siempre, si no marca, si es el 9...\"", "newspaper": "as", "team": "madrid", "dateCreated": "2017-01-20T17:14:55.903772", "articleBody": "Zidane compareci\u00f3 en rueda de prensa para analizar las dos \u00faltimas derrotas del Madrid, referirse a la actualidad del equipo blanco y analizar el partido de ma\u00f1ana frente al M\u00e1laga, en el Bernab\u00e9u.Partido ante el M\u00e1laga: \u201cLo bueno es que tenemos ya el partido para cambiar los dos \u00faltimos encuentros. Hemos tenido poco tiempo de recuperaci\u00f3n pero estamos preparados. Intentaremos hacer el m\u00e1ximo desde el principio del choque. No vamos a cambiar la idea que tenemos\u201d.Cristiano: \u201cEl problema que ten\u00e9is es que siempre va a tener cr\u00edticas. Cuando no mete, cuando juega en una posici\u00f3n distinta\u2026 Est\u00e1 acostumbrado. Pensamos en el partido ante el M\u00e1laga para hacerlo bien, \u00e9l est\u00e1 concentrado en esto\u201d.Pitos y cr\u00edticas a Danilo: \u201cEs injusto. Pero no tanto de los aficionados, porque est\u00e1n detr\u00e1s del equipo y no le pitan s\u00f3lo a \u00e9l. Sobre todo es injusto lo que se dice de Danilo, lo que escriben. No es justo. Es un profesional y se entrega siempre. Puede hacerlo bien o mal, pero yo le veo jugar bien. Claro que lo puede hacer mejor, como todos. Hay cosas injustas porque es un profesional y es una alegr\u00eda ver a un jugador como \u00e9l entregarse al 100%\u201d.Recuerdo de la etapa de Ancelotti: \u201cEn mi mente no, siempre estamos concentrados en el trabajo. Es f\u00fatbol y no puedes ganar siempre. Hay momentos malos a veces y hay que seguir adelante. En mi mente s\u00f3lo est\u00e1 el trabajo. Las cosas pueden hacerse mejor, s\u00ed, porque \u00faltimamente no es que lo estemos haciendo peor pero\u2026 El gol por ejemplo justo despu\u00e9s de marca, tenemos que tener m\u00e1s concentraci\u00f3n en todas las jugadas. Pero no estoy preocupado\u201d.Qu\u00e9 le preocupa: \u201cEl vestuario est\u00e1 bien, no estoy preocupado. No creo que juguemos peor, lo hicimos muy bien. Yo mismo despu\u00e9s del partido dije que la primera parte fue rara y al final tampoco es as\u00ed. Yo pensaba que el inicio del partido fue peor y no fue as\u00ed. Lo \u00fanico fue que tuvimos fallos y el rival lo aprovech\u00f3. Tuvo dos y las meti\u00f3. No voy a ser tan cr\u00edtico. Es normal despu\u00e9s de dos derrotas pensar que algo pasa y tenemos que analizarlo. Como siempre, en el f\u00fatbol la constancia es lo que te hace cada vez mejor. No me voy a volver loco, voy a seguir trabajando, los jugadores igual y esto lo vamos a cambiar. Puede pasar otra vez, el a\u00f1o pasado pas\u00f3 tras el Atl\u00e9tico, luego con los empates\u2026 Siempre se puede hacer mejor. Siempre vamos a hacer el m\u00e1ximo para sacarlo adelante\u201d.Cristiano de nueve: \u201cJug\u00f3 el otro d\u00eda en esta posici\u00f3n. Pensamos en meter a Asensio y Lucas para tener m\u00e1s espacio. No lo hicimos perfectamente. Lo hicimos el otro d\u00eda pero sabemos c\u00f3mo ha jugado toda su vida Cristiano. Su posici\u00f3n preferida es donde siempre, en la izquierda y esto no va a cambiar\u201d.Presi\u00f3n: \u201cNo existe lo de no se puede fallar m\u00e1s. Tenemos que dar el 100% en cada jugada y partido. Yo he jugado al f\u00fatbol y s\u00e9 que hay momentos as\u00ed. Nosotros vamos a dejar esto atr\u00e1s, seguro. Con convicci\u00f3n. Tengo presi\u00f3n pero cuando firm\u00e9 como entrenador en este club la tienes siempre, hasta cuando ganas. La tendr\u00e9 hasta el \u00faltimo d\u00eda que est\u00e9 aqu\u00ed pero no le tengo miedo a la presi\u00f3n, es lo que me lleva a hacer las cosas bien\u201d.Cristiano al 100%: \u201cEst\u00e1 bien. Cristiano marca la diferencia en este equipo. Luego hay partidos que puedes jugar peor. Yo jugu\u00e9 al futbol y a veces no jugaba bien. \u00bfY qu\u00e9? No pasa nada. Lo importante es seguir trabajando. Nosotros vamos a seguir y los jugadores tambi\u00e9n\u201d.James: \u201cTiene todav\u00eda molestias en el s\u00f3leo, pero la semana que viene, el lunes, ojal\u00e1 est\u00e9 con nosotros. Hemos tenido muchas lesiones pero de golpes, no musculares. Espero que James la semana que viene, ya el lunes, est\u00e9 con el equipo. Luego no te puedo decir. Est\u00e1 trabajando bien, igual que los otros lesionados\u201d.M\u00e1laga: \u201cVi el partido del M\u00e1laga, es el equipo contra el que jugamos ma\u00f1ana y los resultados no son positivos para ellos pero no significa nada. Ma\u00f1ana sabemos que lo pondr\u00e1n dif\u00edcil\u201d:\nSuplencia de Morata: \u201c\u00c9l entrena bien. Jug\u00f3 dos partidos de titular y ahora bueno\u2026 Le toca jugar a otro jugador. \u00c9l est\u00e1 concentrado y listo para estar a disposici\u00f3n del equipo. Veremos ma\u00f1ana c\u00f3mo vamos a jugar\u2026\u201d.Es un reto sacar la mejor versi\u00f3n de Danilo: \u201cLa mejor versi\u00f3n de Danilo es la que queremos todos y \u00e9l est\u00e1 trabajando para eso, pero como todos. \u00c9l siempre lo puede hacer mejor, pero como todos. Es m\u00e1s lo que escrib\u00eds vosotros, que ten\u00e9is que escribir algo, pero la afici\u00f3n va a estar con el equipo y con Danilo. Y tiene el apoyo de sus compa\u00f1eros y del entrenador. Estoy al mil por cien con Danilo, es un jugador que me encanta\u201d.Cristiano y su mal momento: \u201cCreo que es un momento complicado en general, yo tambi\u00e9n gan\u00e9 cosas y luego perdimos. \u00c9l siempre gana, gana y gana. El problema m\u00e1s que su rendimiento es cuando no marca, porque estamos acostumbrados a que sea s\u00f3lo \u00e9l quien marque la diferencia. Pero lo que espero es que tengamos tranquilidad, no hay que volverse locos. S\u00f3lo hemos perdido dos partidos, no va a cambiar nada. Es cierto que cuando perdemos todo el mundo habla, es normal. Tenemos que aceptarlo, tambi\u00e9n las cr\u00edticas. Tenemos que continuar con el trabajo y dar la vuelta a todo esto\u201d.Qu\u00e9 se ha roto para estas dos derrotas: \u201cNo ha se roto nada. Es cierto que hemos perdido dos partidos seguidos, los dos equipos que nos han ganado nos pusieron en dificultados, son muy buenos. El adversario te puede complicar las cosas, pero no es una excusa. Lo que tenemos que hacer es continuar. Ahora ha sido un buen momento para perder estos dos partidos. Me hubiese gustado seguir ganando pero ha sido un buen momento para perderlos\u2026 Ahora recuperar la confianza y seguir\u201d.", "author": "Sergio Santos Chozas", "datePublished": "2017-01-20T15:51:02+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484914666_515391.html?autoplay=1", "keywords": ["M\u00e1laga CF", "Zinedine Zidane", "Cristiano Ronaldo", "Real Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Deportes"], "id": "89412017-01-20T17:14:55.903772"},

{"articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "headline": "Cerezo tampoco descarta un cambio del himno", "newspaper": "marca", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:00.091779", "articleBody": "El presidente del Atl\u00e9tico de Madrid, Enrique Cerezo, asegura que el cambio de estadio, para la pr\u00f3xima temporada, ha sido \"muy bien acogido\" por la masa social del club, se mostr\u00f3 convencido de que \"los accesos llegar\u00e1n\" y defendi\u00f3 \"la evoluci\u00f3n del escudo\", porque \"el sentimiento es el mismo\".El dirigente rojiblanco, entrevistado en el programa Espejo P\u00fablico de Antena 3, opin\u00f3 sobre el futuro inmediato del club, con nuevo estadio, escudo y, quiz\u00e1, nuevo himno -\"todo llegar\u00e1- y envi\u00f3 un mensaje de tranquilidad en relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n del t\u00e9cnico Diego Simeone.\"El cambio de estadio ha sido muy bien acogido. Casi el cien por cien -de los socios- est\u00e1n convencidos de que significa un cambio a mejor. Es tener un estadio moderno, con las nuevas tecnolog\u00edas, con una capacidad ya de 75.000 o 72.000 espectadores, con un parking genial, con una estaci\u00f3n de metro a los pies del estadio, la m\u00e1s grande de Madrid y con ventajas y comodidades que nadie puede decir que no\", enfatiz\u00f3.Cerezo se mostr\u00f3 convencido de que los accesos al nuevo estadio estar\u00e1n a tiempo para la pr\u00f3xima temporada, cuando el club acometa el traslado, pese a las diferencias de criterio que han mantenido el Ayuntamiento con la Comunidad de Madrid.\"Cuando se inaugura un estadio, lo m\u00e1s importante es que la comodidad para llegar sea buena. Nosotros hemos tenido durante 50 a\u00f1os un estadio fant\u00e1stico, pero que no estaba bien ubicado por c\u00f3mo creci\u00f3 Madrid. Era un estadio inc\u00f3modo para llegar y para salir\".\"\u00c9ste es un estadio que va a ser muy c\u00f3modo, pero todo hay que hacerlo. Yo creo que los accesos llegar\u00e1n, pero que todo el mundo sepa que, en cualquier estadio del mundo, entrar y salir siempre hay dificultades porque es much\u00edsima gente la que acude\", a\u00f1adi\u00f3 el dirigente, que confi\u00f3 en que las obras empiecen \"a finales de enero o principios de febrero\", agreg\u00f3.El presidente del Atl\u00e9tico considera que la afici\u00f3n ha entendido que el nombre del nuevo estadio (Wanda Metropolitano) le permite generar ingresos necesarios para seguir creciendo.\"Para tener grandes jugadores y grandes entrenadores, hacen falta ingresos y nosotros tenemos unos ingresos que hay que apurar al m\u00e1ximo. El que se llame Wanda Metropolitano nos da unos ingresos superiores para poder continuar en esta l\u00ednea ascendente de los \u00faltimos a\u00f1os\", declar\u00f3.\"Hemos tenido una gran suerte de tener un 'sponsor' como Wanda que paga el dinero que paga y que encima es socio y accionista del Atl\u00e9tico de Madrid\", a\u00f1adi\u00f3.Cerezo desminti\u00f3 que el grupo Wanda, propietario del 20 por ciento del club, quiera aumentar su participaci\u00f3n en el accionariado. \"La \u00fanica ilusi\u00f3n que tiene en su andadura es que los ni\u00f1os que est\u00e1n aqu\u00ed, que son 140, en su d\u00eda, puedan llegar a la selecci\u00f3n china\", afirm\u00f3.Tampoco descart\u00f3 un cambio de himno. \"Todo llegar\u00e1, pero el sentimiento del himno seguir\u00e1 siendo el mismo estemos en el Calder\u00f3n o en el Wanda Metropolitano\", expres\u00f3 Enrique Cerezo que afirm\u00f3 todos est\u00e1n \"orgullos\u00edsimos\" del himno que hizo Joaqu\u00edn Sabina, del que dijo que \"no es un m\u00fasico, realmente es un poeta\".Y sobre la pol\u00e9mica generada por el cambio de escudo, lo defendi\u00f3 como una \"evoluci\u00f3n\". \"No es ning\u00fan cambio, sino una evoluci\u00f3n. Desde los \u00faltimos 40 a\u00f1os, sin que nadie se diese cuenta se ha ido cambiando sin que nadie supiese por qu\u00e9 se modificaba o evolucionaba. Ayer, se dio a conocer un nuevo escudo del Juventus y a m\u00ed me gustar\u00eda que la gente opinase de lo que es un cambio de escudo, no lo que hemos hecho nosotros que es una peque\u00f1a evoluci\u00f3n\".\"B\u00e1sicamente el escudo es el mismo. el escudo anterior llevaba siete u ocho colores y era un problema para imprentas y dise\u00f1os. \u00c9ste lleva los colores b\u00e1sicos, el blanco, el rojo y el azul, que son los colores que siempre ha llevado el Atl\u00e9tico. No hay ning\u00fan problema, el escudo es el mismo y el sentimiento tiene que ser el mismo\", destac\u00f3.El presidente defendi\u00f3 el crecimiento del club, a punto de alcanzar los 100.000 socios, y que ha cerrado acuerdos internacionales en India y Francia. Adem\u00e1s, confirm\u00f3 que est\u00e1 negociando para crear otra franquicia en M\u00e9xico.\"Estamos intentando cerrar y formalizar un acuerdo con el San Luis de Potos\u00ed, que es un equipo importante en M\u00e9xico y veremos a ver c\u00f3mo acaba\".Tambi\u00e9n defendi\u00f3 la trayectoria del equipo esta temporada -en cuartos en Copa y Liga de Campeones- y no descart\u00f3 la Liga, cuando a\u00fan falta media temporada.Cerezo no se mostr\u00f3 preocupado por la posible marcha de Diego Simeone, aunque dijo que, como todos los atl\u00e9ticos, se muestra orgulloso de la dependencia que hay del entrenador argentino.\"La instituci\u00f3n estar\u00e1 siempre donde tiene que estar, conmigo, sin m\u00ed, con Simeone, sin Simeone, con Miguel \u00c1ngel Gil o sin \u00e9l porque es un equipo importante. Lo ha demostrado en los ciento y muchos a\u00f1os que ya tenemos de existencia. Simeone es un valor important\u00edsimo y no me extra\u00f1a que tengamos dependencia de \u00e9l, porque es normal y adem\u00e1s estamos orgullosos de tener dependencia de \u00e9l\", resalt\u00f3.Y neg\u00f3 que haya alg\u00fan tipo de enfrentamiento entre una parte de la afici\u00f3n y su entrenador. \"La afici\u00f3n est\u00e1 con el entrenador y todos los directivos, tambi\u00e9n. Todos estamos content\u00edsimos con \u00e9l y nos tenemos que dar cuenta de que ning\u00fan equipo de Espa\u00f1a siempre gana todo\", dijo.", "author": "EFE", "datePublished": "2017-01-18T12:16:34+01:00", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/831/medium_4831053.png - hool_83 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/280/medium_3280156.png - linfocito78 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #32 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #31 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #30 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/943/medium_2943449.png - wallride - #29 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - XoRKeRa - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/930/medium_5930522.png - PabloModric - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carlosfufo - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #22 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/882/medium_1882445.png - cholius - #32 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #31 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #30 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/943/medium_2943449.png - wallride - #29 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - XoRKeRa - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/930/medium_5930522.png - PabloModric - #26 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - carlosfufo - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/480/medium_2480501.png - Frutos33 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ALEEEETI - #22", "commentCount": "27", "videos": [], "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/01/18/14847367850534.jpg"], "@context": "http://schema.org", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "81632017-01-20T17:15:00.091779", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2017/01/18/587f480622601de65e8b459d.html"},

{"articleSection": "BARCELONA", "headline": "Las cinco claves de la renovaci\u00f3n de Luis Enrique", "newspaper": "as", "team": "barca", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:01.297691", "articleBody": "\u00c9l marca los tiempos. La renovaci\u00f3n del t\u00e9cnico del Barcelona ha dejado de ser tema de debate en la sala de prensa del club en las comparecencias del t\u00e9cnico. En cuanto surge el tema, el asturiano se convierte en Bartleby, ese personaje de la novela de Herman Melville que pasa por la vida eludiendo cualquier cuesti\u00f3n a base de repetir \"preferir\u00eda no hacerlo\". Su insistencia en evitar la cuesti\u00f3n ha convertido el debate en un ruido de fondo y ha quedado claro que es \u00fanicamente el asturiano el que marcar\u00e1 los tiempos en un sentido o en otro.La experiencia de la \u00faltima vez. No es nueva la situaci\u00f3n. En la \u00faltima renovaci\u00f3n de Luis Enrique el suspense se mantuvo hasta que el contador estaba a cero y eso que estamos hablando de la temporada del triplete. Luis Enrique comunic\u00f3 a la junta que aceptaba la oferta de renovaci\u00f3n despu\u00e9s de ganar en Berl\u00edn la final de la Champions a la Juventus. Con elecciones convocadas en el club para ese verano, la junta le renov\u00f3 justo antes de dimitir. Era tal el secretismo de Luis Enrique respecto a su decisi\u00f3n que todo indica que fue una decisi\u00f3n tomada en el \u00faltimo momento. Ni sus colaboradores m\u00e1s \u00edntimos sab\u00edan lo que iba a hacer. De hecho, ni su esposa estaba al tanto de donde iban a ir sus hijos al colegio el siguiente curso.El plan B. Vistas las experiencias, el club sabe que la oferta de renovaci\u00f3n depende \u00fanicamente del t\u00e9cnico asturiano, pero deben de trabajar en opciones por si Luis Enrique decide no continuar. El entrenador ha dejado claro que o sigue en el Barcelona o se toma un a\u00f1o sab\u00e1tico para reponerse de tres a\u00f1os de vor\u00e1gine y el club le ha dejado claro que la oferta para continuar siempre estar\u00e1 ah\u00ed. Nadie se ha planteado prescindir de Luis Enrique de manera unilateral. No obstante, ante la posibilidad de que decida irse, Robert Fern\u00e1ndez, el secretario t\u00e9cnico del club debe de tener las espaldas bien cubiertas. Los nombres que suenan son poco m\u00e1s o menos los que suenan desde hace tiempo para el banquillo barcelonista y que tambi\u00e9n aparecieron cuando Luis Enrique ya se hizo cargo del equipo. Se trata de los Koeman, Valverde u \u00d2scar. A estos se han unido otros de nuevo cu\u00f1o en estas circunstancias como Eusebio, que se ha reivindicado en Anoeta, Quique Seti\u00e9n o Sampaoli, que parece ser el que est\u00e1 m\u00e1s de moda. Otra de las opciones ser\u00eda que Unzu\u00e9, su segundo, se hiciera cargo del equipo, pero el grupo de trabajo de Luis Enrique le es extremadamente fiel y si se marcha, lo m\u00e1s probable es que sus colaboradores se fueran con \u00e9l.No es una cuesti\u00f3n de resultados. Al menos, esto es lo que manifiestan ambas partes. Desde el lado de la junta se insiste en que acabe como acabe la temporada, la entidad est\u00e1 satisfecha con el trabajo del entrenador al que consideran el ideal para llevar la nave gane o no gane t\u00edtulos esta temporada. De hecho, consideran que en dos a\u00f1os Luis Enrique ya ha ganado m\u00e1s de lo que se le podr\u00eda haber exigido cuando se hizo cargo del equipo. Lo mismo piensa el entrenador. Su hoja de servicios est\u00e1 all\u00ed y de la misma manera que puede pedir seguir si no gana nada a final de temporada, nadie descarta que pudiera igualmente tomarse ese a\u00f1o sab\u00e1tico despu\u00e9s de alzar los tres t\u00edtulos. Esta es la teor\u00eda, en la pr\u00e1ctica est\u00e1n los detalles del d\u00eda a d\u00eda y las circunstancias en los partidos y el curso de una temporada a la que le falta m\u00e1s de la mitad.El l\u00edmite. Pero l\u00f3gicamente, el Barcelona no puede esperarse como pas\u00f3 la \u00faltima vez al \u00faltimo momento, en especial, si la respuesta del t\u00e9cnico es negativa. Robert Fern\u00e1ndez ha hablado con Luis Enrique para pedirle que en el mes de abril como muy tarde les comunique su decisi\u00f3n con el compromiso de la junta de mantenerla en privado. El t\u00e9cnico ha reconocido que es una medida que le parece justa y que as\u00ed actuar\u00e1. La relaci\u00f3n de Luis Enrique tanto con el secretario t\u00e9cnico como con el presidente es buena y en este aspecto no se supone que vaya a haber problemas. Teniendo en cuenta que el 23 de abril el Bar\u00e7a visita el Bernab\u00e9u y se empiece a vislumbrar ya m\u00e1s claramente como est\u00e1 el equipo en Liga y en Champions, esa podr\u00eda ser la fecha para que al menos en clave interna, podr\u00eda tomarse la decisi\u00f3n.L\u00edDERES", "author": "Santi Gim\u00e9nez", "datePublished": "2017-01-20T11:49:09+01:00", "commentCount": "0", "images": ["http://as01.epimg.net/futbol/imagenes/2017/01/20/primera/1484909252_226325_1484909338_noticia_normal.jpg"], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/20/primera/1484909252_226325.html", "keywords": ["Luis Enrique", "Liga Santander", "La Liga", "Primera divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Ligas f\u00fatbol", "F\u00fatbol", "Equipos", "Organizaciones deportivas", "Competiciones", "Deportes"], "id": "5782017-01-20T17:15:01.297691"},

{"articleSection": "ATL\u00c9TICO DE MADRID 3 - EIBAR 0", "headline": "Jugar al ataque tiene premio", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:02.019198", "articleBody": "Los ojos asomaban debajo de los gorros, apenas un cent\u00edmetro de piel escondidos bajo bufandas, orejeras, pantalones t\u00e9rmicos, guantes a juego y botas de nieve. Se deshac\u00eda la tarde fr\u00eda en Madrid, la que m\u00e1s del invierno seg\u00fan los term\u00f3metros, con dos grados sobre cero que pon\u00edan en negativo los golpes de aire que ven\u00edan, como latigazos de hielo, del r\u00edo Manzanares. Y, sin embargo, ah\u00ed estaban 25.000 valientes, enfrent\u00e1ndose al viento polar en la grada del Calder\u00f3n con pundonor rom\u00e1ntico: el a\u00f1o que viene, quiz\u00e1, en partidos como \u00e9ste, abrigar\u00e1 la cubierta del Wanda Metropolitano pero ayer lo hicieron los goles.O las carreras de Griezmann, como esa del minuto 23 despu\u00e9s de que el Eibar hubiera dejado dos se\u00f1ales en el \u00e1rea de Moy\u00e1 en dos carreras de Pe\u00f1a, de natural delantero y ayer lateral. Si Simeone hab\u00eda salido con Carrasco como segundo punta y Correa pegado a esa cal derecha que es kryptonia para el belga, al entrenador visitante le obligaban las bajas. El Cholo hab\u00eda tenido carreras pero no ocasiones. Mendilibar ya esas dos: una termin\u00f3 en disparo de Beb\u00e9 y otra en remate del propio Pe\u00f1a que sac\u00f3 Savic bajo palos antes de que Grizi se cosiera el bal\u00f3n a la bota. Cinco minutos despu\u00e9s la pelota estaba en la red de Yoel.Pero no vali\u00f3. La carrera de Griezmann hab\u00eda terminado en una falta lateral que hab\u00eda lanzado Koke, peinaba el franc\u00e9s (quiz\u00e1 en fuera de juego) y, en \u00faltima instancia, rozaba Savic. Durante unos segundos el gol fue v\u00e1lido. Lo dio un l\u00ednea y lo certific\u00f3 otro antes de que Mateu lo anulara. A Griezmann lo mismo le dio que no subiera al marcador. Dos minutos despu\u00e9s hab\u00eda hecho otro legal.Y fue casi un calco. Otra falta lanzada por Koke, ahora desde el centro, a cuyo remate fueron de cabeza Gim\u00e9nez y el franc\u00e9s ante un : Yoel. Hab\u00eda salido el portero a despejar no se sabe muy bien qu\u00e9, dejando a su espalda la porter\u00eda como una enorme boca abierta y vac\u00eda a la que enseguida dio de comer : fue el que primero lleg\u00f3 a ese bal\u00f3n de Koke. Y este gol s\u00ed subi\u00f3 al marcador. No estaba la tarde para la frivolidad de ir rechazando regalos.\u00a0Tard\u00f3 en entrar en calor la segunda parte, con un Mendilibar incapaz de dejar de chasquear la boca en el banquillo. Quiz\u00e1 por el fr\u00edo o, quiz\u00e1, porque por muchas carreras que Beb\u00e9 y Pe\u00f1a se dieran, no eran capaces de agrietar a una defensa rojiblanca que volvi\u00f3 a mostrar su perfil m\u00e1s s\u00f3lido en su versi\u00f3n m\u00e1s al ataque, con Koke y Sa\u00fal en el centro y Gabi y God\u00edn en el banco.El Atleti le hab\u00eda dado metros al Eibar pero en realidad era una trampa: s\u00f3lo esperaba agazapado. Pudo tenerla Gait\u00e1n (gran partido, otro m\u00e1s) y pudo tenerla Carrasco antes de que la tuviera Correa. De hecho, el \u00faltimo s\u00f3lo tuvo que aprovechar que la defensa del Eibar dejara en el \u00e1rea un bal\u00f3n muerto para su zurda tras rechazar dos disparos del belga. 2-0.Simeone lo celebr\u00f3 en la banda zarandeando a Gameiro, preparado para el cambio, mientras Mendilibar lo lamentaba con Enrich y Luna, tambi\u00e9n listos para entrar. En el Eibar, los cambios devolvieron a Pe\u00f1a a su sitio, arriba, pero de nada sirvi\u00f3. En la primera pelota que Gameiro toc\u00f3 hizo el tercero: fue de cabeza tras una asistencia de Griezmann tambi\u00e9n de cabeza. Conexi\u00f3n francesa.El bal\u00f3n hab\u00eda salido del c\u00f3rner y lo hab\u00eda tocado primero un Gim\u00e9nez que justo despu\u00e9s volver\u00eda al mediocentro. Porque justo despu\u00e9s del 3-0 Simeone dio por finalizado el descanso de Gabi y God\u00edn: en el 76\u2019 su  estaba sobre el c\u00e9sped para sujetar el resultado de una eliminatoria a la que le quedan 90 minutos en Ipurua pero parece hecha. Lo merec\u00edan los \u00faltimos rom\u00e1nticos, esos 25.000 valientes que ayer desafiaron al fr\u00edo para ver, bajo los gorros y las capas de abrigo, c\u00f3mo asoman las semifinales de esta Copa, la \u00faltima que vivir\u00e1 el Calder\u00f3n.", "author": "Patricia Caz\u00f3n", "datePublished": "2017-01-19T22:44:31+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484843746_046782.html?autoplay=1", "keywords": ["SD Eibar", "Copa Rey F\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "56652017-01-20T17:15:02.019198"},

{"articleSection": "ATL\u00c9TICO 3 - EIBAR 0", "headline": "1x1 del Atl\u00e9tico: Griezmann al mando y Correa, marcando", "newspaper": "as", "team": "atletico", "dateCreated": "2017-01-20T17:15:02.287361", "articleBody": "Moy\u00e1: poco exigido en el primer tiempo por un Eibar que rond\u00f3 su \u00e1rea, aunque con poca pegada entre palos. Lo \u00fanico, un disparo al palo corto de Beb\u00e9 ante el que el meta rojiblanco reaccion\u00f3 bien. Tras el descanso, otro disparo centrado de Beb\u00e9 y alg\u00fan bal\u00f3n comprometido por arriba, pero todo bien solventado. Est\u00e1 en forma.Juanfran: poca profundidad en el primer tiempo, aunque controlando bien en defensa a los hombres del Eibar. Apenas alg\u00fan centro a ninguna parte y poco m\u00e1s. En el segundo tiempo Beb\u00e9 busc\u00f3 mucho su flanco, pero el de Crevillente sigui\u00f3 manej\u00e1ndose bien para frenarle. Su versi\u00f3n m\u00e1s seria como defensor, necesita participar m\u00e1s arriba para recuperar el sitio en el once. En el tramo final se plant\u00f3 en la frontal, pero su disparo no fue bueno; se le vieron las ganas de marcar, de participar en el triunfo.Savic: en el 20\u2019 marc\u00f3, pero el gol fue anulado por un fuera de juego de Griezmann, que prolong\u00f3 el bal\u00f3n hacia el montenegrino. Bien asentado, \u00e9l y Gim\u00e9nez frenaron las acometidas del Eibar, que chocaron con la frontal rojiblanca. La segunda parte fue mucho m\u00e1s pl\u00e1cida para ambos, con el Eibar deshecho tras los goles.Gim\u00e9nez: igual que Savic, bien para dominar los espacios y no ceder ocasiones al Eibar cuando el conjunto vasco intent\u00f3, sobre todo por el centro, crear peligro. Adem\u00e1s dio la asistencia a Griezmann en el 1-0 con un buen cabezazo dirigido y tambi\u00e9n particip\u00f3, con otro testarazo, en la jugada del 3-0. Su presencia en ataque, decisiva. Y salv\u00f3 el posible 3-1 con un corte providencial. Acab\u00f3 el partido de mediocentro con la entrada de God\u00edn al campo.Filipe: m\u00e1s profundo que Juanfran, le falta tino en los centros, pero apareci\u00f3 con facilidad en l\u00ednea de fondo. Beb\u00e9 busc\u00f3 ese costado y dio guerra con su zancada, aunque sin llegar a da\u00f1ar. Particip\u00f3 combinando por la izquierda con Carrasco en la jugada que acabar\u00eda en el 2-0 de Correa.Gait\u00e1n: muy presionado cada vez que cog\u00eda el bal\u00f3n, acab\u00f3 por los suelos varias veces. Le falta chispa para regatear, aquello que s\u00ed hac\u00eda en el Benfica con asiduidad. Permut\u00f3 mucho su posici\u00f3n con Carrasco, empez\u00f3 en la izquierda y se pas\u00f3 a la derecha antes del descanso. Eso s\u00ed, muy participativo y sin esconderse, se sigue acercando a la versi\u00f3n deseada por el Cholo. Dej\u00f3 el sitio a God\u00edn en el 76\u2019.Koke: de sus botas naci\u00f3 el gol anulado a Savic y el 1-0 de Griezmann, ambos tras saques de falta directa. Bien en la distribuci\u00f3n, algo m\u00e1s adelantado que Sa\u00fal y con posibilidad de conectar con los hombres de arriba. En el segundo tiempo, a favor de obra, se vio su versi\u00f3n m\u00e1s afinada para ser el director del equipo, con Gabi escolt\u00e1ndole.Sa\u00fal: el 5 del equipo, primero en la construcci\u00f3n desde la defensa y enlace con Koke. La entrada de Gabi le liber\u00f3 en labores defensivas y le sirvi\u00f3 para mostrarse m\u00e1s en la presi\u00f3n alta. Pulcro, sin m\u00e1s.Carrasco: poco del belga en el primer tiempo; empez\u00f3 de delantero, aunque se fue moviendo por derecha, izquierda, mediapunta\u2026 Lo intent\u00f3, pero sin suerte. Le falta el punto f\u00edsico que le hace imparable. Aunque, en su mejor acci\u00f3n del partido, se intern\u00f3 por la izquierda y se plant\u00f3 solo ante Yoel. Se le hizo de noche y sus remates no encontraron puerta, pero el rechazo final lo aprovech\u00f3 Correa para hacer el 2-0. Poco despu\u00e9s dej\u00f3 el sitio a Gabi.Griezmann: dijo Simeone en la previa que hab\u00eda \u201cvuelto al gol\u201d y acert\u00f3 el argentino con el pron\u00f3stico: otro tanto en 2017 y ya van cuatro en cinco partidos. Cabece\u00f3 con picard\u00eda la asistencia de Gim\u00e9nez. Adem\u00e1s, se volvi\u00f3 a ver su versi\u00f3n m\u00e1s participativa y polivalente, como un mediapunta flotante que aparece tanto para asistir como para rematar, para dar salida al bal\u00f3n o para desbordar por los costados. Asisti\u00f3 a Gameiro de cabeza en el 3-0.Correa: muy activo, muy participativo, con intenci\u00f3n\u2026 Pero poco concreto. Le sigue faltando poner su repertorio al servicio del bien del equipo. Con todo, marc\u00f3 el 2-0 aprovechando un bal\u00f3n suelto tras un jugad\u00f3n de Carrasco. Tiene un idilio con el gol, sobre todo en Copa, donde ya lleva cuatro; son siete en total esta temporada, y otras siete asistencias. Se march\u00f3 en el 62 dando entrada a Gameiro.Gameiro: entr\u00f3 en el 62\u2019 en lugar de Correa. Su primer bal\u00f3n tocado fue un cabezazo a la red, sin oposici\u00f3n tras una jugada rocambolesca en el \u00e1rea peque\u00f1a, despu\u00e9s de un c\u00f3rner. Minutos de calidad para \u00e9l, pues llevaba sin marcar desde el 27 de noviembre; mucho tiempo para el que se supone que debe ser el hombre-gol del equipo. Necesita mantener una regularidad en ello.Gabi: entr\u00f3 en el 66\u2019 en lugar de Carrasco y se coloc\u00f3 como 5, liberando a Sa\u00fal. Serio, afianz\u00f3 el medio rojiblanco y el resultado.God\u00edn: entr\u00f3 en el 76\u2019 en lugar de Gait\u00e1n. Simeone pens\u00f3 en \u00e9l para terminar de atar el partido cuando ya marchaba 3-0. Su entrada hizo que Gim\u00e9nez pasase al puesto de mediocentro junto a Gabi.", "author": "Manu de Juan", "datePublished": "2017-01-19T21:11:17+01:00", "commentCount": "0", "images": [], "@context": "http://schema.org", "url": "http://futbol.as.com/futbol/2017/01/19/copa_del_rey/1484856204_991947.html?autoplay=1", "keywords": ["SD Eibar", "Copa Rey F\u00fatbol", "Atl\u00e9tico Madrid", "F\u00fatbol", "Equipos", "Competiciones", "Deportes"], "id": "41672017-01-20T17:15:02.287361"},



curl -X POST -F 'input="S\u00f3lo me dejan convocar a 18. Tengo veintipico jugadores y tengo que hacer descartes. Este es el trabajo del entrenador. Tomar decisiones\".1-1 en Anoeta, \u00faltimo precedente. \"Mi deseo es que no se parezca en nada a aquel partido, que la Real mereci\u00f3 ganar. Esperamos poder superar su presi\u00f3n intensa y organizada y generar ocasiones de peligro. Es un campo que no se nos da bien. Tenemos un reto a la altura de lo significan los cuartos de final de la Copa del Rey\".Rakitic. \"Ivan es un jugador importante para el club. En el pasado, en el presente y en el futuro. La clave es que todos los jugadores est\u00e9n a disposici\u00f3n\".Optimista. \"Ya est\u00e1 m\u00e1s cerca el d\u00eda de volver a ganar en Anoeta\".Rakitic y el puente. \"Tiene m\u00e1s tiempo esa entrevista... Mejor no pregunt\u00e9is demasiado ahora, que a lo mejor me voy solo al puente. Rakitic es una persona ejemplar dentro y fuera del centro del campo. No le dar\u00e9 mucha importancia a esas declaraciones\".\u00bfInfluye su indecisi\u00f3n respecto a la renovaci\u00f3n a sus jugadores? \"No tengo nada que decir\".Dificultad de Anoeta. \"Ganar el partido ser\u00eda un golpe importante. No definitivo, pero s\u00ed importante. Va a ser una eliminatoria dif\u00edcil por la complicaci\u00f3n que tiene para nosotros visitar ese estadio. Las he vivido de todos los colores en San Sebasti\u00e1n, aunque trato de no pensar en el pasado y me centro en lo futbol\u00edstico\".Rafinha. \"Es baja para unos d\u00edas. No tiene una lesi\u00f3n grave, pero ma\u00f1ana no estar\u00e1 en San Sebasti\u00e1n\".Neymar, cifras. \"Lo que veo de 'Ney' es la misma alegr\u00eda de siempre en los entrenamientos, los partidos y la vida. Aporta mucho m\u00e1s que goles al juego. Est\u00e1 haciendo una buena temporada. Asistencias, desborde, trabajo defensivo...\".Abelardo. \"Ha sido un acuerdo entre el Sporting y el Pitu. El f\u00fatbol no entiende de pasados. Lo que ha hecho Abelardo con este equipo es un milagro. Ten\u00eda la peor plantilla de Primera el a\u00f1o pasado y la mantuvo. Y hace dos a\u00f1os subi\u00f3 a una plantilla de Segunda, con nivel de Segunda. Con muy poco nivel hizo mucho\".Liga. \"No descarto a ninguno de los cuatro equipos que estamos arriba. El fin de semana fue positivo para nosotros. Sumamos tres puntos y el l\u00edder perdi\u00f3. Siempre quiero que los equipos que van por encima del Bar\u00e7a pierdan\".Arda. \"Puede jugar tambi\u00e9n como interior, pero es cierto que ahora va m\u00e1s de punta. Vemos que de delantero est\u00e1 m\u00e1s cerca del \u00e1rea, su trabajo brilla m\u00e1s y est\u00e1 m\u00e1s c\u00f3modo\".Portero. \"Tengo decidido qui\u00e9n va a jugar. Y evidentemente, el portero va a ser clave para solucionar la presi\u00f3n alta de la Real. Las soluciones pueden ser cortas, medias o largas. El tema es detectar los espacios\".Van Gaal. \"Tengo un recuerdo muy bueno. Es uno de los entrenadores que m\u00e1s me ense\u00f1\u00f3, uno de los mejores que tuve sin duda. Una persona con car\u00e1cter, con una idea adaptable al Bar\u00e7a, met\u00f3dica, exigente y acostumbrada a marcar unas normas y llevarlas hasta el final. Guardo an\u00e9cdotas, igual que vosotros de sus ruedas de prensa. Detr\u00e1s de esa imagen dura, hab\u00eda una persona muy sensible\".' -F 'algo=sentiText' -F 'language=es' http://senpy.cluster.gsi.dit.upm.es/api/                                                                                           
                                         