[
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/300/medium_4300173.png - JuanAlberto81 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/300/medium_4300173.png - JuanAlberto81 - #1 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/300/medium_4300173.png - JuanAlberto81 - #1", "datePublished": "2016-12-22 08:22:39", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_w1eafzh9/width/660/cache_st/2016122282240/type/2/bgcolor/000000/0_w1eafzh9.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "67972016-12-29T18:50:01.445883", "articleBody": "Fan incondicional del Atl\u00e9tico de Madrid y de Simeone, el cantante Leiva repas\u00f3 este mi\u00e9rcoles con MARCA la actualidad del equipo rojiblanco. \"Ahora mismo hay que subir un poco la cuesta y apretar el culo y creer, y seguir creyendo en la filosof\u00eda del Cholo, que yo creo mucho. Hay que pasar baches, nosotros somos unos luchadores y no hay que alarmarse\", reconoc\u00eda el indio.Sobre una posible marcha del Cholo, Leiva asegur\u00f3: \"Es muy delicado porque yo tengo especial pasi\u00f3n por su manera y por su raza, y luego tengo empat\u00eda. A veces se toman decisiones que no entiendo como seguidor, pero s\u00ed personalmente como \u00e9l. Quiero que se quede, no quiero que se vaya. Pero conf\u00edo tanto en \u00e9l que si toma la decisi\u00f3n de irse, estoy seguro de que tendr\u00e1 un motivo.\"Adem\u00e1s, el cantante repas\u00f3 los \u00faltimos cambios del equipo colchonero, el del estadio y el del escudo: \"No tengo tanta pelea con el escudo, siento que el cambio de nombre del estadio es m\u00e1s doloroso. Me fastidi\u00f3 bastante. No obstante, a mi me gusta dejar las cosas como est\u00e1n porque he crecido con ello y he vivido con ello, me he comprado las camisetas y las he llevado siempre. Pero no me importa tanto el escudo.\"Habl\u00f3 sobre su gira, que est\u00e1 teniendo un \u00e9xito rotundo. Y tambi\u00e9n sobre un posible concierto en el Calder\u00f3n para cerrarla: \"No hay nada de momento. No se como ha llegado esto, pero no puedo decir nada porque no hay nada cerrado. Ser\u00eda una pasada pero hay que tratar muchas cosas, ser\u00eda imprudente decir cualquier cosa\".LeivaAdem\u00e1s, un emocionado Leiva habl\u00f3 sobre una posible final de Champions -la tercera- entre su Atleti y el Real Madrid: \"Me gustar\u00eda porque es bonito que haya dos equipos espa\u00f1oles. Como indio pienso que nos toca, ser\u00eda un bonito broche a la historia, que a la tercera fuera la vencida, que ocurriera un milagro y ganarles en un partido bonito. En Champions se est\u00e1 haciendo bien y hay posibilidades reales, no rom\u00e1nticas\".", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/22/585b1778e2704ecf4e8b45d1.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "commentCount": "1", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_w1eafzh9"], "headline": "Leiva: \"Ser\u00eda una pasada cerrar la gira en el Calder\u00f3n\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:01.445883", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Patricia Terroba"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/960/medium_2960467.png - aleteo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ramyturbe - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/649/medium_2649941.png - guancheinvadido - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/960/medium_2960467.png - aleteo - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ramyturbe - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/649/medium_2649941.png - guancheinvadido - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/960/medium_2960467.png - aleteo - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #1", "datePublished": "2016-12-21 20:27:42", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823482051938.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823483621534.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823483623385.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "24012016-12-29T18:50:01.531157", "articleBody": "Lleg\u00f3 a Tenerife de puntillas. Sin hacer mucho ruido aterriz\u00f3 en la isla despu\u00e9s de haber realizado la pretemporada con el primer equipo del Atl\u00e9tico de Madrid y s\u00f3lo unos meses despu\u00e9s, se ha convertido en el pilar del equipo que dirige desde la banda Pep Lluis Mart\u00ed. Amath Ndiaye se ha adaptado a su equipo y a la categor\u00eda a la perfecci\u00f3n y, lejos del Vicente Calder\u00f3n pero con los ojeadores rojiblancos sigui\u00e9ndole de cerca, est\u00e1 siendo una de las revelaciones de la Liga 1, 2, 3.El senagal\u00e9s lleg\u00f3 a Espa\u00f1a para comenzar en el f\u00fatbol formativo en el Real Valladolid. En Pucela demostr\u00f3 su velocidad y capacidad goleadora junto a la l\u00ednea de cal y desde all\u00ed, dio el salto a la Academia colchonera. No fue de los jugadores m\u00e1s llamativos ni era de los que m\u00e1s se hablaba, pero con trabajo, se convirti\u00f3 en un hombre importante la el equipo de la Youth League y en el filial.Cholo Simeone le dio la oportunidad el pasado verano y Amath contest\u00f3 destacando con el primer equipo. Sin lugar a dudas, hab\u00eda jugador y el Atl\u00e9tico quer\u00eda moldearlo. La Tercera divisi\u00f3n se le quedaba muy peque\u00f1a y en el primer equipo no iba a tener minutos. Una cesi\u00f3n era la soluci\u00f3n perfecta y en Tenerife ha encontrado su acomodo. A Canarias lleg\u00f3 con ficha del segundo equipo pero como jugador de la primera plantilla para todos los efectos. No tard\u00f3 mucho en hacerse un hueco en el once y menos en ver porter\u00eda, llevarse las ovaciones del Heliodoro Rodr\u00edguez L\u00f3pez y hacerse un nombre en la categor\u00eda. Cinco goles y dos asistencias en el torneo de la regularidad y dos tantos en Copa es el rendimiento tangible hasta el momento. Su desborde, regates y todo lo dem\u00e1s que da al equipo, no entra en las estad\u00edsticas pero es clave en el mundo del f\u00fatbol. As\u00ed, el club chicharrero se ha encontrado con un jugador con el que ya quiere seguir contando durante las pr\u00f3ximas temporadas y que est\u00e1 siendo clave para que se mantenga en la mitad de la tabla a un solo punto de los puestos de playoff. El propio Amath, con su juego, decidir\u00e1 si debe dar el salto de categor\u00eda. Sin lugar a dudas, si sigue en esta l\u00ednea, todo apunta a que podr\u00eda luchar por cotas mayores en un futuro no muy lejano.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/tenerife/2016/12/21/585ad7a8e2704ed14e8b45bb.html", "keywords": ["CD Tenerife", "Segunda Divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico de Madrid"], "commentCount": "4", "videos": [], "headline": "Amath, un nuevo \u00eddolo en Tenerife", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:01.531157", "articleSection": "Tenerife", "author": "Pablo Egea"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - centrum_rvcf - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/128/medium_3128038.png - fasterdark - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/777/medium_1777696.png - erzzino - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/288/medium_5288508.png - bastida1978 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/777/medium_1777696.png - erzzino - #14 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/777/medium_1777696.png - erzzino - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - viajero40 - #12 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/991/medium_5991928.png - huesero51 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/257/medium_4257467.png - madridistatoledo1987 - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/729/medium_3729982.png - Palomitass - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/866/medium_5866025.png - cxato37 - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/196/medium_5196699.png - eternomou - #7 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/777/medium_1777696.png - erzzino - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/288/medium_5288508.png - bastida1978 - #15 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/777/medium_1777696.png - erzzino - #14 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/777/medium_1777696.png - erzzino - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - viajero40 - #12 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/991/medium_5991928.png - huesero51 - #11 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/257/medium_4257467.png - madridistatoledo1987 - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/729/medium_3729982.png - Palomitass - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/866/medium_5866025.png - cxato37 - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/196/medium_5196699.png - eternomou - #7", "datePublished": "2016-12-21 13:35:46", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ebj3nn1j/width/660/cache_st/20161221135522/type/2/bgcolor/000000/0_ebj3nn1j.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "42162016-12-29T18:50:01.638278", "articleBody": "Yannick Carrasco asegur\u00f3 que el equipo ha hecho \"un gran a\u00f1o\" 2016, en el que pele\u00f3 \"hasta el final\" por la Liga y lleg\u00f3 a la final de la Liga de Campeones, y su objetivo es llegar \"lo m\u00e1s lejos posible\" en el pr\u00f3ximo a\u00f1o.\"Hemos hecho un gran a\u00f1o, el a\u00f1o pasado peleamos hasta el final por la Liga y en 'Champions' llegamos a la final. Este a\u00f1o, nos hemos clasificado a octavos de 'Champions', estamos en la Copa y en la Liga vamos a pelear hasta el final para llegar donde queremos estar\", asegur\u00f3 Carrasco en un v\u00eddeo del club.Para el veloz jugador belga, su objetivo el pr\u00f3ximo a\u00f1o es llegar \"lo m\u00e1s lejos posible en todo\", y a nivel individual quiere \"ayudar al m\u00e1ximo al equipo\".Carrasco recibi\u00f3 el premio 'Jugador Cinco Estrellas' del mes de noviembre, que se elige por la votaci\u00f3n de los aficionados en las redes sociales. \"Muy contento, gracias a la afici\u00f3n y al equipo porque sin el equipo no juego jugar bien\", asegur\u00f3 tras recibir este premio patrocinado por Mahou.El internacional belga, junto con sus compa\u00f1eros, comienza una semana de vacaciones hasta el 28 de diciembre, cuando regresar\u00e1n a los entrenamientos de cara al amistoso que jugar\u00e1n el d\u00eda 30 en Arabia Saud\u00ed contra el Al-Ittihad, y el retorno a LaLiga Santander, previsto para el 7 de enero, contra el Eibar en Ipur\u00faa.\"Ahora nos vamos de vacaciones cada uno con su familia para cargar pilas, y despu\u00e9s venir con el equipo para estar en forma, trabajar duro y jugar partido a partido\", finaliz\u00f3 Carrasco.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/21/585a76cb46163f817a8b4673.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "commentCount": "16", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ebj3nn1j"], "headline": "Carrasco: \"Hemos hecho un gran a\u00f1o\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:01.638278", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "EFE"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/287/medium_4287211.png - Robert_Lewandowski - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/563/medium_4563682.png - Halo98 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vicentejp95 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cristinozau - #7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/951/medium_5951066.png - Otraopiniondemierda - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/511/medium_5511901.png - franshichesko - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/563/medium_4563682.png - Halo98 - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/287/medium_4287211.png - Robert_Lewandowski - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - usiCule - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vicentejp95 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cristinozau - #7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/951/medium_5951066.png - Otraopiniondemierda - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/511/medium_5511901.png - franshichesko - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/563/medium_4563682.png - Halo98 - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/287/medium_4287211.png - Robert_Lewandowski - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - usiCule - #1", "datePublished": "2016-12-22 10:59:20", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823468467724.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "26202016-12-29T18:50:01.723358", "articleBody": "Yannick Carrasco es el \u00fanico jugador del Atl\u00e9tico de Madrid que ha tenido minutos en todos y cada uno de los encuentros en lo que va de temporada. De los 24 partidos que llevan los rojiblancos, el belga salt\u00f3 al campo en todos, si bien es cierto que pocas veces los disput\u00f3 completos. Y es que \u00fanicamente en cinco choques se ha mantenido de principio a fin sobre el terreno de juego. 1.478 minutos repartidos en 18 titularidades y seis duelos entrando desde el banquillo. Pese a no haberse perdido ning\u00fan choque, hay que destacar que el jugador belga es \u00fanicamente el noveno con m\u00e1s minutos de la plantilla rojiblanca, posici\u00f3n muy influida por esos \u00fanicos cinco choques -PSV, Granada, M\u00e1laga, Real Sociedad y Real Madrid- que Carrasco estuvo de principio a fin. Sin haber alcanzado siquiera el ecuador de campa\u00f1a, Yannick ya ha firmado su mejor marca hist\u00f3rica de goles. Sus 10 tantos est\u00e1n muy por encima de los cinco firmados al cierre de la campa\u00f1a pasada y tambi\u00e9n superan su m\u00e1ximo registro goleador, correspondiente a las temporadas 12-13 -con el M\u00f3naco en Segunda divisi\u00f3n- y 14-15, con el conjunto monegasco ya en Ligue1, cuando marc\u00f3 ocho goles. El jugador rojiblanco est\u00e1 especialmente acertado de cara a porter\u00eda en este ejercicio. Su decena de tantos conseguidos ante Osasuna, M\u00e1laga y Guijuelo -ambos por partida doble- m\u00e1s el hat-trick anotado ante el Granada, junto con los decisivos goles frente a Bayern y Rostov, que dieron el triunfo por la m\u00ednima a los de Simeone, le han convertido en el m\u00e1ximo goleador rojiblanco, superando a Griezmann (9) y Gameiro (7).", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/22/585ad19646163f5b578b45cd.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "7", "videos": [], "headline": "Carrasco de quita y pon", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:01.723358", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #1", "datePublished": "2016-12-22 11:00:25", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823481814489.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "70772016-12-29T18:50:03.000975", "articleBody": "Simeone tiene una plantilla corta, est\u00e1 limitado por no poder contratar a ning\u00fan futbolista en el mercado invernal y, adem\u00e1s, cuenta con al menos dos lesionados -Augusto y Oblak- que causar\u00e1n baja los pr\u00f3ximos meses. As\u00ed, al Cholo no le queda otra que emplear cada oportunidad que le brinde el calendario para hacer pruebas de cara al futuro. El choque del martes ante el Guijuelo fue un claro ejemplo de ello. Se convirti\u00f3 en un laboratorio rojiblanco.La primera novedad en el choque copero fue la presencia de Juanfran en el centro del campo. El de Crevillente recuper\u00f3 una posici\u00f3n en la que hac\u00eda a\u00f1os que no se desempe\u00f1aba, la de interior. Lo hizo porque Simeone considera que Sa\u00fal aporta m\u00e1s por dentro mientras que Carrasco y Gait\u00e1n est\u00e1n m\u00e1s c\u00f3modos en la izquierda, con lo que no ser\u00eda de extra\u00f1ar que en alguna ocasi\u00f3n el 20 tenga que adelantarse para cubrir el costado diestro de la medular. La figura de Vrsaljko, ejerciendo de lateral, cobrar\u00eda tambi\u00e9n relevancia en este caso.No es un esquema que El Cholo haya empleado demasiado. Apenas en alguna recta final de alg\u00fan encuentro aislado o en el estreno de la 12-13, cuando Miranda, Cata D\u00edaz y God\u00edn compartieron zaga ante el Levante en el Ciutat. Como quiera que aquella vez el resultado no fue ni mucho menos \u00f3ptimo pese a que el equipo sac\u00f3 un punto, Simeone se ha mantenido siempre fiel a la l\u00ednea de cuatro atr\u00e1s. Sin embargo, ante el Guijuelo prob\u00f3 con Savic, Gim\u00e9nez y Lucas durante unos minutos. Un experimento para momentos muy puntuales. La otra gran novedad que se pudo observar el martes en el Calder\u00f3n fue la presencia de Josema por delante de los centrales. Fue en la recta final del choque y apenas sirvi\u00f3 para comprobar que, llegado el momento, El Cholo puede tirar del charr\u00faa en busca de mayor contenci\u00f3n en la medular. Sin embargo, con Tiago, Gabi y Sa\u00fal sanos se antoja complicado que un central vaya a ejercer de pivote.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/22/585ad72946163f43578b45bd.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "1", "videos": [], "headline": "El laboratorio del Cholo no cierra en navidad", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:03.000975", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Luis Aznar"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cdd - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/545/medium_5545932.png - Stray-dog - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davidpalomino4997 - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/196/medium_5196699.png - eternomou - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cdd - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/324/medium_5324164.png - Culeindeciso - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - #1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/545/medium_5545932.png - Stray-dog - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davidpalomino4997 - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/196/medium_5196699.png - eternomou - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cdd - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/324/medium_5324164.png - Culeindeciso - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - #1", "datePublished": "2016-12-22 11:00:57", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823490119925.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "55192016-12-29T18:50:03.256753", "articleBody": "Diego Pablo Simeone ha definido el 2016 que est\u00e1 a punto de finalizar como \"fant\u00e1stico\" o \"extraordinario\". Enrique Cerezo, como un \"gran a\u00f1o\". Koke, como \"un a\u00f1o espectacular\". Sa\u00fal, como \"un a\u00f1o muy bueno\". Pero lo cierto es que los n\u00fameros, m\u00e1s all\u00e1 de las sensaciones, hablan de un 2016 de altos y bajos, luces y sombras... Una aut\u00e9ntica monta\u00f1a rusa para el Atl\u00e9tico.Enero comenz\u00f3 con la decepci\u00f3n de la eliminaci\u00f3n copera a manos del Celta. Un t\u00edtulo siempre apetecible a orillas del Manzanares se quedaba por el camino sin que la imagen del equipo, adem\u00e1s, fuera la del conjunto s\u00f3lido y rocoso que ten\u00eda acostumbrada a la afici\u00f3n del Calder\u00f3n.Pronto se pas\u00f3 p\u00e1gina de aquel tropiezo y comenz\u00f3 a so\u00f1arse con la Liga y la Champions. La gran culpable, la racha que atraves\u00f3 el Atl\u00e9tico durante los meses de febrero, marzo y abril, en los que apenas perdi\u00f3 dos de los 19 encuentros que disput\u00f3 y en los que consigui\u00f3 mantenerse vivo en el torneo dom\u00e9stico e ir avanzando con pase firme ronda tras ronda en Europa.Abril, en concreto, fue un festival goleador, con 18 dianas de los chicos del Cholo -seis de ellas con la firma de Antoine Griezmann-. De este modo encaraba el Atl\u00e9tico la recta final del curso, pero el mes de mayo supuso una ca\u00edda en picado en su monta\u00f1a rusa particular. La Liga se escap\u00f3 con pifias como la de Gij\u00f3n y la Champions pas\u00f3 de sue\u00f1o a pesadilla en lo que dura una tanda de penaltis.Tras un verano movido por culpa de los rescoldos de San Siro, agosto supuso un batacazo con dos empates ante dos reci\u00e9n ascendidos y un Griezmann que estallaba con el mal inicio. Las palabras del franc\u00e9s hicieron reaccionar al equipo, que de nuevo resurgi\u00f3 con dos meses -septiembre y octubre que le llevaron hasta el liderato liguero y de su grupo de Champions con un balance de nueve triunfos en 11 partidos, con 26 goles a favor y s\u00f3lo cinco en contra.Desde lo m\u00e1s alto de la tabla comenz\u00f3 de nuevo la irregularidad con la que el Atl\u00e9tico ha puesto punto y final a 2016. S\u00f3lo seis triunfos en los \u00faltimos 11 compromisos -entre noviembre y diciembre- en los que, esta vez s\u00ed, el conjunto del Cholo puede interpretar a su favor alguno de los resultados, ya que la derrota de M\u00fanich, por ejemplo, no supuso variaci\u00f3n alguna en su primera plaza del grupo.Ahora, con las vacaciones por delante y el mismo plantel al regreso -no habr\u00e1 incorporaciones-, al Atl\u00e9tico le toca recuperar en 2017 la fiabilidad perdida en 2016.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/22/585ada2546163f37578b45c0.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "6", "videos": [], "headline": "2016, una monta\u00f1a rusa", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:03.256753", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Luis Aznar"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/622/medium_5622466.png - Soy_Tiburon - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/669/medium_2669143.png - Tom555 - #329 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Erickchinchilla - #328 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/798/medium_1798805.png - tribujaos - #327 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/178/medium_5178295.png - colchonerovigues46 - #326 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - topetty - #325 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ramyturbe - #324 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/094/medium_1094642.png - roman85 - #323 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alorenzoy - #322 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pepefusti - #321 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - grabie - #320 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/669/medium_2669143.png - Tom555 - #329 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Erickchinchilla - #328 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/798/medium_1798805.png - tribujaos - #327 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/178/medium_5178295.png - colchonerovigues46 - #326 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - topetty - #325 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ramyturbe - #324 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/094/medium_1094642.png - roman85 - #323 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - alorenzoy - #322 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pepefusti - #321 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - grabie - #320", "datePublished": "2016-12-22 14:19:53", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/22/14824085874255.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "33192016-12-29T18:50:03.782596", "articleBody": "Thibout Courtois se ve de blanco madridista a partir del pr\u00f3ximo 30 de junio. El todav\u00eda portero del Chelsea no lo esconde y as\u00ed lo ha confesado a compa\u00f1eros del equipo ingles y a su c\u00edrculo de m\u00e1xima confianza. El internacional belga nunca ha ocultado su deseo de regresar a LaLiga y el pr\u00f3ximo verano puede que por fin de forma a su vuelta al campeonato espa\u00f1ol.El nombre del portero del Chelsea ya estuvo relacionado con el del Real Madrid en su etapa de jugador del Atl\u00e9tico de Madrid. Es m\u00e1s, desde el Atl\u00e9tico de Madrid lucharon firmemente para que Courtois no terminara en la entidad madridista en las negociaciones que manten\u00eda cada final de campa\u00f1a con el fin de prolongar una temporada m\u00e1s la cesi\u00f3n que anualmente hacia al Atl\u00e9tico.Courtois sabe que el Real Madrid est\u00e1 peinando el mercado en busca de un portero. En la entidad madridista se sigue confiando en Keylor Navas, pero algunos sectores del club blanco consideran que hace falta un plus entre los tres palos, que el rendimiento del portero de Costa Rica es notable, pero que necesitan algo m\u00e1s, lo que en su d\u00eda buscaban con David de Gea.La lesi\u00f3n que arrastr\u00f3 durante el final de la temporada pasada y la posterior operaci\u00f3n no ha jugado a favor de Keylor Navas. Su precipitada vuelta (el portero forz\u00f3 para adelantar su regreso a la titularidad) no ha jugado a su favor, aunque tambi\u00e9n hay que decir que el rendimiento ha ido mejorando, pero sin alcanzar el nivel de la pasada campa\u00f1a.Courtois no oculta su deseo de volver y as\u00ed lo reconoce a compa\u00f1eros y amigos. Es m\u00e1s, en el vestuario est\u00e1n intentando convencerle para que se quede y no realice movimiento alguno. El Chelsea vive ahora un momento dulce, con el portero como una de las referencias y nadie lo quiere perder.Abramovich no va a poner f\u00e1cil la salida del portero. Fichado con 19 a\u00f1os, fue una apuesta de futuro y su rendimiento est\u00e1 dando la raz\u00f3n a los que dijeron que el portero del Genk era algo m\u00e1s que una promesa, algo que est\u00e1 demostrando en su segunda temporada como jugador de la primera plantilla del Chelsea y como tambi\u00e9n hizo en el Atl\u00e9tico.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/22/585bc2a8e5fdeaa6688b4606.html", "keywords": ["Real Madrid", "Atl\u00e9tico de Madrid", "Premier League"], "commentCount": "247", "videos": [], "headline": "Courtois confiesa que se ve la pr\u00f3xima temporada en el Real Madrid", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:03.782596", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/694/medium_4694617.png - FutPlay - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/694/medium_4694617.png - FutPlay - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/694/medium_4694617.png - FutPlay - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #1", "datePublished": "2016-12-22 11:05:40", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823494758093.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "82082016-12-29T18:50:04.084118", "articleBody": "Como cada a\u00f1o, llegan las vacaciones y la Fundaci\u00f3n del Atl\u00e9tico pone en marcha su cl\u00ednic de Navidad. Se trata de un campus dirigido a ni\u00f1os y ni\u00f1as de 4 a 17 a\u00f1os, que podr\u00e1n aprovechar estos d\u00edas festivos para mejorar sus habilidades futbol\u00edsticas a las \u00f3rdenes de entrenadores titulados de la Academia rojiblanca y bajo la supervisi\u00f3n de Manolo S\u00e1nchez, exjugador del Atl\u00e9tico y director del cl\u00ednic rojiblanco, que se celebrar\u00e1 del 26 al 30 de diciembre en las instalaciones de la Ciudad Deportiva del Cerro del Espino, lugar en el que habitualmente se ejercita el conjunto de Simeone.Las actividades, entre las que destacan los entrenamientos t\u00e9cnicos tanto individuales como colectivos, comenzar\u00e1n cada d\u00eda a las 9.00 horas y se prolongar\u00e1n hasta las 18.30 excepto en la \u00faltima jornada, que terminar\u00e1n a las 13.30.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/22/585adc8d46163f44578b45c0.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "2", "videos": [], "headline": "La Fundaci\u00f3n rojiblanca pone en marcha su cl\u00ednic", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:04.084118", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Luis Aznar"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sin_rl - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bulumbabulumba - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - david_libra310 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sin_rl - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bulumbabulumba - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/636/medium_4636989.png - jotakee - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - david_libra310 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sin_rl - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bulumbabulumba - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/636/medium_4636989.png - jotakee - #1", "datePublished": "2016-12-22 10:59:48", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823475336701.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "4032016-12-29T18:50:04.344874", "articleBody": "Lucas Hern\u00e1ndez ha jugado 714 minutos en lo que va de temporada. El futbolista franc\u00e9s ha contado con la confianza del Cholo ante rivales como Valencia, Villarreal o Bayern de M\u00fanich y sobre ello fue preguntado tras el \u00faltimo choque del a\u00f1o: \"Los partidos que me toc\u00f3 jugar lo di todo, igual que los partidos que voy a jugar y que jugar\u00e9 toda mi carrera, \u00e9se es mi pensamiento. Estoy a disposici\u00f3n del m\u00edster, cuando me necesite estar\u00e9 all\u00ed\".El defensa galo ha tenido buenas actuaciones durante el a\u00f1o, rindiendo tanto de central como de lateral izquierdo y quiere seguir llamando a la puerta de Simeone: \"Yo sigo entrenando y luchando por un puesto. Est\u00e1 claro que es muy dif\u00edcil y yo lo s\u00e9, pero voy a seguir demostr\u00e1ndole al m\u00edster que si puede confiar en m\u00ed, que conf\u00ede, que estoy ah\u00ed\".Lucas hizo balance del a\u00f1o que ahora termina: \"Venimos de hacer un a\u00f1o incre\u00edble, hemos luchado por la Liga hasta los \u00faltimos dos partidos, la Champions la perdimos por penaltis y en Copa hemos luchado y competido. Ha sido un a\u00f1o redondo para todos los atl\u00e9ticos y esperemos que 2017 venga mejor\". Se atrevi\u00f3 a pedir un deseo para el que comienza: \"Luchar por las tres competiciones\", a lo que fue repreguntado '\u00bfSe puede?':\"Por supuesto\", sentenci\u00f3.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/22/585ad47846163f55578b45a6.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "4", "videos": [], "headline": "Lucas: \"Voy a luchar por un puesto\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:04.344874", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/205/medium_6205191.png - Carvacrack - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/646/medium_4646550.png - ELmismoINTI - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #118 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - losiles - #117 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/927/medium_4927808.png - UsNoSurrender - #116 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/815/medium_1815077.png - josujonima - #115 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/908/medium_5908090.png - discosblandos - #114 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AnGeL___ - #112 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hndnick - #111 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/167/medium_5167459.png - EternoReal_11 - #110 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Interstellar - #108 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/927/medium_4927808.png - UsNoSurrender - #107 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #118 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - losiles - #117 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/927/medium_4927808.png - UsNoSurrender - #116 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/815/medium_1815077.png - josujonima - #115 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/908/medium_5908090.png - discosblandos - #114 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AnGeL___ - #112 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - hndnick - #111 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/167/medium_5167459.png - EternoReal_11 - #110 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Interstellar - #108 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/927/medium_4927808.png - UsNoSurrender - #107", "datePublished": "2016-12-22 08:10:20", "images": [], "newspaper": "marca", "id": "75042016-12-29T18:50:04.539643", "articleBody": "El Real Madrid ten\u00eda grabadas a fuego las \u00faltimas semanas de este 2016. El calendario le hab\u00eda colocado a los equipos m\u00e1s accesibles en el arranque de temporada, cierto es.Como consecuencia, deb\u00eda afrontar su particular Everest desde finales de noviembre hasta el Mundialito japon\u00e9s que finaliz\u00f3 el pasado domingo.Se le presentaban a los blancos dos visitas dur\u00edsimas en Liga (Vicente Calder\u00f3n y Camp Nou), los dos choques m\u00e1s complicados de la fase de grupos de Champions (visita al Sporting de Portugal y recibir al Borussia de Dortmund en el Bernab\u00e9u) y una rampa final empinada con el Mundial de Clubes. O, lo que es lo mismo, jugarse la corona mundial con la obligaci\u00f3n de ganar, como le pasa a todos los ganadores de la Champions, s\u00ed o s\u00ed.Finalizada la ascensi\u00f3n, Zinedine Zidane puede estar m\u00e1s que satisfecho del comportamiento de sus futbolistas cuando las etapas se complican. Ni las lesiones importantes (visit\u00f3 el Calder\u00f3n y el Camp Nou sin Kroos y los \u00faltimos siete partidos sin poder contar con Bale, por hablar de dos futbolistas fundamentales) provocaron el desfallecimiento de un equipo que cumpli\u00f3 con nota los objetivos.M\u00e1s l\u00edder en LigaEl primero, mantener el liderato en Liga. Sum\u00f3 cuatro puntos en sus visitas a Atl\u00e9tico y Barcelona, con exhibici\u00f3n de poder\u00edo ante los de Simeone. No s\u00f3lo super\u00f3 las dos salidas es que, por si fuera poco, aument\u00f3 su colch\u00f3n de diferencia con ambos. Con un partido aplazado ante el Valencia por jugar en febrero, los de Zizou aventajan en tres y nueve puntos a sus dos grandes rivales para el t\u00edtulo.El Sevilla, el nuevo invitado a la fiesta de los grandes, es tercero a cuatro puntos.En Champions, los blancos cerraron la clasificaci\u00f3n con una sufrida victoria en Lisboa. El partido final ante el Borussia iba a decidir el primer puesto del grupo. Los de Zizou jugaron un buen partido, pero el buen nivel de los alemanes le hizo llevarse un punto y el liderato del grupo. El castigo para los blancos era caer al segundo bombo, con el riesgo de enfrentarse a un equipo de alt\u00edsimo nivel y con el segundo partido lejos del Santiago Bernab\u00e9u.Pero el sorteo no fue duro con los de Chamart\u00edn y el Napol\u00e9s ser\u00e1 el rival (m\u00e1s que accesible para el nivel de los blancos) con el que se midan por meterse como uno de los ocho mejores de la Champions.Ser el primero en repetir t\u00edtulo en este formato, nadie ha conseguido dos Copas de Europa consecutivas desde el Mil\u00e1n de finales de los 80, es uno de los objetivos de los blancos. Y el sue\u00f1o de Florentino P\u00e9rez.Al fondo, el r\u00e9cordY lleg\u00f3 el Mundial de Clubes. Tras unas semifinales pl\u00e1cidas ante el Am\u00e9rica mexicano, el Kashima nip\u00f3n plante\u00f3 m\u00e1s problemas. Llev\u00f3 al Madrid al l\u00edmite, forz\u00f3 la pr\u00f3rroga, pero el hurac\u00e1n Cristiano se los llev\u00f3 por delante. Hat-trick para cerrar 2016 con un sobresaliente como nota.Por el sendero a la gloria, el Madrid est\u00e1 firmando la mejor racha de partidos sin perder de su historia.Acaba el a\u00f1o con 37 encuentros invicto y con el r\u00e9cord del Barcelona a tiro de s\u00f3lo dos partidos. De lograrlo (debe superar la ida de los octavos de Copa y la visita liguera del Granada), ser\u00e1 el nuevo hito de un Zidane que, en menos de un a\u00f1o, ha dado la vuelta al equipo. Adi\u00f3s a la depresi\u00f3n y ya no hay objetivo que se le resista. De momento, acaba su primer a\u00f1o con tres t\u00edtulos internacionales.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/22/585adc3a22601d16328b45ad.html", "keywords": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane", "Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Gr\u00e1ficos"], "commentCount": "97", "videos": [], "headline": "Prueba superada", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:04.539643", "articleSection": "Real Madrid", "author": "David G. Medina"},
{"comments": "", "datePublished": "2016-12-23 07:41:49", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/22/14824332955679.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "22782016-12-29T18:50:04.672594", "articleBody": "Andr\u00e9 Moreira a\u00fan no sabe lo que es jugar en el Atl\u00e9tico. El guardameta es el \u00fanico futbolista de la plantilla que dirige Simeone que a\u00fan no ha debutado esta temporada con la rojiblanca. El joven meta portugu\u00e9s, a pesar de haber llegado en verano por la lesi\u00f3n de Moy\u00e1 y de ahora tener tambi\u00e9n a su compa\u00f1ero Oblak en la enfermer\u00eda, no ha tenido oportunidad de disputar ni un solo minuto en ninguna de las tres competiciones en las que ha participado el Atl\u00e9tico: no ha jugado en Liga, tampoco se ha estrenado en Champions ni se ha colocado bajo los palos en los dos partidos de los dieciseisavos de Copa ante el Guijuelo.Cuando el portugu\u00e9s aterriz\u00f3 en Madrid, Oblak era el due\u00f1o de la porter\u00eda en la competici\u00f3n dom\u00e9stica y en la m\u00e1xima competici\u00f3n continental, hasta que se lesion\u00f3 en Villarreal. Una vez el hombro del esloveno dijo basta, Moy\u00e1 jug\u00f3 lo que restaba del duelo en El Madrigal y el choque ante Las Palmas, pero tambi\u00e9n fue el portero titular en los dos partidos de Copa.Nunca antes un jugador de la plantilla de Simeone hab\u00eda llegado a las navidades sin haber disputado ni un solo minuto. La Copa hab\u00eda sido siempre la oportunidad para que los menos habituales viviesen su estreno cada curso. As\u00ed le pas\u00f3 al propio Moy\u00e1, que la pasada temporada no fue hasta el primer partido copero cuando pudo estrenarse, algo que tambi\u00e9n le pas\u00f3 a Lucas. En la campa\u00f1a 2013-14, a Aranzubia, segundo portero del equipo, tambi\u00e9n le toc\u00f3 esperar hasta que Simeone le eligi\u00f3 para defender el arco ante el Sant Andreu en Copa.En el partido de ida ante el Guijuelo Moreira vio desde el banquillo c\u00f3mo Moy\u00e1 era el portero titular y c\u00f3mo debutaban con la rojiblanca hasta cuatro canteranos del filial, que no son del primer equipo, con la rojiblanca antes que \u00e9l. En el partido de vuelta, Simeone volvi\u00f3 a dejar al luso en el banco de suplentes y Moy\u00e1 volvi\u00f3 a ser el titular. En este sentido, la necesidad de minutos y continuidad del balear le han jugado una mala pasada Moreira.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/23/585c24be22601d21328b4617.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "0", "videos": [], "headline": "S\u00f3lo falta Moreira", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:04.672594", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/779/medium_1779660.png - drive2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #32 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #31 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - glm - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Chucky4 - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/947/medium_1947019.png - bigdrama - #26 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/676/medium_5676463.png - getaresdos - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - clazaro1950 - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/910/medium_2910181.png - mirall - #22 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/791/medium_5791582.png - marrsv - #21 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #32 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #31 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - glm - #28 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Chucky4 - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/947/medium_1947019.png - bigdrama - #26 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/676/medium_5676463.png - getaresdos - #25 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - clazaro1950 - #24 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/910/medium_2910181.png - mirall - #22 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/791/medium_5791582.png - marrsv - #21", "datePublished": "2016-12-22 21:02:22", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/22/14824368799937.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "59252016-12-29T18:50:04.818675", "articleBody": "El Atl\u00e9tico vive estos d\u00edas en medio de un fuego cruzado entre el Ayuntamiento y la Comunidad. El estreno del Wanda Metropolitano la pr\u00f3xima temporada depende, entre otras cosas, de que ambas instituciones encuentren puntos de acuerdo para que la infinidad de tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos necesarios para que el proyecto siga su curso se lleven a cabo en tiempo y forma. No ser\u00e1 f\u00e1cil, aunque desde los despachos de la entidad rojiblanca entienden que tanto el gobierno regional como el consistorio terminar\u00e1n por entenderse a pesar de que son gestionados por distintos colores pol\u00edticos.En esta ocasi\u00f3n la fricci\u00f3n ha surgido por el rechazo por parte de la Comunidad del expediente para modificar los usos del terreno en el que se est\u00e1 levantando el estadio rojiblanco. El motivo aducido por el gobierno de Cifuentes habla de errores sustanciales relativos a la edificabilidad, el aprovechamiento y la cesi\u00f3n de redes p\u00fablicas, algo que en el Ayuntamiento entienden como un modo de poner trabas. As\u00ed lo explicaba Jos\u00e9 Manuel Calvo, delegado madrile\u00f1o de Desarrollo Urbano Sostenible: \"No entendemos esta voluntad de la Comunidad de Madrid de poner trabas y pegas y, en lugar de facilitar, dificultar e impedir que este expediente pueda seguir su curso\".El propio Calvo explicaba el problema, que asegura detectaron y subsanaron: \"El 2 de diciembre emitimos un documento de subsanaci\u00f3n de errores que adjuntamos al expediente, notificamos a la Comunidad que exist\u00eda este documento complementario y la Comunidad perfectamente pod\u00eda haber admitido el documento y subsanado los errores. De hecho, esto se ha hecho habitualmente. No entendemos ese palo en la rueda en algo tan importante para los madrile\u00f1os y para el Atl\u00e9tico\".Y si desde el Ayuntamiento no comprenden las pegas que pone la Comunidad por un \"error de transcripci\u00f3n\" -el fallo reside en que en ocho p\u00e1ginas del expediente figura que la parcela mide 151.500 metros cuadrados en lugar de 151.000-, en el gobierno regional se limitan a solicitar rapidez en las soluciones. As\u00ed lo hac\u00eda Jaime Gonz\u00e1lez Taboada, consejero de Medio Ambiente, Administraci\u00f3n Local y Ordenaci\u00f3n del Territorio, al pedir \"la m\u00e1xima celeridad posible\" en la realizaci\u00f3n de las correcciones y la \"mayor brevedad\" en el env\u00edo de las mismas de vuelta a los responsables de la Comunidad.Gonz\u00e1lez Taboada, adem\u00e1s, asegur\u00f3 a la Agencia EFE que ellos no pueden seguir adelante con el expediente hasta que \"el Ayuntamiento haga bien los deberes\", lo que supone aprobar las modificaciones en pleno, ya que de lo contrario \"estar\u00edamos ante un tema de prevaricaci\u00f3n y eso es lo \u00faltimo que voy a hacer\".As\u00ed las cosas, el Ayuntamiento de la capital ha decidido asumir el error y convocar una comisi\u00f3n municipal de Urbanismo y un Pleno extraordinario para que este fallo quede subsanado antes del 31 de diciembre, lo que permitir\u00eda no acumular retrasos burocr\u00e1ticos para el traslado del Atl\u00e9tico al Metropolitano el pr\u00f3ximo verano. Jos\u00e9 Manuel Calvo, de hecho, fue tajante al respecto: \"No contemplamos otra hip\u00f3tesis que cumplir los plazos. Con la Comunidad nunca se sabe pero esperamos que no haya m\u00e1s trabas y que el expediente pueda seguir su curso\".", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/22/585c314822601d25328b4625.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "26", "videos": [], "headline": "Fuego cruzado por el Metropolitano", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:04.818675", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Luis Aznar"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Widget - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juliocarlosortizarias - #52 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juliocarlosortizarias - #51 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/696/medium_2696664.png - frascuelito - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #49 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jbjh - #48 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ramyturbe - #47 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - #46 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/061/medium_4061391.png - Shaldrisa - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/738/medium_1738817.png - Maestro_Fu_Manchu - #44 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/088/medium_1088239.png - madelman50 - #43 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juliocarlosortizarias - #52 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juliocarlosortizarias - #51 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/696/medium_2696664.png - frascuelito - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #49 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jbjh - #48 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ramyturbe - #47 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - #46 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/061/medium_4061391.png - Shaldrisa - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/738/medium_1738817.png - Maestro_Fu_Manchu - #44 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/088/medium_1088239.png - madelman50 - #43", "datePublished": "2016-12-21 21:48:13", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823461770137.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "99152016-12-29T18:50:05.095153", "articleBody": "El Atl\u00e9tico contin\u00faa dando pasos hacia delante para el traslado del pr\u00f3ximo verano al Wanda Metropolitano. Pero por un lado van las obras y los avances referentes a lo puramente deportivo y social y por otro est\u00e1 la batalla pol\u00edtica que se est\u00e1 librando entre el Ayuntamiento y la Comunidad de Madrid para que todos los procesos burocr\u00e1ticos necesarios para que el Atl\u00e9tico pueda efectuar su mudanza se lleven a cabo en tiempo y forma.As\u00ed, ayer mismo la Comunidad rechaz\u00f3 el Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana que le hab\u00eda trasladado el consistorio al haber detectado sus servicios t\u00e9cnicos y jur\u00eddicos errores sustanciales relativos a la edificabilidad, el aprovechamiento y cesiones de redes p\u00fablicas que el Ayuntamiento habr\u00eda calculado a la baja de forma err\u00f3nea.Ahora el Ayuntamiento tendr\u00e1 que aprobar en pleno la subsanaci\u00f3n de los errores y volver a remitir el expediente a la Comunidad, de forma que el convenio existente entre el consistorio y el Atl\u00e9tico se tendr\u00e1 que ver prorrogado -finaliza el 31 de diciembre pero el club en ning\u00fan caso proceder\u00e1 judicialmente contra el Ayuntamiento-.En cualquier caso, en el Atl\u00e9tico se muestran convencidos de que los errores existentes se subsanar\u00e1n sin problemas y que este percance s\u00f3lo supondr\u00e1 un m\u00ednimo retraso a nivel burocr\u00e1tico, sin afectar en absoluto al traslado.En la entidad rojiblanca entienden que la fecha clave para que todos los plazo se cumplan es el pr\u00f3ximo 30 de abril, cuando la parcela del Wanda Metropolitano tiene que ser ya propiedad del club s\u00ed o s\u00ed.Cabe recordar, en cualquier caso, que el Atl\u00e9tico podr\u00eda contar con un mes m\u00e1s de margen para el estreno de su nuevo feudo si la Liga accede a que disputen las dos primeras jornadas de la pr\u00f3xima temporada a domicilio.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/21/585ad270268e3e53178b45a2.html", "keywords": ["Primera Divisi\u00f3n", "Atl\u00e9tico de Madrid"], "commentCount": "42", "videos": [], "headline": "La Comunidad encuentra errores sustanciales en el expediente de La Peineta", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:05.095153", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Luis Aznar"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/144/medium_2144323.png - germanico00 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/222/medium_4222264.png - X-11 - #69 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - filgood - #68 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #66 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/591/medium_4591679.png - Ze-Bastian - #65 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633724.png - versvio - #64 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #63 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rzeghnoun - #62 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/758/medium_2758765.png - ManoloES - #61 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mubopig - #60 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/881/medium_3881174.png - rmcf1239 - #58 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/222/medium_4222264.png - X-11 - #69 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - filgood - #68 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #66 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/591/medium_4591679.png - Ze-Bastian - #65 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633724.png - versvio - #64 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #63 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rzeghnoun - #62 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/758/medium_2758765.png - ManoloES - #61 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mubopig - #60 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/881/medium_3881174.png - rmcf1239 - #58", "datePublished": "2016-12-22 10:58:57", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/21/14823553524887.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "96732016-12-29T18:50:05.255852", "articleBody": "La reducci\u00f3n de la sanci\u00f3n al Real Madrid de dos ventanas de fichajes ha pasado a s\u00f3lo una por parte del TAS, lo que ha provocado la indignaci\u00f3n en el Bar\u00e7a. Los azulgranas vieron como su sanci\u00f3n, id\u00e9ntica a la de los madridistas, no fue modificada por el tribunal de arbitraje deportivo.Fuentes del TAS reconocen a MARCA que son varias las diferencias entre el caso que afect\u00f3 a la instituci\u00f3n catalana y el que est\u00e1 afectando ahora a los de Chamart\u00edn, pero que una ha pesado por encima de todas. \"La diferencia ha sido la actitud del Madrid. El Barcelona, por su parte, fue rebelde y prepotente. Actu\u00f3 con soberbia. El Madrid acudi\u00f3 con humildad y dispuesto a regularizar todos los casos del conflicto\".Tambi\u00e9n, se\u00f1alan en el TAS, ha sido clave el asesoramiento por parte de los abogados del Real Madrid. Se han asesorado mejor y han llevado varios testigos: un catedr\u00e1tico de derecho especialista en las competencias territoriales, la madre del menor japon\u00e9s Takuhiro Nakai, el caso que m\u00e1s dudas ofrec\u00eda al TAS, y al responsable de los servivios jur\u00eddicos de la FEF. Han aportado, en definitiva, toda la documentaci\u00f3n necesaria para convencer al organismo de que su caso nada ten\u00eda que ver con el del Barcelona.En el Madrid, el mismo d\u00eda de hacerse p\u00fablica la sanci\u00f3n, mostraban su queja porque entend\u00edan que el TAS debi\u00f3 retirar tambi\u00e9n la ventana de fichajes que s\u00ed deber\u00e1n cumplir como sanci\u00f3n. Apuntan fuentes del propio TAS que la instituci\u00f3n de Chamart\u00edn se ha encontrado con dos grandes inconvenientes para salir indemne de este caso, no enfrentarse con la FIFA y evitar un mayor enfado del Barcelona. Que Michele Bernasconi haya sido el juez, \u00e1rbitro \u00fanico, del TAS que tom\u00f3 la decisi\u00f3n tambi\u00e9n ha sido importante para recibir sanciones diferentes. Abogado suizo, forma parte de la \u00e9lite de la organizaci\u00f3n.De hecho, es uno de los que m\u00e1s trabaja (puede llegar a arbitrar m\u00e1s de 200 casos). Y es aqu\u00ed donde influye la importancia del f\u00fatbol dentro del TAS. Hasta el 40% de los casos que maneja son de este deporte, lo que supone la amplia mayor\u00eda de su trabajo (el dopaje, con el 25%, es el siguiente trabajo m\u00e1s importante para ellos).Sea como fuere, el Madrid podr\u00e1 apelar al Tribunal Federal de Suiza una vez que se publique el laudo en el que se establezca el momento en el que se debe cumplir la sanci\u00f3n. No parece que la entidad de Chamart\u00edn est\u00e9 dispuesta a hacerlo, ni siquiera para ganar tiempo y cumplir la sanci\u00f3n m\u00e1s adelante.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/22/585af32246163f39578b45d9.html", "keywords": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "FC Barcelona"], "commentCount": "43", "videos": [], "headline": "\"La diferencia ha sido la actitud del Madrid\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:05.255852", "articleSection": "Real Madrid", "author": "David G. Medina"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/373/medium_5373234.png - Sugus - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/373/medium_5373234.png - Sugus - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/248/medium_4248285.png - ivanburgos - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/373/medium_5373234.png - Sugus - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/248/medium_4248285.png - ivanburgos - #1", "datePublished": "2016-12-22 18:16:28", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/22/14824269265191.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "56642016-12-29T18:50:05.616782", "articleBody": "El presidente del Barcelona, Josep Maria Bartomeu, ha mantenido este jueves un encuentro institucional en el Camp Nou con el presidente de la UEFA, Alecksander Caferin, el primero desde que \u00e9ste fue elegido como m\u00e1ximo mandatario de la federaci\u00f3n europea de f\u00fatbol en septiembre pasado.Bartomeu y Caferin han estado acompa\u00f1ados en el encuentro por Jordi Mestre, vicepresidente deportivo del FC Barcelona; Albert Soler, director de los deportes profesionales de la entidad; Ra\u00fal Sanlleh\u00ed, director de f\u00fatbol del club; Theodore Theodoridis, secretario general de la UEFA, y su adjunto, Giorgio Marchetti.La dos delegaciones se han encontrado primero en el palco President Su\u00f1ol y, a continuaci\u00f3n, han realizado una visita por las diferentes instalaciones del estadio, informa el club azulgrana.El recorrido ha incluido el vestuario del primer equipo, el t\u00fanel de vestuarios y el terreno de juego, y ha finalizado con una visita a la tienda del Barcelona.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/22/585c0a5522601d31328b45f8.html", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "3", "videos": [], "headline": "Bartomeu se re\u00fane con el presidente de la UEFA en el Camp Nou", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:05.616782", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "EFE"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - metsoad - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - metsoad - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - metsoad - #1", "datePublished": "2016-12-23 06:01:19", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824685731255.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_za248gml/width/660/cache_st/2016122390733/type/2/bgcolor/000000/0_za248gml.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824686295868.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824686633523.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824686637382.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824686638159.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824686636395.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "35402016-12-29T18:50:05.797080", "articleBody": " y , est\u00e1 aprovechando las vacaciones navide\u00f1as para presenciar partidos de la NBA en Estados Unidos.El delantero rojiblanco empez\u00f3 su peque\u00f1a gira visitando a los Cavaliers de LeBron James.La segunda parada de su peque\u00f1a gira le llev\u00f3 a Nueva York, donde tuvo tiempo de 'fichar' por los Knicks para demostrar su ya famoso tiro de media distancia.Despu\u00e9s se fue al  y cumplir un sue\u00f1o: \"Gracias a la NBA por hacer mi sue\u00f1o realidad\".Una foto publicada por New York Knicks (@nyknicks) el ", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/baloncesto/nba/2016/12/23/585cae89268e3e4c178b4714.html", "keywords": ["baloncesto", "NBA", "Atl\u00e9tico de Madrid", "New York Knicks", "Antoine Griezmann", "f\u00fatbol"], "commentCount": "1", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_za248gml"], "headline": "Griezmann, el Curry del Atl\u00e9tico, convierte en colchoneros a los Knicks de Willy Hernang\u00f3mez", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:05.797080", "articleSection": "NBA", "author": "Marca Basket"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/024/medium_5024560.png - oscarscr88 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/347/medium_4347697.png - Bartson - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/040/medium_4040039.png - Optimus-Prime - #69 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josejgr - #68 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #67 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/519/medium_4519443.png - chiclana1 - #66 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #65 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/838/medium_4838351.png - KassiMessi - #64 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/234/medium_2234965.png - JoEl87 - #63 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #62 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - budilla - #61 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - budilla - #60 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/040/medium_4040039.png - Optimus-Prime - #69 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josejgr - #68 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #67 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/519/medium_4519443.png - chiclana1 - #66 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #65 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/838/medium_4838351.png - KassiMessi - #64 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/234/medium_2234965.png - JoEl87 - #63 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #62 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - budilla - #61 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - budilla - #60", "datePublished": "2016-12-23 07:21:50", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824740634469.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jhh08gh6/width/660/cache_st/20161223105334/type/2/bgcolor/000000/0_jhh08gh6.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_l7fndzua/width/660/cache_st/20161223105334/type/2/bgcolor/000000/0_l7fndzua.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824740557605.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "8362016-12-29T18:50:06.698984", "articleBody": "El delantero del Barcelona Neymar da Silva le pidi\u00f3 este jueves al pr\u00f3ximo a\u00f1o repetir el triplete con el conjunto azulgrana, un \u00e9xito que ya consigui\u00f3 en la temporada 2014/15 cuando levant\u00f3 Liga de Campeones, Liga y Copa del Rey.\"Mi deseo para 2017 es que ganemos todo y que podamos de nuevo hacer el triplete\", afirm\u00f3 el atacante cul\u00e9 en zona mixta instantes antes de comenzar un partido ben\u00e9fico celebrado hoy en Sao Paulo ante su amigo Robinho, jugador del Atl\u00e9tico Mineiro y ex del Real Madrid. El Barcelona tiene opciones de volver a repetir la triple corona, pues se mantiene vivo en las tres competiciones cuando ya se ha alcanzado pr\u00e1cticamente el ecuador de la temporada.En la Liga espa\u00f1ola, los de Luis Enrique marchan en segunda posici\u00f3n a tan solo tres puntos del l\u00edder, el Real Madrid, aunque este \u00faltimo tiene un partido menos debido a su presencia en el Mundial de Clubes, mientras que en la Copa del Rey estar\u00e1n presentes en el sorteo de los octavos de final tras eliminar al H\u00e9rcules.En cuanto a la Liga de Campeones, los cul\u00e9s intentar\u00e1n destronar al vigente campe\u00f3n y m\u00e1ximo rival, el Real Madrid, aunque para ello tendr\u00e1n que superar en primer lugar al exigente Par\u00eds Saint-Germain, al que se enfrentar\u00e1 en la ronda de los octavos de final.Neymar ya sabe lo que es ganar estos tres trofeos con el Barcelona, pues el algo que firm\u00f3 hace dos a\u00f1os cuando vencieron al Juventus de Tur\u00edn en la final de la Liga de Campeones, al Athletic de Bilbao en la de la Copa del Rey, y resistieron en Liga hasta conseguir el trofeo matem\u00e1ticamente en las \u00faltimas jornada.Por otro lado, la estrella de la selecci\u00f3n brasile\u00f1a tambi\u00e9n dese\u00f3 que su compa\u00f1ero en el ataque azulgrana, Lionel Messi, quienes junto con Luis Su\u00e1rez forman el tridente ofensivo del equipo, renueve y \"siga en el Barcelona\".Neymar se mostr\u00f3 confiado de que el astro argentino \"renovar\u00e1\", al igual que ha hecho \u00e9l mismo y su compa\u00f1ero uruguayo.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/23/585cc276e2704ee96d8b4571.html", "keywords": ["FC Barcelona"], "commentCount": "59", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_jhh08gh6", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_l7fndzua"], "headline": "Neymar: \"Mi deseo para 2017 es el triplete\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:06.698984", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "EFE"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/166/medium_4166483.png - Celemilla - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/580/medium_5580257.png - rsidntafo - #34 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #33 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #32 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/910/medium_2910680.png - todalaverdad - #31 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/463/medium_3463967.png - xanderx - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/664/medium_3664798.png - TicoCatalan - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergy24 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pab10ampr - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - placidoalcala - #21 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/947/medium_1947019.png - bigdrama - #19 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/580/medium_5580257.png - rsidntafo - #34 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #33 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #32 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/910/medium_2910680.png - todalaverdad - #31 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/463/medium_3463967.png - xanderx - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/664/medium_3664798.png - TicoCatalan - #24 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sergy24 - #23 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pab10ampr - #22 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - placidoalcala - #21 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/947/medium_1947019.png - bigdrama - #19", "datePublished": "2016-12-23 10:52:07", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824864642592.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_14s6r8cv/width/660/cache_st/20161223112843/type/2/bgcolor/000000/0_14s6r8cv.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "36352016-12-29T18:50:07.063019", "articleBody": "Liberaci\u00f3n. Con esa palabra resum\u00eda Paco Alc\u00e1cer sus sensaciones tras haberse estrenado como goleador en partido oficial con la camiseta del Barcelona. Han sido cuatro meses muy largos para el de Torrent, que ha visto c\u00f3mo su nombre no paraba de sonar y no para algo bueno. A un delantero se le eval\u00faa por los goles que mete y eso, precisamente, es lo que le estaba faltando en sus primeros meses como cul\u00e9.En un equipo como el Bar\u00e7a, que genera cantidad de ocasiones por partido, era una cuesti\u00f3n de tiempo que el estreno de Alc\u00e1cer llegara. Fue este mi\u00e9rcoles contra el H\u00e9rcules cuando, despu\u00e9s de 578 minutos disputados, el valenciano inaugur\u00f3 su cuenta anotadora. Si el \u00e1rbitro hubiese estado fino, el gol no habr\u00eda valido ya que estaba en fuera de juego, pero esta vez la suerte estuvo del lado del delantero azulgrana.\"No sab\u00eda ni qu\u00e9 hacer cuando marqu\u00e9 el gol. No me acordaba ni de c\u00f3mo los celebraba\", bromeaba el atacante barcelonista al t\u00e9rmino del encuentro, con una sonrisa que no se le hab\u00eda visto desde el d\u00eda de su presentaci\u00f3n. Y es que, aunque de cara a la galer\u00eda \u00e9l y su entorno tratasen de proyectar una imagen de tranquilidad con su situaci\u00f3n, lo cierto es que han sido meses complicados. S\u00f3lo su c\u00edrculo m\u00e1s \u00edntimo sabe lo que ha pasado Alc\u00e1cer durante estos meses de sequ\u00eda.En este sentido, el jugador est\u00e1 muy agradecido al vestuario, que se ha encargado de arroparlo durante su traves\u00eda en el desierto. Desde los compa\u00f1eros, que en cualquier comparecencia p\u00fablica le echaban un capote, hasta el t\u00e9cnico, que opt\u00f3 por hacer voto de silencio cada vez que le preguntaban por el de Torrent para no trasladarle a\u00fan m\u00e1s presi\u00f3n. \"Todo lo que han dicho los compa\u00f1eros y el entrenador sobre m\u00ed durante este tiempo me ha servido de much\u00edsimo porque me ha ayudado a no bajar los brazos\", explicaba.Durante estos meses sin mojar, Alc\u00e1cer ha tenido que aguantar muchas cr\u00edticas, algunas de ellas que le definen como un delantero que no vale para el estilo de juego del Barcelona. \u00c9l no lo ve as\u00ed y achaca la falta de gol a una mala racha, m\u00e1s que a un problema de adaptaci\u00f3n. \"No es un problema de adaptaci\u00f3n. He tenido muchas ocasiones para marcar, como en el d\u00eda del D\u00e9por, pero estaba en una racha mala. Luego te llegan d\u00edas como el que ha tenido Arda y todo lo que tienes, va para adentro\", asegura.Lo que Paco tiene claro es que este gol le sirve para afrontar el a\u00f1o nuevo con m\u00e1s seguridad en s\u00ed mismo. \"Me sirve para coger confianza\", dice.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/23/585cf110268e3eca5d8b4581.html", "keywords": ["f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Copa del Rey"], "commentCount": "26", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_14s6r8cv"], "headline": "\"No sab\u00eda ni c\u00f3mo celebrar el gol\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:07.063019", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Ramiro Aldunate"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - antimorbo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - DexterMorgan94 - #22 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/463/medium_3463967.png - xanderx - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - caterox - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - renzoponcio - #18 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/646/medium_3646549.png - javitoclara - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #14 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/291/medium_3291818.png - Finneward - #13 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/590/medium_5590714.png - MadridGlorioso - #12 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/587/medium_3587796.png - dasinet - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - DexterMorgan94 - #22 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/463/medium_3463967.png - xanderx - #21 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - caterox - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - renzoponcio - #18 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/646/medium_3646549.png - javitoclara - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #15 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rgomes - #14 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/291/medium_3291818.png - Finneward - #13 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/590/medium_5590714.png - MadridGlorioso - #12 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/587/medium_3587796.png - dasinet - #11", "datePublished": "2016-12-23 13:07:17", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824946179511.png"], "newspaper": "marca", "id": "38472016-12-29T18:50:07.136272", "articleBody": "Hoy son amigos y compa\u00f1eros en Croacia, pero en pocos d\u00edas pueden ser rivales... Luka Modric y Mateo Kovacic est\u00e1n pasando juntos sus vacaciones navide\u00f1as en Dubai, pero con un tercer invitado que en enero puede convertirse en futbolista del FC Barcelona: Darijo Srna.Los tres est\u00e1n disfrutando de las c\u00e1lidas temperaturas en los Emiratos \u00c1rabes de los d\u00edas de descanso con el fichaje del ex capit\u00e1n de Croacia Srna sobre la mesa del Barcelona. La secretar\u00eda t\u00e9cnica tiene al veterano lateral derecho del Shakhtar sobre la mesa para reforzar un puesto que Luis Enrique quiere ampliar tras no contar apenas con Aleix Vidal y tener que colocar a Sergi Roberto en un puesto que no es el suyo.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/23/585d1318468aeb32488b459e.html", "keywords": ["FC Barcelona", "Real Madrid", "Mercado de fichajes", "f\u00fatbol"], "commentCount": "17", "videos": [], "headline": "Modric y Kovacic, de vacaciones... \u00bfcon el futuro fichaje del Bar\u00e7a?", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:07.136272", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Hugo Cerezo"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/864/medium_4864561.png - titosantialves - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #115 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #114 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/783/medium_5783906.png - Sejo007 - #113 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - supercard - #111 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/720/medium_2720340.png - paulsimmnos - #110 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/822/medium_3822264.png - Javi86alc - #109 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - d-fernan - #108 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/577/medium_3577551.png - cakktus - #107 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miquelborgonoz - #106 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/646/medium_4646088.png - titose - #105 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #115 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #114 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/783/medium_5783906.png - Sejo007 - #113 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - supercard - #111 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/720/medium_2720340.png - paulsimmnos - #110 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/822/medium_3822264.png - Javi86alc - #109 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - d-fernan - #108 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/577/medium_3577551.png - cakktus - #107 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miquelborgonoz - #106 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/646/medium_4646088.png - titose - #105", "datePublished": "2016-12-25 18:32:48", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826870886469.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_jqwmpf9s/width/660/cache_st/20161225183321/type/2/bgcolor/000000/0_jqwmpf9s.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "57482016-12-29T18:50:08.207728", "articleBody": "Aterriz\u00f3 en verano de 2015, en pleno frenes\u00ed despu\u00e9s del segundo triplete de la historia del Barcelona, sin presidente en el palco del Camp Nou y con unas elecciones por celebrarse. Arda Turan fue un fichaje pol\u00e9mico. Lo cerr\u00f3 la Comisi\u00f3n Gestora, que vendi\u00f3 p\u00fablicamente la operaci\u00f3n como una oportunidad de mercado y una petici\u00f3n expresa de Luis Enrique, que acababa de renovar hasta 2017. No obstante, muchos adivinaron intenciones electoralistas en una adquisici\u00f3n cifrada en 40 millones de euros entre fijos y variables. Josep Maria Bartomeu, candidato oficialista y a la postre presidente por mayor\u00eda absoluta, se mantuvo al margen.La afici\u00f3n del Barcelona se ilusion\u00f3 con Arda Turan, que no pudo debutar hasta enero de 2016 a causa de la sanci\u00f3n de la FIFA por las irregularidades en la inscripci\u00f3n y contrataci\u00f3n de menores de edad extranjeros en las categor\u00edas inferiores. El Camp Nou conoc\u00eda bien al turco de sus buenos a\u00f1os en el Atl\u00e9tico de Madrid y lo consider\u00f3 ideal para descansar a Iniesta y ofrecer otras tonalidades en el centro del campo del equipo. Sin embargo, con el paso de los partidos, Arda no fue la alternativa esperada. Sufr\u00eda con las obligaciones defensivas derivadas de la posici\u00f3n de interior, sin duda la m\u00e1s compleja de ocupar en el ecosistema del Bar\u00e7a.El otomano acab\u00f3 mal la temporada y sigui\u00f3 su cuesta abajo en la Eurocopa, de la que se fue abucheado por su propia afici\u00f3n. Despu\u00e9s de las vacaciones, regres\u00f3 a la disciplina azulgrana. La Directiva lo habr\u00eda traspasado, pero no llegaron ofertas a la altura del gasto realizado. Adem\u00e1s, Robert Fern\u00e1ndez y Luis Enrique repatriaron a Denis Su\u00e1rez y apostaron muy fuerte por Andr\u00e9 Gomes. Pero Arda despej\u00f3 los nubarrones aprovech\u00e1ndose de la ausencia de Neymar en los primeros compases del curso.El exatl\u00e9tico, al que se fich\u00f3 para ocupar la posici\u00f3n de interior, empez\u00f3 a despuntar como extremo izquierdo, la demarcaci\u00f3n que pertenece al paulista. En la Supercopa de Espa\u00f1a, el turco intervino decisivamente: dio una asistencia con el pecho en la ida y sentenci\u00f3 la vuelta con dos goles. Pero cuando cuando Neymar regres\u00f3 de los Juegos Ol\u00edmpicos, todo volvi\u00f3 a su sitio. Arda desapareci\u00f3 de la delantera y sufri\u00f3 de nuevo en sus actuaciones como interior.En 2015, el Barcelona busc\u00f3 en Arda un centrocampista de primer nivel. Sin embargo, a finales de 2016, la realidad muestra que el turco s\u00f3lo es capaz de expresar su juego actuando a caballo entre la mediapunta y el extremo, liberado de tareas defensivas y cerca de la porter\u00eda rival. En 19 participaciones entre todas las competiciones, ha marcado 11 goles, casi el doble de los que ha anotado Neymar en los 18 encuentros que ha disputado.El brasile\u00f1o est\u00e1 con seis tantos y no ve porter\u00eda desde el 4-0 de mediados de octubre ante el Manchester City. Su juego va m\u00e1s all\u00e1 de los goles y, en este sentido, ha compensado la sequ\u00eda con 13 asistencias. No obstante, por posici\u00f3n y sueldo, est\u00e1 obligado a corregir sus n\u00fameros realizadores, m\u00e1s cuando la facilidad de Arda para besar la red merece, por lo menos, que se abra un debate sobre si la MSN debe ser titular por decreto cuando hay otros jugadores que pelean constructivamente por tener m\u00e1s protagonismo en los planes de Luis Enrique.La explosi\u00f3n goleadora de Arda contribuye a una mayor aportaci\u00f3n de la segunda l\u00ednea en este cap\u00edtulo. En a\u00f1os precedentes, se echaban de menos los goles de los centrocampistas, y este curso la cosa est\u00e1 cambiando. Hasta ahora, el 32% de los tantos que lleva el Bar\u00e7a vienen de la medular: 22 de 67. Es una buena noticia para Luis Enrique, que en sus dos primeros cursos en el banquillo azulgrana lidi\u00f3 con pobres estad\u00edsticas realizadoras de todo lo que no era la MSN.La temporada pasada, a estas alturas de la competici\u00f3n, s\u00f3lo siete de los 73 goles eran de centrocampistas (9,5 por ciento sobre el total). Y en la 2014-15, la estad\u00edstica reflejaba un 10 sobre 65 (15%). Para dar con un porcentaje mayor que el actual hay que remontarse al curso 2011-12, el \u00faltimo con Pep Guardiola en el banquillo del Bar\u00e7a. Antes de llegar a fin de a\u00f1o, aquel Bar\u00e7a se sosten\u00eda gracias, en parte, a los 29 tantos que sumaban entre Xavi, Cesc, Iniesta, Thiago y Keita. Guardiola, que sali\u00f3 en la final del Mundial de Clubes de 2011 con siete medios en el once, patrocinaba que la segunda l\u00ednea tuviera peso goleador en sus \u00e9xitos. S\u00f3lo faltaba que Busquets mojara.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/25/586002ae468aeb803c8b461d.html", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "103", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_jqwmpf9s"], "headline": "Arda abre un debate", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:08.207728", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Xavi Hern\u00e1ndez"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Widget - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/615/medium_3615317.png - linguerius - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/145/medium_1145568.png - Arrieta Natal - #9 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/145/medium_1145568.png - Arrieta Natal - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Widget - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/717/medium_1717902.png - F.C.B - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/615/medium_3615317.png - linguerius - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/145/medium_1145568.png - Arrieta Natal - #9 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #8 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/145/medium_1145568.png - Arrieta Natal - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Widget - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #3 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/097/medium_6097947.png - joseluismanresaverdu - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/717/medium_1717902.png - F.C.B - #1", "datePublished": "2016-12-22 18:34:54", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/22/14824279548601.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "14922016-12-29T18:50:08.254060", "articleBody": "Aleksander Ceferin y Florentino P\u00e9rez se reunieron en la tardel del mi\u00e9rcoles en Madrid, en el que ha sido el primer viaje del presidente de la UEFA a Madrid. En la sede de Nyon hay inquietud ante los movimientos de los grandes clubes europeos y el propio Ceferin han querido saber de primera mano la opini\u00f3n de la entidad madridista respecto a esos movimientos que se anuncian y que apuntan hacia una Superliga europea.El Real Madrid cuenta con la presencia de Pedro L\u00f3pez Jim\u00e9nez y de Emilio Butrague\u00f1o como cabezas visibles de la entidad a nivel de la UEFA y de la ECA (asociaci\u00f3n de clubes europeos), el primero a nivel ejecutivo y el segundo m\u00e1s a nivel representativo. Con Michel Platini en la presidencia la relaci\u00f3n tuvo altibajos y ahora el nuevo presidente de la UEFA ha querido acercar posiciones en diferentes y temas y, sobre todo, tener la seguridad de que la Superliga no va avanzando para amenaza del m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol europeo.Aleksander Ceferin no s\u00f3lo ha visitado a los dirigentes del Real Madrid. Hoy estuvo en Barcelona, vistando el Camp Nou. Ceferin se reuni\u00f3 con el presidente azulgrana, Josep Maria Bartomeu. En su primera visita a Barcelona desde que fue elegido presidente de la UEFA, ha venido acompa\u00f1ado del secretario general Theodore Theodoridis y del adjunto al secretario general Giorgio Marchetti. La visita coincide justamente con el acuerdo entre el Bar\u00e7a y la UEFA para solucionar la pol\u00e9mica por las esteladas y que enfrent\u00f3 a ambas entidades hasta el pacto alcanzado esta misma semana.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/22/585c0e51e2704edb4e8b4639.html", "keywords": ["Real Madrid", "FC Barcelona"], "commentCount": "10", "videos": [], "headline": "Cara a cara entre Real Madrid y la UEFA", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:08.254060", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/174/medium_6174501.png - ralusanpe - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - thoric - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gisaias - #190 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aloon1952 - #189 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/060/medium_3060291.png - KarlesDX - #188 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/803/medium_5803803.png - boladoh - #187 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/853/medium_1853004.png - Crack55 - #185 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - getronics36 - #184 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/380/medium_3380810.png - tostar - #182 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/853/medium_1853004.png - Crack55 - #181 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/510/medium_4510013.png - dnsp - #180 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Xandor - #179 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - gisaias - #190 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aloon1952 - #189 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/060/medium_3060291.png - KarlesDX - #188 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/803/medium_5803803.png - boladoh - #187 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/853/medium_1853004.png - Crack55 - #185 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - getronics36 - #184 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/380/medium_3380810.png - tostar - #182 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/853/medium_1853004.png - Crack55 - #181 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/510/medium_4510013.png - dnsp - #180 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Xandor - #179", "datePublished": "2016-12-23 15:51:45", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14824868810996.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "95222016-12-29T18:50:08.301523", "articleBody": "Si, como afirman desde el Bar\u00e7a, el objetivo es encarrilar la renovaci\u00f3n de Leo Messi en el primer trimestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o, parece que el club azulgrana va a tener que desperezarse. Por el momento no ha habido ning\u00fan movimiento para atar al mejor jugador de la plantilla.La realidad a d\u00eda de hoy es que todav\u00eda no ha habido ninguna reuni\u00f3n entre Messi y el Barcelona para abordar su ampliaci\u00f3n de contrato. A pesar de que el padre del jugador ha estado recientemente en Barcelona, el club no aprovech\u00f3 esa visita para sentarse con \u00e9l y ponerle una propuesta de mejora de contrato al argentino.De momento, los \u00fanicos contactos entre Barcelona y Messi para abordar su renovaci\u00f3n se reducen a una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica. Por lo tanto, queda por delante mucho trabajo por hacer.En el entorno del jugador ya se asume que la cosa va para largo y desde el club, aunque oficialmente hagan estimaciones de plazos y tengan el deseo de finiquitarlo cuanto antes, tambi\u00e9n son conscientes de que no va a ser una operaci\u00f3n r\u00e1pida.Eso s\u00ed, el mensaje que se env\u00eda desde el club es de total confianza en que la operaci\u00f3n se har\u00e1 tarde o temprano. Consideran que el argentino es feliz en el Bar\u00e7a y en Barcelona y, adem\u00e1s, se est\u00e1 poniendo especial empe\u00f1o en proporcionarle un ecosistema en el que La Pulga pueda seguir siendo feliz. Desde ese punto de vista deben interpretarse las renovaciones de contrato de su c\u00edrculo m\u00e1s cercano. Jugadores como Luis Su\u00e1rez o Javier Mascherano, que han ido pasando por el despacho de Bartomeu a firmar ampliaciones en los \u00faltimos meses.Adem\u00e1s, claro est\u00e1, en el Bar\u00e7a son conscientes de que para seducir al jugador tendr\u00e1n que rascarse el bolsillo. Sobre este \u00faltimo punto hizo una declaraci\u00f3n de intenciones esta semana Josep Maria Bartomeu al apuntar que \"parece l\u00f3gico pensar que el mejor jugador del mundo tambi\u00e9n deba ser el mejor del mundo en otros aspectos\".Mientras tanto, el jugador pasa estos d\u00edas en su pa\u00eds tranquilo y ajeno a esta situaci\u00f3n. Messi disfrutar\u00e1 de las fiestas navide\u00f1as en familia en su ciudad natal, Rosario, y se reincorporar\u00e1 a los entrenamientos el d\u00eda 30. Todav\u00eda no toca hablar de renovaci\u00f3n.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/23/585cf432268e3eed688b4581.html", "keywords": ["f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n", "FC Barcelona"], "commentCount": "146", "videos": [], "headline": "Ni se han sentado", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:08.301523", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Ramiro Aldunate"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #1 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/477/medium_4477462.png - Varane02 - #1", "datePublished": "2016-12-24 17:00:18", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/24/14825947415107.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "88812016-12-29T18:50:08.474306", "articleBody": "La plantilla del Barcelona se entrenar\u00e1 ante su afici\u00f3n, el pr\u00f3ximo 3 de enero, en el Miniestadi, en la jornada de puertas abiertas que organiza cada a\u00f1o la entidad con motivo de las fiestas navide\u00f1as.La sesi\u00f3n empezar\u00e1 a las 11.00 horas y, tras la misma, jugadores y t\u00e9cnicos har\u00e1n la tradicional visita a los hospitales de la ciudad.La entrada para presenciar el entrenamiento ser\u00e1 gratuita para los socios cul\u00e9s y de pago (5 euros) para el resto de aficionados. El club pondr\u00e1 a la venta las localidades a partir del martes 27 de diciembre.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/24/585e995822601dbd5e8b45e3.html", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "4", "videos": [], "headline": "El Barcelona se entrenar\u00e1 ante su afici\u00f3n el 3 de enero", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:08.474306", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "EFE"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/064/medium_4064376.png - BocadilloDeDanone - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/259/medium_4259516.png - f_castro93 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/265/medium_5265215.png - pablonunes - #54 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - loser1 - #53 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vazquezparedes - #52 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/291/medium_3291818.png - Finneward - #51 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bavarol77 - #49 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - santinaiyo - #48 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/639/medium_5639068.png - Agustina_de_Aragon - #47 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #46 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #45 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/265/medium_5265215.png - pablonunes - #54 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - loser1 - #53 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vazquezparedes - #52 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/291/medium_3291818.png - Finneward - #51 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bavarol77 - #49 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - santinaiyo - #48 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/639/medium_5639068.png - Agustina_de_Aragon - #47 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #46 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #45", "datePublished": "2016-12-26 14:00:00", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/26/14827401873547.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "58792016-12-29T18:50:09.464804", "articleBody": "Sobre el papel, la plantilla del Barcelona tiene todas las posiciones dobladas, pero la realidad muestra que hay una que cojea m\u00e1s que el resto: la de lateral derecho. Luis Enrique ha inventado por encima de lo que es habitual en \u00e9l para cubrir las eventuales bajas de Sergi Roberto, titular indiscutible en el carril diestro. El motivo es que no conf\u00eda en Aleix Vidal, que ha quedado s\u00f3lo para disputar minutos en choques poco relevantes.Cuando hay algo en juego, el tarraconense es el primero en caer de las convocatorias. En la exhaustiva entrevista que dio en Bar\u00e7a TV antes del par\u00f3n navide\u00f1o, el t\u00e9cnico asturiano dedic\u00f3 buenas palabras a Aleix, que cuaj\u00f3 actuaciones notables contra el Gladbach y el H\u00e9rcules: \"Es uno de los t\u00edos m\u00e1s simp\u00e1ticos y que m\u00e1s cachondeo genera en el grupo. A m\u00ed particularmente me cae muy bien. Yo creo que le caigo m\u00e1s o menos bien, quiz\u00e1s ahora un poco peor que antes, pero no tengo nada en su contra. Si sigue demostrando ese nivel volver\u00e1 a tener oportunidades. El partido de Champions ante el Borussia fue una grata sorpresa porque jug\u00f3 de una manera espectacular\".Pese a estas declaraciones en positivo, nada ha cambiado respecto a las intenciones de los t\u00e9cnicos en lo que al lateral derecho se refiere. Luis Enrique quiere ir al mercado de invierno y Robert Fern\u00e1ndez sondea el mercado en este sentido. Josep Maria Bartomeu dijo en la rueda de prensa de balance anual que nadie le hab\u00eda pedido formalmente un refuerzo, pero tanto el secretario t\u00e9cnico como el entrenador creen necesario fichar suceda lo que suceda con Aleix, quien en su \u00faltima aparici\u00f3n dijo que no se quiere ir. La primera opci\u00f3n, tal y como MARCA ha venido informando en las \u00faltimas semanas, es el croata Darijo Srna, que en mayo cumplir\u00e1 35 a\u00f1os.Los t\u00e9cnicos ven en el veterano capit\u00e1n del Shakhtar un prodigio f\u00edsico y opinan que, despu\u00e9s de Dani Alves, es el mejor lateral derecho de la \u00faltima d\u00e9cada a nivel mundial. Llegar\u00eda veterano al Bar\u00e7a, pero hay confianza de sobra en sus capacidades para responder sobre el c\u00e9sped de forma m\u00e1s o menos inmediata. Como Luis Enrique no ha dicho si seguir\u00e1 o renovar\u00e1, se impone el cortoplacismo en la mayor\u00eda de ideas que parten de la ciudad deportiva.En cambio, la Directiva va m\u00e1s all\u00e1 y no ve con buenos ojos aumentar (m\u00e1s todav\u00eda) la masa salarial con un jugador con escasa proyecci\u00f3n. Srna no costar\u00eda traspaso alguno, pero es de los jugadores que m\u00e1s salario perciben en el Shakhtar. No saldr\u00eda tan barato. En consecuencia, Bartomeu y los ejecutivos encargados de la gesti\u00f3n deportiva, que en su d\u00eda fueron los que apostaron por Ter Stegen y empujaron a Bravo a aceptar la propuesta del City, prefieren tirar con Aleix y en verano ir al mercado con m\u00e1s recursos.Luis Enrique ya sali\u00f3 perdiendo hace a\u00f1o cuando pidi\u00f3 a Nolito como cuarto delantero y la Junta se remiti\u00f3 a la salud de las arcas para plantearle al Celta una f\u00f3rmula de pago que la entidad viguesa no acept\u00f3. Esta vez el objetivo es m\u00e1s modesto y el argumento que esgrimen en los despachos azulgranas es m\u00e1s deontol\u00f3gico que econ\u00f3mico, pero pinta que la suerte del asturiano va a ser la misma.Con todo, queda m\u00e1s de un mes para el cierre del mercado invernal y tanto t\u00e9cnicos como directivos se toman la situaci\u00f3n con tranquilidad. Hay tiempo para que aparezcan alternativas a Srna, para que Aleix encuentre una posible salida y para que Lucho se salga con la suya. Todo es l\u00edquido en este sentido.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/26/5860d306e2704eb0148b4578.html", "keywords": ["f\u00fatbol", "FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "53", "videos": [], "headline": "El ala derecha de Can Bar\u00e7a", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:09.464804", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Xavi Hern\u00e1ndez"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/290/medium_4290624.png - bvertone - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - risas1969 - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/290/medium_4290624.png - bvertone - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - risas1969 - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/290/medium_4290624.png - bvertone - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #1", "datePublished": "2016-12-26 13:55:28", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/26/14827567159644.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "72902016-12-29T18:50:09.497554", "articleBody": "Veo a Luis Enrique expresar dudas sobre su futuro en el banquillo del Barcelona y me acuerdo del Pep Guardiola de enero de 2010. El entrenador de Santpedor ven\u00eda de ganar el Sextete y su porvenir, que en aquel momento s\u00f3lo estaba asegurado hasta el 30 de junio, se convirti\u00f3 en un asunto de primer orden. Tanto en el Bayern de M\u00fanich como en el Manchester City ha firmado acuerdos de larga duraci\u00f3n, pero en el Bar\u00e7a siempre opt\u00f3 por ir poco a poco. Y como gan\u00f3 tanto y tan bien, obtuvo el privilegio de mandar sobre los tiempos que mejor le conven\u00edan. Con todo, en momentos de duda, la afici\u00f3n aprovechaba cualquier instante y escenario para pedirle que siguiera al frente de la nave cul\u00e9. Incluso los conciertos de Manel sirvieron de plataforma para ello. A Luis Enrique no lo veo siendo aclamado en el Palau de la M\u00fasica en mitad de una actuaci\u00f3n del grupo de folk catal\u00e1n de moda. Ha ganado m\u00e1s t\u00edtulos que Guardiola en dos temporadas como t\u00e9cnico del Barcelona, pero su continuidad no genera tanto consenso como en el caso pret\u00e9rito del actual t\u00e9cnico del City. A Lucho se le quiere de forma diferente que a Pep. Su carisma nace en un car\u00e1cter irreductible, una frente arrugada, un antimadridismo hist\u00f3rico, estoicismo ante la adversidad y un clima hostil, de no perdonar ni una, con los informadores que le siguen. Se entiende, en este sentido, que los que m\u00e1s coreen su nombre se sienten en el Gol Nord del Camp Nou, zona donde se ubica el espacio de animaci\u00f3n que tanto le gusta -y del que tan poco cuestiona sus sombras-.\"Hay una cosa de esta profesi\u00f3n que es dura, que me cuesta, que tiene su parte negativa y que tengo que valorar de cara a pr\u00f3ximas temporadas\", dijo Luis Enrique en la extensa entrevista que concedi\u00f3 a Bar\u00e7a TV antes de las fiestas. La \"cosa dura\" es verse escrutado cada tres d\u00edas, tener que lidiar con opiniones de mucha gente que, seg\u00fan su punto de vista, no tiene elementos ni experiencia para construir un relato subjetivo en torno a su figura y a los \u00e9xitos o fracasos del equipo de f\u00fatbol del cual es m\u00e1ximo responsable.Un s\u00edntoma evidente de la incomodidad de Luis Enrique ante la sobreexposici\u00f3n medi\u00e1tica es que para escucharlo tranquilo y aut\u00e9ntico haya que esperar a que hable para el canal oficial del Barcelona. Dicho esto, no quiero quitarle m\u00e9ritos a Jaume Marcet y a Marc Brau por haber logrado respuestas muy interesantes y, sobre todo, por haber sacado una versi\u00f3n menos avinagrada del entrenador azulgrana. Da gusto escucharle en una clave amable a la que la mayor\u00eda de periodistas no tenemos acceso.El tiempo y los \u00e9xitos dir\u00e1n si Lucho se sienta a negociar la que ser\u00eda su segunda renovaci\u00f3n desde que aterriz\u00f3 en el banquillo del Camp Nou en 2014. Yo siempre lo he visto con muchas ganas de ser seleccionador nacional, pero es pura intuici\u00f3n. En estos momentos, s\u00f3lo \u00e9l sabe qu\u00e9 es lo que le pide el cuerpo. Y en todo caso, me da la sensaci\u00f3n de que los que esperan pacientemente a que se decida tienen una prioridad mayor: que Leo Messi renueve y siga siendo el faro del equipo.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/opinion/2016/12/26/5861115d468aeba87c8b4586.html", "keywords": ["FC Barcelona", "f\u00fatbol"], "commentCount": "5", "videos": [], "headline": "Luis Enrique y la sobreexposici\u00f3n", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:09.497554", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Xavi Hern\u00e1ndez"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/552/medium_5552864.png - la_wanda_del_patio - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/522/medium_4522749.png - LuchoLeal - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - osscarr - #59 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - holoa - #57 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - richytc42 - #56 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/022/medium_5022899.png - recko_____41 - #52 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/972/medium_4972056.png - Old_Dirty_Bastard - #51 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/903/medium_2903025.png - oconal - #44 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/828/medium_4828782.png - medijokekemarakosas - #43 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kaesarum - #41 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/665/medium_5665626.png - THECR7ATEST - #40 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/130/medium_6130457.png - CHIMICHANGOU - #39 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - osscarr - #59 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - holoa - #57 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - richytc42 - #56 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/022/medium_5022899.png - recko_____41 - #52 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/972/medium_4972056.png - Old_Dirty_Bastard - #51 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/903/medium_2903025.png - oconal - #44 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/828/medium_4828782.png - medijokekemarakosas - #43 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kaesarum - #41 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/665/medium_5665626.png - THECR7ATEST - #40 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/130/medium_6130457.png - CHIMICHANGOU - #39", "datePublished": "2016-12-24 18:45:57", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/24/14826014915115.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/24/14826015030112.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "76312016-12-29T18:50:09.761564", "articleBody": "El astro argentino Lionel Messi se reencontr\u00f3 con quienes fueron sus compa\u00f1eros en las categor\u00edas infantiles de Newell's de Rosario, club en el que se inici\u00f3 como futbolista antes de fichar por el Barcelona.El capit\u00e1n del seleccionado argentino, que pasa sus vacaciones junto a su familia en Argentina, cen\u00f3 este viernes acompa\u00f1ado de quienes integraron la categor\u00eda 87, el a\u00f1o de su nacimiento, en el club rosarino.Una foto publicada por Juan Leguizamon (@juancruz_kaku) el Uno de ellos, Juan Leguizam\u00f3n, difundi\u00f3 la fotograf\u00eda del grupo en la red social Instagram, seg\u00fan public\u00f3 hoy el diario deportivo \"Ol\u00e9\".El crack tiene previsto regresar el 2 de enero a Espa\u00f1a para sumarse al plantel del Barcelona.En Rosario, su ciudad natal, est\u00e1 acompa\u00f1ado por su pareja, Antonella Roccuzzo, y sus hijos Thiago y Mateo.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/24/585eb450468aeb84438b45f3.html", "keywords": ["FC Barcelona", "Argentina"], "commentCount": "29", "videos": [], "headline": "El reencuentro de Messi con su equipo de infantiles", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:09.761564", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "DPA"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/042/medium_3042231.png - esemirandes - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - escobar8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/978/medium_4978715.png - shiok - #40 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/193/medium_5193059.png - Girones13 - #39 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #37 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/290/medium_2290004.png - AlexSka - #36 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/326/medium_326052.png - Shaky77 - #35 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/047/medium_1047926.png - Daniloko - #34 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/670/medium_3670776.png - felix76 - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FALUAR - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/935/medium_3935199.png - okyto - #31 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/978/medium_4978715.png - shiok - #40 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/193/medium_5193059.png - Girones13 - #39 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #38 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #37 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/290/medium_2290004.png - AlexSka - #36 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/326/medium_326052.png - Shaky77 - #35 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/047/medium_1047926.png - Daniloko - #34 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/670/medium_3670776.png - felix76 - #33 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - FALUAR - #32 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/935/medium_3935199.png - okyto - #31", "datePublished": "2016-12-26 07:23:10", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826766880107.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_guvuk5ev/width/660/cache_st/20161226132924/type/2/bgcolor/000000/0_guvuk5ev.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_5isdwjrj/width/660/cache_st/20161226132924/type/2/bgcolor/000000/0_5isdwjrj.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_5atq3fg6/width/660/cache_st/20161226132924/type/2/bgcolor/000000/0_5atq3fg6.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_70aovs18/width/660/cache_st/20161226132924/type/2/bgcolor/000000/0_70aovs18.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_r3731cyf/width/660/cache_st/20161226132924/type/2/bgcolor/000000/0_r3731cyf.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_qb94ctpp/width/660/cache_st/20161226132924/type/2/bgcolor/000000/0_qb94ctpp.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "17302016-12-29T18:50:09.856697", "articleBody": "Han pasado 20 a\u00f1os desde el primer Torneo Internacional. Miles de jugadores lo han disputado, y todos lo recuerdan como si fuera hoy. Su primer trofeo a disputar. Su primer viaje con el equipo. Su primera experiencia fuera de casa. Sus primeros nervios. Al final del torneo: abrazos, cambios de tel\u00e9fono y nuevos amigos.En cada edici\u00f3n, siempre se eligi\u00f3 al mejor jugador y los veinte futbolistas galardonados que tuvieron diferentes caminos. Unos juegan en la \u00e9lite, como Esteban Granero, Iago Falque o Gerard Deulofeu, mientras que otros se quedaron por el camino. David del Prado (Atl\u00e9tico), MVP en 1997, acab\u00f3 en el f\u00fatbol sala y Eneko Gorro\u00f1o (Athletic), quien brill\u00f3 en la edici\u00f3n de 1998, compagin\u00f3 jugar en Tercera con sus estudios de Arquitectura para acabar abriendo una tienda de ropa en su Durango natal. Ambos ya est\u00e1n retirados.Los hay que no tienen equipo en la actualidad, como la dupla azulgrana formada por Fran \u00c1lvarez (2008) y Alain Richard Ebwelle (2007); al igual que Olivier Moussima, quien destac\u00f3 al frente de un combinado de Camer\u00fan en 2005.Entre los m\u00e1s j\u00f3venes ya hay quien est\u00e1 cerca de dar el salto al profesionalismo como Carlos Soler (2009), quien ya ha debutado con el Valencia o Jes\u00fas Cedenilla (2010), que tras superar un c\u00e1ncer hace tres a\u00f1os, pas\u00f3 del Real Madrid al M\u00e1laga este verano. Las cinco \u00faltimas perlas del Torneo Internacional LaLiga Promises ha sido Yassine Ezzaouia (Villarreal), Enric Martinez (Barcelona), Pedro Paulo (Real Madrid), \u00d3scar Domenech (Valencia) y Xavi Simons (Barcelona) y aunque todav\u00eda deben crecer futbol\u00edsticamente todos tienen calidad para llegar a Primera.Eso s\u00ed, tanto los que llegaron, los que est\u00e1n y los que no pudieron tocar la gloria futbol\u00edstica dan el mismo consejo a los peques que disputar\u00e1n la XXI edici\u00f3n:\"Que lo disfruten, que torneos como este no tendr\u00e1n muchos en su vida, que compartan la experiencia con compa\u00f1eros y rivales\".", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/cantera/2016/12/26/585fd5c0ca474108398b464d.html", "keywords": ["Cantera de f\u00fatbol", "f\u00fatbol", "Real Madrid", "FC Barcelona"], "commentCount": "35", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_guvuk5ev", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_5isdwjrj", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_5atq3fg6", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_70aovs18", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_r3731cyf", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_qb94ctpp"], "headline": "\u00bfQu\u00e9 fue de los MVP del Torneo Internacional de alevines de f\u00fatbol 7?", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:09.856697", "articleSection": "LaLiga Promises", "author": "Julia del Mar"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/359/medium_4359566.png - argentinoconcaries - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ericviking - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/485/medium_5485120.png - froila - #299 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - #296 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - #294 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/485/medium_5485120.png - froila - #293 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bailen1808 - #292 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/779/medium_1779660.png - drive2 - #291 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - #290 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/485/medium_5485120.png - froila - #289 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/485/medium_5485120.png - froila - #288 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Miraquebien - #287 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/485/medium_5485120.png - froila - #299 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - #296 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - #294 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/485/medium_5485120.png - froila - #293 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bailen1808 - #292 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/779/medium_1779660.png - drive2 - #291 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - #290 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/485/medium_5485120.png - froila - #289 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/485/medium_5485120.png - froila - #288 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Miraquebien - #287", "datePublished": "2016-12-29 09:02:11", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14829984649195.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "45922016-12-29T18:50:12.452042", "articleBody": "Los partidos que se juegan en los despachos a veces son m\u00e1s interesantes que los que se disputan sobre el campo y casos como las sanciones a los clubes espa\u00f1oles por el fichaje de menores por supuesta violaci\u00f3n del reglamento de la FIFA o el enfrentamiento del Bar\u00e7a con la UEFA por las esteladas, se han dirimido entre bambalinas. M\u00e1s pol\u00edtica que deporte.Sorprendi\u00f3 en t\u00e9rminos pol\u00edticos, jur\u00eddicos y sociales que el club azulgrana retirara el recurso presentado ante el TAS por las sanciones impuestas por la UEFA ante la exhibici\u00f3n constante en las \u00faltimas temporadas de banderas esteladas durante los partidos de la Champions, despu\u00e9s de que su presidente, Bartomeu, hubiera significado p\u00fablicamente que agotar\u00eda todas las instancias para conseguir la revocaci\u00f3n de dichas sanciones.A cambio de dar por finalizado el litigio y ante la marcha atr\u00e1s del club azulgrana, la UEFA bendijo la nueva situaci\u00f3n y destac\u00f3 en un comunicado oficial que mostraba su satisfacci\u00f3n por el hecho y apreciaba que el Bar\u00e7a reconociera que, cuando se trata de la aplicaci\u00f3n del Reglamento Disciplinario de la UEFA vigente, hay poco margen de maniobra para los organismos disciplinarios en lo relativo a salirse de lo que establecen las normas y que tienen la obligaci\u00f3n de aplicarlas tal y como est\u00e1n, incluyendo todo lo relativo a la existente prohibici\u00f3n de la exhibici\u00f3n de mensajes de tipo pol\u00edtico en partidos de f\u00fatbol.La UEFA tambi\u00e9n se muestra dispuesta a examinar el alcance preciso de su vigente Reglamento Disciplinario. En este contexto, la UEFA pondr\u00e1 en marcha un Grupo de Trabajo, en el que participar\u00e1n los clubes y las federaciones, con el objetivo de revisar el marco jur\u00eddico disciplinario proponiendo las recomendaciones apropiadas.Para archivar todas las sanciones por el asunto de las esteladas, el club azulgrana, adem\u00e1s de retirar el recurso ante el TAS, habr\u00eda tenido que comprometerse con la UEFA en otros temas que ahora mismo preocupan al m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol europeo, especialmente el de la Superliga europea, que la ECA (Asociaci\u00f3n de clubes europeos) quiere sacar adelante para 2021, bien en colaboraci\u00f3n con la propia UEFA, o de forma independiente y que significar\u00eda el final de la Champions tal y como se contempla en estos momentos.Josep Mar\u00eda Bartomeu, miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo de la ECA, se comprometi\u00f3 en su reuni\u00f3n con el presidente de la UEFA, Aleksander Cefer\u00edn, a no colaborar con el resto de los clubes en este proyecto que ya est\u00e1 muy avanzado e incluso en intentar convencer a otros grandes clubes para que sigan bajo el auspicio de la UEFA y con el modelo de la Champions actual o bien remozado por en\u00e9sima vez.Hasta ahora el Bar\u00e7a se hab\u00eda mostrado solidario con el Bayern M\u00fanich, Real Madrid y Juventus que son los clubes m\u00e1s activos y que abanderan el nuevo escenario econ\u00f3mico y deportivo del f\u00fatbol continental. Estas conversaciones a nivel presidencial han sido reforzadas por ejecutivos de ambas partes en reuniones posteriores.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/29/5864c2f522601d97558b45a4.html", "keywords": ["FC Barcelona", "f\u00fatbol"], "commentCount": "233", "videos": [], "headline": "Esteladas, s\u00ed; Superliga, no", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:12.452042", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Enrique Ortego"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pequenoahumadero - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - speivy - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #129 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #128 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #127 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/036/medium_1036403.png - igor_z - #125 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #124 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #122 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #121 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #120 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/246/medium_2246367.png - Oxygene_ - #118 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/183/medium_4183239.png - ParaisoNaturalAstur - #117 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #129 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #128 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #127 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/036/medium_1036403.png - igor_z - #125 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #124 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #122 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/594/medium_4594179.png - Forofogoitia - #121 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #120 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/246/medium_2246367.png - Oxygene_ - #118 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/183/medium_4183239.png - ParaisoNaturalAstur - #117", "datePublished": "2016-12-28 12:05:12", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829155005568.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "48092016-12-29T18:50:12.836431", "articleBody": "El a\u00f1o pasado, por estas fechas, Ernesto Valverde negociaba su renovaci\u00f3n con el Athletic Club. El anuncio oficial lleg\u00f3 en marzo. Hasta 2017. El 'Txingurri' fue pasto de rumores que lo situaron en el Real Madrid antes de que Zidane pasara de interino a h\u00e9roe en un final de curso espl\u00e9ndido. Sin embargo, decidi\u00f3 quedarse en San Mam\u00e9s un a\u00f1o m\u00e1s despu\u00e9s de celebrar el primer trofeo del Athletic desde mediados de los 80: la Supercopa de Espa\u00f1a.En la presente temporada, superar\u00e1 a Javier Clemente como el t\u00e9cnico rojiblanco con m\u00e1s partidos. El Barcelona lo tiene hist\u00f3ricamente muy bien considerado por estilo de juego y conocimiento de la casa. Andoni Zubizarreta le llam\u00f3 en 2013 y 2014, pero no lo convenci\u00f3. Acaba contrato en 2017. Es candidato potencial y est\u00e1 en un momento propicio para dar un salto a un banquillo con mayor acceso a los t\u00edtulos. En cierto modo, \u00e9l tambi\u00e9n est\u00e1 pendiente del futuro de Luis Enrique. Si el asturiano no sigue y \u00e9l no renueva, pueden darse condiciones propicias para recalar en el Camp Nou.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/28/58637ef446163fb3688b460b.html", "keywords": ["f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n", "FC Barcelona", "Athletic de Bilbao"], "commentCount": "106", "videos": [], "headline": "Valverde, candidato potencial", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:12.836431", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Xavi Hern\u00e1ndez"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/039/medium_1039987.png - edvan - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - martiega75 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/966/medium_3966504.png - FOROFO75 - #113 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - anti_-_cule - #112 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - contremo - #111 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - contremo - #110 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/078/medium_1078318.png - 02041972 - #107 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/483/medium_5483079.png - penaltyCRIS - #106 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #105 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/842/medium_4842868.png - -OjO- - #103 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/781/medium_2781291.png - aljusan - #102 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/483/medium_5483079.png - penaltyCRIS - #101 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/966/medium_3966504.png - FOROFO75 - #113 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - anti_-_cule - #112 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - contremo - #111 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - contremo - #110 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/078/medium_1078318.png - 02041972 - #107 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/483/medium_5483079.png - penaltyCRIS - #106 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #105 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/842/medium_4842868.png - -OjO- - #103 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/781/medium_2781291.png - aljusan - #102 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/483/medium_5483079.png - penaltyCRIS - #101", "datePublished": "2016-12-28 01:21:37", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829117237237.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "31182016-12-29T18:50:13.295015", "articleBody": "Termina 2016 y ni el Barcelona ni su hinchada saben si el entrenador del primer equipo de f\u00fatbol, Luis Enrique, seguir\u00e1 en el cargo m\u00e1s all\u00e1 del pr\u00f3ximo 30 de junio. Al gijon\u00e9s no lo no va a echar nadie. Igual que hizo en sus etapas en el Bar\u00e7a B, la Roma y el Celta, \u00e9l mandar\u00e1 sobre su futuro. Los resultados ya los tiene. Acumula un cr\u00e9dito considerable por todo lo que ha conseguido en dos temporadas y media en el banquillo del Camp Nou, por todo lo que todav\u00eda puede lograr en la presente campa\u00f1a y, sobre todo, por haber hecho competir al conjunto cul\u00e9, con Leo Messi a la cabeza, despu\u00e9s de la salida de Pep Guardiola, la p\u00e9rdida de Tito Vilanova y el p\u00e9simo a\u00f1o a las \u00f3rdenes de Gerardo Martino.Los \u00e9xitos le conceden un margen de tiempo para decidir si quiere iniciar su cuarto proyecto en el Bar\u00e7a o si prefiere tomarse un a\u00f1o sab\u00e1tico, tal y como reconoci\u00f3 hace unos d\u00edas en una entrevista en el canal del club: \"Si mi futuro no est\u00e1 aqu\u00ed, no estar\u00e1 en ninguna parte\". No obstante, en el club, como es l\u00f3gico, no est\u00e1n dispuestos a aguardar hasta la primavera para que Luis Enrique despeje la inc\u00f3gnita. La Directiva y los ejecutivos encargados de la planificaci\u00f3n deportiva esperan novedades antes de que empiece el tramo decisivo de la temporada. Otra cosa es que se anuncie la decisi\u00f3n en cuesti\u00f3n en ese momento.Por ejemplo, en 2012, Guardiola esper\u00f3 al desenlace de los t\u00edtulos en mayo para decir p\u00fablicamente que no seguir\u00eda, cosa que ya hab\u00eda decidido y compartido internamente antes de las fiestas. Hasta entonces, tir\u00f3 pelotas fuera en las decenas de preguntas que le hicieron en rueda de prensa. Luis Enrique tambi\u00e9n tiene su precedente de adi\u00f3s en el Bar\u00e7a. Fue en 2011, cuando preparaba al filial azulgrana. Mediada su tercera temporada, anunci\u00f3 que abandonaba el Mini. \"La permanencia est\u00e1 encarrilada y hemos ayudado a la formaci\u00f3n de futbolistas para el primer equipo. Ahora busco nuevos retos y no s\u00e9 d\u00f3nde me llevar\u00e1 el futuro. No me preocupa nada\", explic\u00f3. Poco despu\u00e9s, se comprometi\u00f3 con la Roma. El porvenir de Lucho responder\u00e1 a lo que le apetezca, a lo que sienta \u00e9l, pero tambi\u00e9n est\u00e1 asociado, es evidente, a las personas que trabajan con \u00e9l en el d\u00eda a d\u00eda y que dependen de sus decisiones deportivas. Sus colaboradores m\u00e1s cercanos ser\u00e1n los primeros en enterarse. Mientras, jugadores implicados y posibles sustitutos tambi\u00e9n est\u00e1n atentos a lo que suceda.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/28/58630582468aebce6e8b4626.html", "keywords": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "98", "videos": [], "headline": "Luis Enrique pide tiempo para pensar sobre su futuro", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:13.295015", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Xavi Hern\u00e1ndez"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jano_alex_es - #10 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/481/medium_5481637.png - ELPANA_507_PTY - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - galioncrack - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jomagamr - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jc81 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/797/medium_3797223.png - dedoenelojo - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/797/medium_3797223.png - dedoenelojo - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aleksin - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jano_alex_es - #10 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/481/medium_5481637.png - ELPANA_507_PTY - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - galioncrack - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jomagamr - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jc81 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/797/medium_3797223.png - dedoenelojo - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/797/medium_3797223.png - dedoenelojo - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - aleksin - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - #1", "datePublished": "2016-12-29 09:12:12", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14829990702768.jpg", "https://public.tableau.com/static/images/fi/fichajes-bara-goles-ordenador/ordenador/1_rss.png"], "newspaper": "marca", "id": "6772016-12-29T18:50:14.028993", "articleBody": "Hubo que esperar hasta el \u00faltimo encuentro de 2016 en el Camp Nou para que alguna de las seis incorporaciones que hizo el Barcelona este verano se estrenara en el cap\u00edtulo goleador. Lucas Digne y Paco Alc\u00e1cer, por este orden, marcaron contra el H\u00e9rcules y pusieron fin a una sequ\u00eda que empezaba a alarmar sobre todo en el caso del delantero valenciano, que vive a la sombra de la MSN y hasta el momento no hab\u00eda materializado sus oportunidades. Pero esos dos goles antes de Navidad no evitan que la estad\u00edstica realizadora de los fichajes sea hist\u00f3ricamente mala. No en vano, hay que remontarse a la temporada 1992-93 para encontrar una aportaci\u00f3n peor de los reci\u00e9n llegados en este apartado. Tras la primera Copa de Europa de la historia del Bar\u00e7a, Cruyff subi\u00f3 a jugadores del filial y fich\u00f3 a Alfaro y repesc\u00f3 a Soler. No marcaron ning\u00fan gol antes de Navidad, aunque es igualmente cierto que no jugaron demasiado.Los fichajes que Robert y Luis Enrique hicieron este verano son de largo recorrido. Todos son j\u00f3venes. Umtiti, Andr\u00e9 Gomes y Denis Su\u00e1rez han tenido ratos muy prometedores, pero a\u00fan no han podido ver porter\u00eda. Digne y Alc\u00e1cer marcaron sobre la bocina contra un rival menor, mientras que Cillessen es portero.Los pobres n\u00fameros goleadores que suman todos ellos contrastan, por ejemplo, con los 46 que marcaron entre Ronaldo, Giovanni, Luis Enrique, Stoichkov y Pizzi antes de Navidad en 1996. La segunda flota de incorporaciones m\u00e1s prol\u00edfica de los \u00faltimos a\u00f1os es la de 2004, con Eto'o, Deco, Larsson y Giuly acumulando un total de 29 tantos antes del cambio de a\u00f1o.Goles de fichajes antes de Navidad2015-2016. Arda y Aleix debutaron despu\u00e9s de fiestas.2014-2015. Su\u00e1rez (3), Rakitic (4), Mathieu, Vermaelen y Douglas. 7 goles.2013-2014. Neymar (11). 11 goles.2012-2013. Jordi Alba (2) y Song (1). 3 goles.2011-2012. Alexis (5) y Cesc (11). 16 goles.2010-2011. Villa (13), Adriano y Mascherano. 13 goles.2009-2010. Ibrahimovic (12), Maxwell y Chigrinski. 12 goles.2008-2009. Alves (2), Piqu\u00e9 (1), Hleb, C\u00e1ceres y Keita (3). 6 goles.2007-2008. Henry (8), Milito (1), Abidal y Tour\u00e9 Yay\u00e1 (1). 10 goles.2006-2007. Gudjohnsen (10), Thuram y Zambrotta. 10 goles.2005-2006. Van Bommel (3) y Ezquerro (2). 5 goles.2004-2005. Etoo (16), Deco (6), Giuly (3), Edmilson , Belletti, Larsson (4) y Sylvinho. 29 goles.2003-2004. Ronaldinho (10), M\u00e1rquez (1) y Quaresma. 11 goles.2002-2003. Riquelme (4) y Mendieta (3). 7 goles.2001-2002. Saviola (10), Christanval, Rochemback (2), Geovanni (1), Andersson y Coco (1). 14 goles.2000-2001. Overmars (1), Gerard (3), Alfonso (2), De la Pe\u00f1a y Petit. 6 goles.1999-2000. Dani (10), Litmanen (1) y Simao (1). 12 goles. 1998-1999. Kluivert (5), Zenden, Pellegrino y Cocu (3). 8 goles.1997-1998. Rivaldo (10), Anderson (4), Reiziger, Dugarry, Bogarde y Ciric. 14 goles.1996-1997. Ronaldo (18), Giovanni (10), Couto, Blanc, Stoichkov (5), Luis Enrique (8) y Pizzi (5). 46 goles.1995-1996. Kodro (9), Popescu (6), Figo (4), Prosinecki (2) y Cu\u00e9llar. 21 goles.1994-1995. Hagi (3), Abelardo (1), Escaich, Eskurza, Korneyev, S\u00e1nchez Jara y Jos\u00e9 Mari. 4 goles.1993-1994. Rom\u00e1rio (13), Estebaranz (2) e Iv\u00e1n Iglesias. 15 goles. 1992-1993. Pablo Alfaro y Soler. (NING\u00daN GOL).", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/barcelona/2016/12/29/5864c54d22601d04628b45de.html", "keywords": ["FC Barcelona", "f\u00fatbol", "Gr\u00e1ficos"], "commentCount": "10", "videos": [], "headline": "Los fichajes no la saben meter", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:14.028993", "articleSection": "FC Barcelona", "author": "Xavi Hern\u00e1ndez"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bangui433015 - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Benjaminvicu - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - malahideroad - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/601/medium_2601677.png - caranx - #15 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/894/medium_3894009.png - Soccer4ever - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - malahideroad - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - majocris - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bangui433015 - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Benjaminvicu - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - malahideroad - #17 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/601/medium_2601677.png - caranx - #15 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/894/medium_3894009.png - Soccer4ever - #14 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - malahideroad - #13 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - majocris - #11 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #10", "datePublished": "2016-12-27 09:10:48", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/26/14827796423675.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_g9coa945/width/660/cache_st/2016122791230/type/2/bgcolor/000000/0_g9coa945.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ai7zh5og/width/660/cache_st/2016122791230/type/2/bgcolor/000000/0_ai7zh5og.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "87362016-12-29T18:50:14.473269", "articleBody": "Vale para todo. Por eso Lucas V\u00e1zquez es el jugador m\u00e1s utilizado por Zinedine Zidane en la racha de partidos invicto del Real Madrid, que sigue abierta y alcanza la cifra de 37 encuentros. De todos ellos, Lucas ha participado en 32. Ning\u00fan otro futbolista blanco ha pisado tantas veces el campo como el atacante gallego, cuya polivalencia es un tesoro para cualquier entrenador. Ya Rafa Ben\u00edtez, el gran valedor de su fichaje por el club madridista, lleg\u00f3 a utilizarle en las tres posiciones de la banda derecha -lateral, interior y extremo-, una herencia que se ha consolidado con Zidane. La lesi\u00f3n de Gareth Bale le ha convertido en un fijo en las alineaciones blancas. Parte de su posici\u00f3n natural, en el costado diestro, aunque goza -como Cristiano en el otro lado- de libertad para cambiar de frente seg\u00fan las condiciones del partido. Adem\u00e1s, su versatilidad permite al Madrid agruparse en un 4-4-2 en fase defensiva. Una circunstancia que la zaga del equipo madridista agradece.Esos 32 partidos han servido para ver lo mejor de Lucas, el jugador m\u00e1s destacado del equipo en el Mundial de Clubes recientemente conquistado en Yokohama. Ha aportado goles -cuatro- y, sobre todo, asistencias, su punto fuerte. Hasta un total de ocho pases del gol han llevado la firma del canterano. Un apartado estad\u00edstico en el que s\u00f3lo le superan en la presente racha triunfal dos estrellas mundiales como Toni Kroos, el due\u00f1o del bal\u00f3n parado (12) y la espectacular zurda de James Rodr\u00edguez (10).Precisamente Kroos es el jugador que m\u00e1s minutos suma en los \u00faltimos 37 partidos del Real Madrid. El alem\u00e1n lidera este r\u00e1nking (2.445') a pesar de la lesi\u00f3n que le mantuvo un mes de baja. Un total de ocho futbolistas blancos, incluyendo al ex del Bayern, superan la barrera de los 2.000 minutos, en la que se refleja de forma n\u00edtida la pol\u00edtica de rotaciones de Zidane. En cuanto al gol, el nombre propio es, c\u00f3mo no, Cristiano Ronaldo, autor de 25 tantos en estos 37 encuentros, de los que ha participado en apenas 27. Le secundan sus dos compa\u00f1eros habituales en el ataque blanco, Karim Benzema (13 dianas) y Gareth Bale (11), aunque el gal\u00e9s ha jugado 140 minutos m\u00e1s.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/27/58616c1946163f81298b45c8.html", "keywords": ["Zinedine Zidane", "Real Madrid", "Gareth Bale", "Mundial de Clubes", "Karim Benzema", "James Rodr\u00edguez", "Cristiano Ronaldo", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "16", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_g9coa945", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ai7zh5og"], "headline": "Lucas est\u00e1 en racha", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:14.473269", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Santiago Siguero"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/975/medium_3975610.png - Nicoco - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/111/medium_4111907.png - forzafogna - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #172 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #171 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/847/medium_1847366.png - Guitargod - #170 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cabellovargasf - #168 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - adrycoru8 - #166 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/466/medium_4466530.png - cosmin7 - #165 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ikhnaton - #164 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - canastero - #163 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kaeiro.- - #162 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/858/medium_1858166.png - Donnie - #160 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #172 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #171 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/847/medium_1847366.png - Guitargod - #170 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cabellovargasf - #168 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - adrycoru8 - #166 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/466/medium_4466530.png - cosmin7 - #165 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ikhnaton - #164 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - canastero - #163 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kaeiro.- - #162 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/858/medium_1858166.png - Donnie - #160", "datePublished": "2016-12-26 23:34:57", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/26/14827821429906.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_2nbdyxmk/width/660/cache_st/2016122781950/type/2/bgcolor/000000/0_2nbdyxmk.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/26/14827916214895.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "3032016-12-29T18:50:14.623352", "articleBody": "Pepe tiene heredero. El primero en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n al trono del central portugu\u00e9s en el Real Madrid es Jes\u00fas Vallejo. La decisi\u00f3n est\u00e1 tomada. . Una transici\u00f3n tranquila, sin el ruido ni la incertidumbre ni la exigencia econ\u00f3mica que generar\u00eda tener que ir al mercado en verano. Sin alterar el vestuario y dando rienda suelta a la definitiva consolidaci\u00f3n de Varane como titular\u00edsimo junto a Ramos, sin un gran nombre que amenace una ascensi\u00f3n que lleva peleando el galo seis temporadas.Todo eso lo encuentra el Madrid recuperando a Vallejo. El joven central de 19 a\u00f1os -el pr\u00f3ximo 5 de enero cumplir\u00e1 los 20- ha dado un salto de calidad espectacular en el Eintracht de Frankfurt, donde lleg\u00f3 cedido esta temporada, y el 30 de junio Zidane lo tendr\u00e1 a su entera disposici\u00f3n. Es una opci\u00f3n y una realidad, porque si finalmente la renovaci\u00f3n de Pepe no llega a buen puerto, su taquilla de Valdebebas ser\u00e1 para Vallejo. Precisamente la irrupci\u00f3n del joven central es uno de los motivos por los que la negociaci\u00f3n con el luso est\u00e1 en punto muerto.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/26/58617609e5fdea4c558b4671.html", "keywords": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "131", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_2nbdyxmk"], "headline": "Vallejo es el heredero de Pepe", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:14.623352", "articleSection": "Real Madrid", "author": "J. L. Calder\u00f3n"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/174/medium_3174989.png - dasaso - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paxi_mdoooo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Luiis10 - #76 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguel_2017_rmo - #75 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - prudente - #74 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/238/medium_2238553.png - pabloanbargar - #72 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/666/medium_2666829.png - Zaragozonreal - #71 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - peque60 - #70 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - galioncrack - #69 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pep11 - #68 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tramposo21 - #67 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/229/medium_2229794.png - _MorienteS_9 - #66 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Luiis10 - #76 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguel_2017_rmo - #75 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - prudente - #74 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/238/medium_2238553.png - pabloanbargar - #72 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/666/medium_2666829.png - Zaragozonreal - #71 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - peque60 - #70 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - galioncrack - #69 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pep11 - #68 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tramposo21 - #67 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/229/medium_2229794.png - _MorienteS_9 - #66", "datePublished": "2016-12-27 16:27:15", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_s8qk05s0/width/660/cache_st/20161227164449/type/2/bgcolor/000000/0_s8qk05s0.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uhde9hhi/width/660/cache_st/20161227164449/type/2/bgcolor/000000/0_uhde9hhi.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/27/14828534167784.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "72542016-12-29T18:50:15.350021", "articleBody": "Su carrera con Halilovic y el ca\u00f1o que le he hizo a Robben cuando se midi\u00f3 al Bayern M\u00fanich dieron la vuelta al mundo. Fue tendencia en las redes sociales como lo est\u00e1 siendo ahora en el f\u00fatbol espa\u00f1ol. Jes\u00fas Vallejo (Zaragoza, 1997) se fue a Alemania con el visto bueno de su club, el Real Madrid, y no deja de recibir halagos por su juego.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/27/586287c1e5fdea72078b45c1.html", "keywords": ["Real Madrid"], "commentCount": "68", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_s8qk05s0", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_uhde9hhi"], "headline": "Vallejo: \"S\u00e9 que en el Real Madrid me siguen de cerca\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:15.350021", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Pablo Egea, Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz y Fran Villalobos"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/601/medium_5601752.png - FCLM10 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yad5 - #139 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #137 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mickymadrid - #136 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mickymadrid - #135 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #134 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #131 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #130 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #129 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - majocris - #127 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - moisesberiguete - #126 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yad5 - #139 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #137 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mickymadrid - #136 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mickymadrid - #135 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #134 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #131 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #130 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #129 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - majocris - #127 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - moisesberiguete - #126", "datePublished": "2016-12-27 00:49:44", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/26/14827897392152.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/26/14827891301721.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "60332016-12-29T18:50:15.459415", "articleBody": "Por und\u00e9cimo a\u00f1o consecutivo, Dub\u00e1i acoge martes y mi\u00e9rcoles las Conferencias Internacionales sobre Deporte que el Consejo de Deportes de los Emiratos organiza cada a\u00f1o por estas fechas. En ellas se debatir\u00e1 sobre diferentes aspectos relacionados con el mundo del f\u00fatbol y contar\u00e1n con la participaci\u00f3n de una pl\u00e9yade de personalidades encabezadas por el presidente de FIFA Gianni Infantino, entre los que se encuentran los entrenadores Unai Emery y Fabio Capello, el seleccionador portugu\u00e9s Fernando Santos, los futbolistas Samuel Etoo, Javier Zanetti o Mohamed Salah o los \u00e1rbitros Nicola Rizzoli, Mark Clattenburg, Ali Hamad o Pierluigi Collina, que debatir\u00e1n sobre el pol\u00e9mico videoarbitraje. No obstante, el plato estrella que concita la atenci\u00f3n de todo el mundo son los Globe Soccer Awards, unos premios que desde 2009 entrega en el transcurso de una gala en el exclusivo hotel Medinat Jumeirah Resort la organizaci\u00f3n hom\u00f3nima compuesta por personalidades de los principales organismos oficiales que rigen el f\u00fatbol (FIFA, UEFA, ECA), la Liga de los Emiratos \u00c1rabes y representantes de los principales clubes del mundo. La gala se celebra el martes, desde las 17:30 hora espa\u00f1ola.En esta octava edici\u00f3n, el en\u00e9simo pulso entre Cristiano Ronaldo y Leo Messi acapara todo el inter\u00e9s, aunque el futbolista del Real Madrid parte como favorito merced a un a\u00f1o redondo en el que se ha proclamado campe\u00f3n de Europa a nivel tanto de clubes como de selecciones, ha ganado la Supercopa de Europa, el Mundial de Clubes, el Bal\u00f3n de Oro y tambi\u00e9n aparece como candidato destacado al premio The Best que la FIFA entrega el 9 de enero. 2016 ha sido el a\u00f1o de Cristiano y todo indica que los Globe Soccer ser\u00e1n un galard\u00f3n m\u00e1s en un a\u00f1o que el propio jugador califica como \"irrepetible\".  Adem\u00e1s de Cristiano y Messi, los otros nominados en la categor\u00eda de Mejor Jugador del A\u00f1o son Antoine Griezmann, Gareth Bale, Jamie Vardy y Gonzalo Higua\u00edn. En la categor\u00eda de Mejor Club los finalistas son el Real Madrid, Sevilla, Leicester, Legia Varsovia y Molde. Como aspirantes al premio de Mejor Entrenador aparecen Zinedine Zidane, Fernando Santos, Claudio Ranieri, Unai Emery y Massimiliano Allegri. En la categor\u00eda de Mejor \u00c1rbitro compiten Mark Clattenburg, Nestor Pitana, Alireza Faghani, Joel Antonio Aguilar y Bakary Papa Gassama. Como Mejor Jugador de los Pa\u00edses del Golfo los finalistas son Yasser Alsharani, Omar AbdulRahman y Ali Alhabsi. El Al Ain, Alhilal y Al Rayyan competir\u00e1n por ser elegido Mejor Club de los Pa\u00edses del Golfo. El Mejor Jugador \u00c1rabe del a\u00f1o saldr\u00e1 de la terna compuesta por Riyad Mahrez, Mohamed Salah y Medhi Benatia. Para el galard\u00f3n al Mejor Jugador Chino optan Zheng Zhi, Cao Yunding y Feng Xiaoting. En la categor\u00eda de Mejor Agente del a\u00f1o, los finalistas son Jorge Mendes, Mino Raiola, Jonathan Barnett, Giovanni Branchini y Paul Martin. Tambi\u00e9n se conceden premios al mejor presidente, a la carrera deportiva, a la mejor academia de f\u00fatbol y a la mayor atracci\u00f3n medi\u00e1tica.  Aunque estos premios se entregan desde 2009, el galard\u00f3n al Mejor Futbolista se instaur\u00f3 por primera vez en 2012, a\u00f1o en que Radamel Falcao gan\u00f3 un trofeo que posteriormente conquistaron Ribery (2013), Cristiano (2014) y Messi (2015). El a\u00f1o pasado el Barcelona acapar\u00f3 los principales premios, pues al de Mejor Futbolista para Leo Messi sum\u00f3 los de Mejor Equipo, Mejor Presidente (Bartomeu) y Club m\u00e1s Medi\u00e1tico. El triplete del Real Madrid en este 2016 le coloca como candidato para suceder al club azulgrana en el podio de estos Globe Soccer Awards.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/futbol-internacional/2016/12/26/586191ef468aeb25028b45d5.html", "keywords": ["F\u00fatbol Internacional", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Leo Messi", "Cristiano Ronaldo"], "commentCount": "104", "videos": [], "headline": "Pen\u00faltimo pulso entre Cristiano y Messi", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:15.459415", "articleSection": "F\u00fatbol Internacional", "author": "Carlos Carpio"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/760/medium_3760692.png - gary78 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/388/medium_2388056.png - pegasus1900 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguel_2017_rmo - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - prudente - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/211/medium_2211054.png - mikbeg - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supercal - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - clarodeluna - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/388/medium_2388056.png - pegasus1900 - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/601/medium_2601677.png - caranx - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ciberviento - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/061/medium_4061391.png - Shaldrisa - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miguel_2017_rmo - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - prudente - #10 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/211/medium_2211054.png - mikbeg - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/139/medium_3139440.png - CarLeteteS - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supercal - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - clarodeluna - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/388/medium_2388056.png - pegasus1900 - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/601/medium_2601677.png - caranx - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ciberviento - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/061/medium_4061391.png - Shaldrisa - #2", "datePublished": "2016-12-27 16:49:50", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/27/14828535898867.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_s8qk05s0/width/660/cache_st/20161227165038/type/2/bgcolor/000000/0_s8qk05s0.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "99222016-12-29T18:50:15.521125", "articleBody": "En su visita a MARCA, Jes\u00fas Vallejo analiz\u00f3 a los cuatro centrales actuales del Real Madrid: \"Para m\u00ed son los cuatro mejores defensas del mundo. Ramos es el claro ejemplo de confiar en uno mismo y en sus tremendas casualidades. No es casualidad que meta los goles que hace en los minutos finales. Si los mete es porque \u00e9l cree m\u00e1s que nadie en lograrlos. Varane es rap\u00eddisimo, muy atento al corte. Pepe, f\u00edsicamente es muy fuerte y t\u00e1cticamente siempre est\u00e1 muy bien colocado. Y Nacho es muy polivalente. Le hemos visto jugar en todas las posiciones a muy buen nivel\".@MARCATV", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/27/58628d3be5fdea6c0e8b45e0.html", "keywords": ["Real Madrid", "Mercado de fichajes"], "commentCount": "11", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_s8qk05s0"], "headline": "\u00bfQu\u00e9 opina Vallejo de los centrales del Madrid?", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:15.521125", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Egea, D\u00edaz y Villalobos"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - avc10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Femilio_Butrahierro - #260 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #259 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/609/medium_4609303.png - FootballTruth - #258 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/966/medium_3966504.png - FOROFO75 - #256 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #254 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dosher - #252 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ericviking - #251 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #250 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - superelemento - #249 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/788/medium_2788167.png - smoking177 - #248 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Femilio_Butrahierro - #260 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #259 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/609/medium_4609303.png - FootballTruth - #258 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/966/medium_3966504.png - FOROFO75 - #256 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #254 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dosher - #252 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ericviking - #251 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rumby - #250 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - superelemento - #249 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/788/medium_2788167.png - smoking177 - #248", "datePublished": "2016-12-27 22:17:55", "images": ["https://public.tableau.com/static/images/ti/titulos-madrid-barcelona/ordenador/1_rss.png"], "newspaper": "marca", "id": "972016-12-29T18:50:17.293574", "articleBody": "Real Madrid y Barcelona tiene dos de las mejores plantillas del mundo, las m\u00e1s laureadas y las m\u00e1s caras. Actualmente, el valor de sus futbolistas es el m\u00e1s elevado del mercado. El precio de los jugadores del conjunto blanco se estima que es de 775, 80 millones de euros, mientras que los azulgranas alcanzan los 764, 50, seg\u00fan el c\u00e1lculo realizado por transfermarkt. Ning\u00fan otro equipo del mundo llega a estas cifras. Es l\u00f3gico que con estos futbolistas ambos equipos no paren de ganar t\u00edtulos.Entre todos ellos atesoran una extensa colecci\u00f3n, acumulados en los diversos equipos en los que han militado. En total, los jugadores del Barcelona suman 275 trofeos por 244 los del Real Madrid. 31 t\u00edtulos de diferencia a favor de los azulgranas en el global, pero hay competiciones en las que los madridistas superan a los cul\u00e9s con claridad.Esta considerable renta se fundamenta en las competiciones dom\u00e9sticas, donde el conjunto catal\u00e1n se ha mostrado m\u00e1s fuerte en los \u00faltimos a\u00f1os. Para ello fue clave la exitosa etapa de Pep Guardiola, ya que permiti\u00f3 a muchos jugadores del Barcelona engordar su palmar\u00e9s de forma notable. La actual plantilla barcelonista suma m\u00e1s Ligas, m\u00e1s Copas y m\u00e1s Supercopas de Espa\u00f1a que la madridistas.Los jugadores del Real Madrid, por contra, ganan a los del Bar\u00e7a en t\u00edtulos internacionales. Los blancos tienen m\u00e1s Champions, m\u00e1s Supercopas de Europa y m\u00e1s Mundialitos de clubes que los azulgranas.El jugador m\u00e1s laureado es Andr\u00e9s Iniesta. El manchego suma 32 trofeos. Le siguen sus compa\u00f1eros Messi y Busquets, ambos con 29. En el bando madridista Cristiano Ronaldo suma 21 t\u00edtulos en su carrera deportiva, le sigue Pepe con 20 y Benzema con 18.Si tenemos en cuenta exclusivamente los t\u00edtulos logrados como jugadores del Barcelona y del Real Madrid, los cul\u00e9s tambi\u00e9n suman m\u00e1s entorchados. En total son 216 por 163. Como se ha comentado anteriormente, la diferencia est\u00e1 en los t\u00edtulos de competiciones dom\u00e9sticas. En los \u00faltimos 10 a\u00f1os el Real Madrid ha ganado tres ligas por seis el Barcelona.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/laboratorio-datos/2016/12/27/5862b7f3ca474163348b462a.html", "keywords": ["Real Madrid", "FC Barcelona", "Periodismo de datos", "Primera Divisi\u00f3n", "Gr\u00e1ficos"], "commentCount": "209", "videos": [], "headline": "Bar\u00e7a o Real Madrid: \u00bfQu\u00e9 plantilla tiene m\u00e1s t\u00edtulos?", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:17.293574", "articleSection": "Laboratorio de datos", "author": "Lorenzo Lara"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/452/medium_3452440.png - cuscatleco - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - Los-cules-no-tienen-humiltat - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/691/medium_2691137.png - puma79 - #70 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #69 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #67 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/380/medium_5380539.png - RMyNadaMas - #64 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/153/medium_2153749.png - jamesbond_first - #63 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elpablisevic - #62 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paulino_gijon - #61 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ovio - #60 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/818/medium_1818818.png - Alter- - #59 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Kaparso - #58 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/691/medium_2691137.png - puma79 - #70 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #69 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #67 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/380/medium_5380539.png - RMyNadaMas - #64 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/153/medium_2153749.png - jamesbond_first - #63 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elpablisevic - #62 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paulino_gijon - #61 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ovio - #60 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/818/medium_1818818.png - Alter- - #59 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Kaparso - #58", "datePublished": "2016-12-27 18:12:04", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/27/14828538052448.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "73822016-12-29T18:50:17.368610", "articleBody": "Martin Odegaard est\u00e1 cerca de jugar cedido en el Heerenveen holand\u00e9s. El futbolista del Castilla estuvo este martes en Holanda ultimando los detalles de una operaci\u00f3n que podr\u00eda formalizarse en las pr\u00f3ximas horas. La salida en forma de cesi\u00f3n del talento noruego (18 a\u00f1os reci\u00e9n cumplidos el pasado d\u00eda 17) lleva tiempo siendo una opci\u00f3n tanto para el jugador como para el Real Madrid. Ambos consideran que el futbolista necesita dar el salto a una categor\u00eda superior a la Segunda B espa\u00f1ola para poder seguir desarrollando su potencial. En la apuesta por la Eredivisie ha tenido mucho que ver el entorno del jugador, que considera a la liga holandesa como el entorno competitivo perfecto para que el jugador explote su innegable talento. En el Heerenveen, adem\u00e1s de jugar en una m\u00e1xima competici\u00f3n nacional, Odegaard tendr\u00eda el aliciente de luchar incluso por una competici\u00f3n europea. El club holand\u00e9s es actualmente cuarto en la Eredivisie, posici\u00f3n que le dar\u00eda acceso a los playoffs por la Europa League.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/27/58628e9446163f9d698b4610.html", "keywords": ["Real Madrid"], "commentCount": "63", "videos": [], "headline": "Odegaard apunta al Heerenveen", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:17.368610", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Santiago Siguero"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/908/medium_5908090.png - discosblandos - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - KLM_cely - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/793/medium_3793777.png - Pasion_Madridista - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorgejcgalonso - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ssbicho - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/649/medium_4649034.png - Llorca86 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - KLM_cely - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/908/medium_5908090.png - discosblandos - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/793/medium_3793777.png - Pasion_Madridista - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorgejcgalonso - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ssbicho - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/649/medium_4649034.png - Llorca86 - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - KLM_cely - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/908/medium_5908090.png - discosblandos - #1", "datePublished": "2016-12-27 19:42:31", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/26/14827800414761.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "86522016-12-29T18:50:17.588297", "articleBody": "El Real Madrid vuelve hoy al trabajo con un claro objetivo: que la racha contin\u00fae. Zidane no quiere que a los suyos les suceda como hace dos temporadas, cuando el equipo, que ven\u00eda de ganar el Mundial de Clubes, comenz\u00f3 el a\u00f1o con una ventaja de 7 puntos respecto al Bar\u00e7a en Liga, vivo en todas las competiciones... y acab\u00f3 el curso en blanco. Para ello Zizou cuenta con su mejor arma: Pintus. El preparador f\u00edsico fue uno de los fichajes estrella del verano. A la vista de los resultados, la apuesta del t\u00e9cnico blanco fue ganadora. El equipo f\u00edsicamente est\u00e1 como un tiro. El c\u00e1ntico de la hinchada madridista que recita aquello de 'hasta el final, vamos Real' ha cobrado si cabe m\u00e1s sentido esta campa\u00f1a. Los blancos no llegan al final del choque fundidos, todo lo contrario. Este a\u00f1o han remontado en varias ocasiones en los minutos finales o han llegado a forzar pr\u00f3rrogas en las que han terminado siendo muy superiores al rival. Sin ir m\u00e1s lejos, pas\u00f3 ante el Kashima en el Mundial y frente al D\u00e9por en el \u00faltimo partido de Liga.La vuelta a la competici\u00f3n ser\u00e1 exigente para los madridistas. Los hombres de ZZ se medir\u00e1n hasta en tres ocasiones al Sevilla antes del 15 de enero, a lo que hay que sumar el encuentro de Liga ante el Granada, que tendr\u00e1 lugar el d\u00eda 7 en el Santiago Bernab\u00e9u.El cuadro hispalense es, sin lugar a dudas, uno de los rivales m\u00e1s duros dentro del panorama nacional. Ya se lo demostraron a los blancos cuando arrancaba la temporada, en la Supercopa de Europa disputada en Trondheim. En aquella ocasi\u00f3n, Sergio Ramos salv\u00f3 al Madrid in extremis y Carvajal les dar\u00eda el triunfo en la pr\u00f3rroga. Un motivo m\u00e1s para dar rienda suelta a Pintus en el plan f\u00edsico que tiene elaborado para los pr\u00f3ximos d\u00edas. Ser\u00e1 una minipretemporada en toda regla con el objetivo de volver a llenar el dep\u00f3sito de los jugadores a corto y medio plazo. Una vez que el Madrid entre en competici\u00f3n, el calendario ya no dar\u00e1 tregua y el preparador f\u00edsico quiere aprovechar esta semana que tiene por delante para cargar pilas. El equipo afrontar\u00e1 jornadas muy exigentes de entrenamiento con el objetivo de que no se repita la crisis de 2015, cuando el Madrid, en id\u00e9nticas circunstancias a la actuales, se derrumb\u00f3. Otra de las claves para aguantar el tir\u00f3n ser\u00e1n las rotaciones. Zidane sabe la importancia de dosificar esfuerzos ahora que la temporada entra en la recta decisiva.En ese plan entrar\u00e1 hasta Cristiano. De hecho, la idea es que no juegue ante el Sevilla para respetar los plazos que tienen marcados con \u00e9l. Zidane sabe que las \u00faltimas temporadas se le han hecho muy largas y quiere mimarlo. En el a\u00f1o entrante esperan muchos retos. El \u00faltimo, en junio cuando viaje a Rusia, donde su selecci\u00f3n tiene un ilusionante compromiso con la Copa Confederaciones, a la que acuden como campeones del viejo continente. Como Cristiano, el resto de sus compa\u00f1eros tambi\u00e9n estar\u00e1n bajo un exhaustivo control del desgaste f\u00edsico para evitar lesiones y garantizar que Zidane pueda disponer de todos ellos cuando lleguen las semanas claves.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/27/58616dc1468aeb49158b45ad.html", "keywords": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "6", "videos": [], "headline": "El reto de Pintus", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:17.588297", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Hugo Carrasco"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pirocr07 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - zikinak - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/159/medium_6159556.png - Gedro - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vazquezparedes - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #15 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/787/medium_1787295.png - ChristiaN D\u00edaz - #13 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/053/medium_3053228.png - realmadridsiempre7 - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/453/medium_3453723.png - el_latigo_granaino - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - forlan_botadeoro - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - Los-cules-no-tienen-humiltat - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/801/medium_5801523.png - antuantuantuan - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/159/medium_6159556.png - Gedro - #20 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vazquezparedes - #16 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #15 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/787/medium_1787295.png - ChristiaN D\u00edaz - #13 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/053/medium_3053228.png - realmadridsiempre7 - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/453/medium_3453723.png - el_latigo_granaino - #9 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - forlan_botadeoro - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - Los-cules-no-tienen-humiltat - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/510/medium_5510539.png - contigo_empezo_todo - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/801/medium_5801523.png - antuantuantuan - #5", "datePublished": "2016-12-28 13:35:20", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829283868360.png"], "newspaper": "marca", "id": "89332016-12-29T18:50:18.169166", "articleBody": "No ha habido bal\u00f3n en el segundo entrenamiento postvacacional del Real Madrid. Pintus ha dise\u00f1ado una sesi\u00f3n en la que la plantilla s\u00f3lo ha hecho carrera continua durante 40 minutos. El grupo, sin botas y con zapatillas de running, dio vueltas a los campos de Valdebebas con el preparador f\u00edsico al mando, que ha dise\u00f1ado un plan para que el equipo no se caiga como sucedi\u00f3 en 2015.Really enjoyed the Christmas break but good to get back to Madrid yesterday and step up the recovery! ? Gareth Bale (@GarethBale11) Coentrao, Ramos, Kovacic y Lucas se han quedado en el gimnasio, y Pepe se ha ejercitado en solitario prosiguiendo con su recuperaci\u00f3n (ya fue baja en el Mundial de clubes).", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/28/5863b182e5fdeae0688b45fe.html", "keywords": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "14", "videos": [], "headline": "Pintus les pone a sudar: 40 minutos de carrera sin tocar ni un bal\u00f3n", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:18.169166", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Hugo Cerezo"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/609/medium_4609303.png - FootballTruth - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/784/medium_2784587.png - hadder_rm - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - agustin_porlan - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/857/medium_1857535.png - rayi_recreativo - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957499.png - ZubiEndavant - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/784/medium_2784587.png - hadder_rm - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/626/medium_5626347.png - cr7_cr9 - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/609/medium_4609303.png - FootballTruth - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - agustin_porlan - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/857/medium_1857535.png - rayi_recreativo - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/957/medium_4957499.png - ZubiEndavant - #4 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/784/medium_2784587.png - hadder_rm - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/626/medium_5626347.png - cr7_cr9 - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/609/medium_4609303.png - FootballTruth - #1", "datePublished": "2016-12-28 07:33:32", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/27/14828744816350.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_kpdr6otl/width/660/cache_st/2016122982135/type/2/bgcolor/000000/0_kpdr6otl.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_8f3e4jn7/width/660/cache_st/2016122982135/type/2/bgcolor/000000/0_8f3e4jn7.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_4fdj6zz7/width/660/cache_st/2016122982135/type/2/bgcolor/000000/0_4fdj6zz7.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "45282016-12-29T18:50:18.635663", "articleBody": "Jonathan Woodgate ha vuelto. El exfutbolista ingl\u00e9s, que fich\u00f3 lesionado por el Real Madrid en 2004 y no pudo debutar hasta 13 meses despu\u00e9s, ha regresado al f\u00fatbol espa\u00f1ol para poner en pr\u00e1ctica su experiencia en los terrenos de juego. Pero, en esta nueva etapa, no estar\u00e1 en el campo, sino en la grada. Tras pasar m\u00e1s de 18 a\u00f1os en la \u00e9lite profesional, el excentral madridista puso fin a su carrera deportiva para realizar labores de scouting para el Liverpool en Espa\u00f1a y Portugal. Su funci\u00f3n: elaborar informes de jugadores que puedan interesar al equipo ingl\u00e9s en el mercado de fichajes.Durante la etapa conocida como  'Spanish Liverpool', con el t\u00e9cnico Rafa Ben\u00edtez a la cabeza, una masiva representaci\u00f3n espa\u00f1ola copaba las alineaciones del conjunto 'red' y, gracias a su buen hacer, terminaron conquistando Europa tras 20 a\u00f1os de sequ\u00eda. Con la incorporaci\u00f3n de Woodgate se pretende cambiar la din\u00e1mica y recuperar, poco a poco, el acento espa\u00f1ol que tantas alegr\u00edas les dieron en el pasado.Iago Aspas, Luis Alberto, Manquillo y Alberto Moreno fueron las ya lejanas aportaciones del f\u00fatbol espa\u00f1ol a Anfield, provocado en parte por la llegada de J\u00fcrgen Klopp -de las ocho nuevas caras del t\u00e9cnico alem\u00e1n, cuatro han llegado desde Alemania, tres desde Inglaterra y uno desde Serbia-. Tras pasar tres a\u00f1os en Madrid, desde 2004 hasta 2007, y despu\u00e9s de haber aprendido el idioma, los m\u00e1ximos dirigentes del club ingl\u00e9s esperan que Woody pueda explotar su visi\u00f3n futbol\u00edstica para ayudar al equipo en las proximas temporadas.En 2004, las virtudes defensivas de Woodgate no pasaron inadvertidas en el Madrid y, tras pagar 18 millones, lo ficharon desde el Newcastle. Sin embargo, una sucesi\u00f3n de lesiones musculares le impidieron tener la regularidad necesaria para asentarse en el equipo, por lo que finalmente fue cedido al Middlesbrough. Catorce partidos y ning\u00fan t\u00edtulo, ese ser\u00eda el balance en el Madrid. Ahora, espera cambiar las tornas en su nueva oportunidad en el f\u00fatbol espa\u00f1ol.Debido a una crisis econ\u00f3mica, el Leeds tuvo que vender a Woodgate al Newcastle por nueve millones de libras. Sus dos temporadas con las 'urracas', apenas ten\u00eda 18 a\u00f1os, fueron una losa demasiado grande para Woodgate. Perdi\u00f3 la UEFA en 2004 ante el Olympique de Marsella tras dos aut\u00e9nticos golazos de Didier Drogba y adem\u00e1s, sufri\u00f3 una grave lesi\u00f3n que le hizo perderse el resto de la temporada. Ese a\u00f1o comenzar\u00eda la leyenda del 'hombre de cristal'.La carrera futbol\u00edstica de Woodgate ha estado ligada desde el primer momento a las lesiones. Su f\u00edsico y su gran talento provocaron que sus primeros a\u00f1os jugara en el centro del campo pero, debido a su poderoso juego a\u00e9reo (1,88 m) acab\u00f3 retrocediendo su posici\u00f3n al centro de la zaga. L\u00edder en las categor\u00edas inferiores de la selecci\u00f3n 'pross' no pudo superar la 'maldici\u00f3n inglesa' que apunta a que a los futbolistas brit\u00e1nicos les cuesta mucho triunfar en Espa\u00f1a. \"Me echaron un bal\u00f3n largo y hab\u00eda que correrlo. Cuando mir\u00e9 atr\u00e1s ya no estaba el ingl\u00e9s\", cuenta David Barral, en ese momento jugador del Castilla que esprint\u00f3 con 'Woody' por un bal\u00f3n que le cost\u00f3 la lesi\u00f3n al central. Cuando acudi\u00f3 al d\u00eda siguiente al entrenamiento tuvo que aguantar las t\u00edpicas bromas de sus compa\u00f1eros: \"Vaya d\u00eda que llevo. Todo el mundo me ha llamado dici\u00e9ndome que soy el culpable de la lesi\u00f3n. Los del equipo, de cachondeo, dicen que me he cargado a Woodgate\".El central ingl\u00e9s se estren\u00f3 con la camiseta blanca un 22 de septiembre de 2005 ante el Athletic Club. En ese partido Woodgate marc\u00f3 un gol en propia puerta y acab\u00f3 expulsado por dos tarjetas amarillas. Fue un debut terrible despu\u00e9s de un a\u00f1o en el dique seco.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/28/5862dc98268e3edc528b4667.html", "keywords": ["Real Madrid", "F\u00fatbol Internacional", "Premier League", "Nueva vida deportistas"], "commentCount": "6", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_kpdr6otl", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_8f3e4jn7", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_4fdj6zz7"], "headline": "\u00a1Ojo! Woodgate 'vuelve' al f\u00fatbol espa\u00f1ol: As\u00ed es su nueva vida", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:18.635663", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Joel del R\u00edo"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/189/medium_5189326.png - RMAntisBuster - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/666/medium_2666274.png - kadaver - #10 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/178/medium_6178324.png - jpbravia - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/189/medium_5189326.png - RMAntisBuster - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #1 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/666/medium_2666274.png - kadaver - #10 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337127.png - CRDRAGAO - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/178/medium_6178324.png - jpbravia - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/189/medium_5189326.png - RMAntisBuster - #3 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sinombre - #1", "datePublished": "2016-12-28 17:52:46", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829439519178.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "58502016-12-29T18:50:19.072848", "articleBody": "El colegiado valenciano Antonio Mateu Lahoz dirigir\u00e1 el partido Real Madrid-Sevilla y el andaluz David Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n, el Athletic-Barcelona, ambos correspondientes a la ida de octavos de final de la Copa del Rey.Las designaciones arbitrales confirmadas por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol para todos los enfrentamientos, que se jugar\u00e1n la semana que viene, son las siguientes:Copa del Rey (Octavos/Ida)Martes, 3 Enero19.00 Valencia-Celta/Estrada Fern\u00e1ndez (C. Catal\u00e1n)18.00 Osasuna-Eibar/Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez (C. Castellano-Leon\u00e9s)21.15 Las Palmas-Atl\u00e9tico/Mart\u00ednez Munuera (C. Valenciano)21.15 Deportivo-Alav\u00e9s/Hern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez (C. Las Palmas)Mi\u00e9rcoles, 4 de Enero19.00 Alcorc\u00f3n-C\u00f3rdoba/Prieto Iglesias (C. Navarro)19.00 Real Sociedad-Villarreal/Clos G\u00f3mez (C. Aragon\u00e9s)21.15 Real Madrid-Sevilla/Mateu Lahoz (C. Valenciano)Jueves 5 de Enero21.15 Athletic-Barcelona/Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n (C. Andaluz).", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/copa-rey/2016/12/28/5863ed56e5fdeac3688b4600.html", "keywords": ["Copa del Rey", "Real Madrid", "FC Barcelona"], "commentCount": "9", "videos": [], "headline": "Mateu Lahoz dirigir\u00e1 el Madrid-Sevilla y Fern\u00e1ndez Borbal\u00e1n, el Athletic-Barcelona", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:19.072848", "articleSection": "Copa del Rey", "author": "EFE"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/341/medium_4341064.png - Hudamor72 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/007/medium_5007701.png - tatopagao - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #54 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/266/medium_4266971.png - mouchester - #53 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tonyglezglez82 - #52 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/711/medium_4711440.png - boy1892 - #51 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/894/medium_3894009.png - Soccer4ever - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tiagosanti35 - #49 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/651/medium_1651237.png - ATHLEEEEETIC - #48 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/651/medium_1651237.png - ATHLEEEEETIC - #47 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/970/medium_3970523.png - Lapelotanodobla - #44 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #54 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/266/medium_4266971.png - mouchester - #53 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tonyglezglez82 - #52 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/711/medium_4711440.png - boy1892 - #51 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/894/medium_3894009.png - Soccer4ever - #50 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tiagosanti35 - #49 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/651/medium_1651237.png - ATHLEEEEETIC - #48 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/651/medium_1651237.png - ATHLEEEEETIC - #47 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/970/medium_3970523.png - Lapelotanodobla - #44", "datePublished": "2016-12-28 18:31:29", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829420935651.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "69842016-12-29T18:50:19.225205", "articleBody": "Gareth Bale apura en estas navidades su recuperaci\u00f3n de la lesi\u00f3n en los tendones peroneos, que le mantiene apartado desde hace un mes de los terrenos de juego. Tras pasar por el quir\u00f3fano, el extremo madridista trabaja sin descanso en Valdebebas con el objetivo de estar lo antes posible a las \u00f3rdenes de Zinedine Zidane. Cierto es que la vuelta del gal\u00e9s no es inmediata. Seg\u00fan los plazos previstos, Bale podr\u00eda reaparecer como m\u00ednimo en febrero, convirti\u00e9ndose as\u00ed en el particular fichaje blanco del mercado invernal que se abre el pr\u00f3ximo lunes.Una foto publicada por Gareth Bale (@garethbale11) el La luxaci\u00f3n de los tendones peroneos que le oblig\u00f3 a operarse en Londres, le hizo perderse el Everest que el conjunto madridista atraves\u00f3 en el mes de diciembre: Atl\u00e9tico, Barcelona, Dortmund y Mundial de Clubes. Un duro camino del que sali\u00f3 victorioso, pero que ahora se prolonga con los tres enfrentamientos ante el Sevilla de Sampaoli repartidos entre el 4 y el 15 de enero.El de Cardiff podr\u00eda estar ya con el resto de sus compa\u00f1eros para el regreso de la Champions (mediados de febrero ante el Napol\u00e9s), donde el Real Madrid tiene el reto de convertirse en el primer equipo en la historia que -desde que tiene este formato- levanta el trofeo dos veces consecutivas.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/28/5863e77c268e3e9a2c8b45cd.html", "keywords": ["Gareth Bale", "Real Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "48", "videos": [], "headline": "Bale, fichaje de invierno", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:19.225205", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Hugo Carrasco"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - yad5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/172/medium_6172826.png - paparruchas14 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #91 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/209/medium_6209755.png - qaqa11 - #90 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/748/medium_2748003.png - Peti_Noruega - #89 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - #88 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/675/medium_1675592.png - SUPERURI - #87 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/914/medium_2914759.png - iss4cxkraken - #86 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #84 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/434/medium_4434167.png - coreytaylor-slipknot - #83 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/371/medium_5371190.png - Yoviahgaspar - #82 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/889/medium_1889604.png - GranCanario. - #81 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #91 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/209/medium_6209755.png - qaqa11 - #90 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/748/medium_2748003.png - Peti_Noruega - #89 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - #88 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/675/medium_1675592.png - SUPERURI - #87 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/914/medium_2914759.png - iss4cxkraken - #86 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/940/medium_4940099.png - groxarg - #84 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/434/medium_4434167.png - coreytaylor-slipknot - #83 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/371/medium_5371190.png - Yoviahgaspar - #82 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/889/medium_1889604.png - GranCanario. - #81", "datePublished": "2016-12-28 19:33:50", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829499121056.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "16792016-12-29T18:50:19.513913", "articleBody": "El Real Madrid ha tenido un arranque de temporada espectacular, que le he permitido colocarse a dos partidos de igualar el r\u00e9cord de invicto del Bar\u00e7a. Pero adem\u00e1s hay otro registro de la Liga que puede pulverizar pr\u00f3ximamente. El equipo de Zinedine Zidane es una m\u00e1quina de hacer goles. Su acierto de cara a la porter\u00eda contraria es especialmente significativo cuando juega como visitante. En los siete partidos de Liga que ha disputado hasta el momento lejos del Santiago Bernab\u00e9u ha anotado 21 goles, lo que le permite acreditar el segundo mejor promedio goleador a domicilio de la historia de la Liga.El conjunto blanco marca 3 goles por partido de media. Esta cifra s\u00f3lo la supera el Athletic de la temporada 1932-33. Aquel equipo anot\u00f3 28 tantos en 9 partidos como visitante, con una media de 3,11. Entre Gorostiza (8) y Bata (6) hicieron la mitad de esos goles.En el Real Madrid de esta temporada los m\u00e1ximos goleadores ligueros a domicilio hasta el momento son Cristiano Ronaldo (7) y Benzema (3), que al igual que los delanteros vascos, tambi\u00e9n llevan la mitad de los tantos de su equipo. Si los hombres de Zidane consiguen siete goles en sus dos pr\u00f3ximas salidas igualar\u00edan al r\u00e9cord del Athletic.Muy cerca del promedio de Athletic y Real Madrid est\u00e1 el actual Barcelona. El equipo de Luis Enrique tambi\u00e9n es un visitante temible. Ha marcado 23 goles en 8 partidos, con una media de 2,88.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/primera-division/2016/12/28/58640583468aebec758b4580.html", "keywords": ["Primera Divisi\u00f3n", "Real Madrid", "Athletic de Bilbao", "Periodismo de datos"], "commentCount": "79", "videos": [], "headline": "El Real Madrid, a la caza del Athletic de 1933", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:19.513913", "articleSection": "Liga Santander", "author": "David Pecker"},
{"comments": "", "datePublished": "2016-12-29 11:25:10", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_c57irix8/width/660/cache_st/20161229112701/type/2/bgcolor/000000/0_c57irix8.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "2682016-12-29T18:50:20.656996", "articleBody": "Borja Mayoral pasa el test navide\u00f1o de MARCA. \u00bfQu\u00e9 come en Nochebuena y Nochevieja? \u00bfQu\u00e9 villancico canta? \u00bfQu\u00e9 regalo de Reyes es el que m\u00e1s ilusi\u00f3n le ha hecho? \u00bfQu\u00e9 le pide al nuevo a\u00f1o?. El delantero del Wolfsburgo decide como dentro del \u00e1rea: de primeras.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/29/5864642f46163f8c2f8b4608.html", "keywords": ["Real Madrid"], "commentCount": "0", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_c57irix8"], "headline": "\u00bfCon qu\u00e9 regalo de Reyes dorm\u00eda Mayoral cuando era peque\u00f1o?", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:20.656996", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Rub\u00e9n Jim\u00e9nez"},
{"comments": "", "datePublished": "2016-12-29 11:24:57", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_hoobv9cn/width/660/cache_st/20161229112651/type/2/bgcolor/000000/0_hoobv9cn.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14829738254727.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "33832016-12-29T18:50:21.062292", "articleBody": "Borja Mayoral se pas\u00f3 por MARCA en Navidad. Intentando hacerse un sitio en la delantera del Wolfsburgo alem\u00e1n, el canterano madridista todav\u00eda no olvida el d\u00eda que Zidane apost\u00f3 por \u00e9l. Fue en un derbi que acab\u00f3 ganando el Atl\u00e9tico en el Bernab\u00e9u. Borja debut\u00f3 antes con el primer equipo (en un Real Madrid-Las Palmas jugando los \u00faltimos minutos), pero el d\u00eda del derbi lo tiene grabado a fuego en su memoria. \"Fue todo r\u00e1pido... y mejor. Si me pongo a pensarlo igual me pongo m\u00e1s nervioso. Llego al vestuario al descanso y veo que Benzema se sube a la camilla con los fisios, me doy cuenta y me dice el segundo entrenador que me ponga las botas que voy a salir... \".Mayoral asegura que fue \"una pasada, pero que fue una pena la derrota\". La primera del Madrid de Zidane en todo el a\u00f1o. Luego, s\u00f3lo quedar\u00eda la noche de Wolfsburgo, precisamente.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/29/5864629246163f6e648b45f7.html", "keywords": ["Real Madrid"], "commentCount": "0", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_hoobv9cn"], "headline": "El derbi de Mayoral: \"Borja, \u00e1tate las botas que vas a salir...\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:21.062292", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Rub\u00e9n Jim\u00e9nez"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #49 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/738/medium_4738789.png - julian0001 - #48 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Skuorz - #47 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #46 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/780/medium_5780994.png - danielagq - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/162/medium_5162352.png - Moriarty_RM10 - #44 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/907/medium_5907192.png - Raskoln1kov - #43 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/557/medium_2557308.png - realmaikel - #41 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/907/medium_5907192.png - Raskoln1kov - #40 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/754/medium_2754219.png - jaime24mas1 - #39 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #49 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/738/medium_4738789.png - julian0001 - #48 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Skuorz - #47 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #46 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/780/medium_5780994.png - danielagq - #45 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/162/medium_5162352.png - Moriarty_RM10 - #44 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/907/medium_5907192.png - Raskoln1kov - #43 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/557/medium_2557308.png - realmaikel - #41 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/907/medium_5907192.png - Raskoln1kov - #40 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/754/medium_2754219.png - jaime24mas1 - #39", "datePublished": "2016-12-29 08:29:39", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829432848978.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "29802016-12-29T18:50:21.103252", "articleBody": "Sergio Ramos y Raphael Varane tienen un prop\u00f3sito com\u00fan para el a\u00f1o nuevo. Proteger y resguardar al campe\u00f3n de Europa. Los dos centrales del Real Madrid formar\u00e1n pareja en 2017 con el objetivo de llevar de nuevo a los de Zidane al \u00e9xito, dos jugadores que se entienden y que, con la futura salida de Pepe, deber\u00e1n asumir toda la responsabilidad de la zaga madridista.El mejor arma de los zagueros blancos es su capacidad de complementar sus virtudes. La contundencia de Ramos y la velocidad de Varane ser\u00edan la base para crear al central perfecto. El capit\u00e1n, a veces excesivo, posee una capacidad para el corte y para pegarse con los delanteros rivales casi \u00fanica. A su lado, la rapidez del galo le hacen pr\u00e1cticamente imbatible en los balones a la espalda, infranqueable incluso para los delanteros m\u00e1s veloces del continente.Si por algo destaca, tanto en defensa como en ataque, la pareja de centrales de Zizou, es por su capacidad para dominar los cielos. De Ramos y su habilidad para cabecear, tanto en los minutos finales como en el resto del partido, ya est\u00e1 todo dicho. Pero Varane no se le queda atr\u00e1s, con su estatura y su facilidad para rematar c\u00f3rners y faltas. Adem\u00e1s, la colocaci\u00f3n de ambos en tareas defensivas y en las que el bal\u00f3n est\u00e1 en disputa por los aires es casi perfecta.Con Varane, Zidane gana un jugador m\u00e1s en la creaci\u00f3n de juego desde atr\u00e1s. El galo conecta a la perfecci\u00f3n con la primera l\u00ednea del centro del campo, a la que provee de balones para iniciar el ataque. Y cuando eso no es posible, cuando la presi\u00f3n rival es intensa, Ramos tiene dos armas, el pase largo y las arrancadas, para intentar traspasar ese primer escollo.El mejor indicativo de la compenetraci\u00f3n de la pareja Ramos-Varane es lo que aportan al equipo. La veteran\u00eda del capit\u00e1n, sus galones y su ascendencia sobre la plantilla y el respeto de los rivales se unen con la juventud y el potencial de un jugador que se siente por primera vez titular del Real Madrid. Un d\u00fao para intentar repetir en 2017 los \u00e9xitos del a\u00f1o que termina.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/29/5863ebabe5fdea386f8b4658.html", "keywords": ["Real Madrid", "Sergio Ramos"], "commentCount": "41", "videos": [], "headline": "La pareja del a\u00f1o (nuevo)", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:21.103252", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Rub\u00e9n Jim\u00e9nez"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/244/medium_2244019.png - ElNoiDelSucre - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - detres - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - osvaldo_causa - #167 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/504/medium_2504729.png - solodelbetis - #166 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/219/medium_3219982.png - SeRgY_80 - #164 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/513/medium_5513339.png - Depor_Hosei - #163 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pirata-Roberts - #162 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pirata-Roberts - #161 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/513/medium_5513339.png - Depor_Hosei - #160 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Joram101 - #159 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Joram101 - #158 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #157 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - osvaldo_causa - #167 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/504/medium_2504729.png - solodelbetis - #166 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/219/medium_3219982.png - SeRgY_80 - #164 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/513/medium_5513339.png - Depor_Hosei - #163 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pirata-Roberts - #162 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pirata-Roberts - #161 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/513/medium_5513339.png - Depor_Hosei - #160 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Joram101 - #159 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Joram101 - #158 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #157", "datePublished": "2016-12-28 14:50:51", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zii0wl6b/width/660/cache_st/20161228160139/type/2/bgcolor/000000/0_zii0wl6b.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_f7dfoqpe/width/660/cache_st/20161228160139/type/2/bgcolor/000000/0_f7dfoqpe.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "25922016-12-29T18:50:21.263239", "articleBody": "David Pecell\u00edn Garc\u00eda, Pece, ser\u00e1 nuevo jugador del Real Madrid la pr\u00f3xima temporada a falta de unos peque\u00f1os flecos para cerrar la operaci\u00f3n. Sus incre\u00edbles actuaciones en LaLiga Promises le han convertido en el jugador de moda del torneo. El delantero, que lleva en el Betis desde prebenjamin, ya fue `tocado', por la casa blanca el pasado verano. Un jugador espigado y con gran calidad. Su endiablada velocidad y el olfato goleador son algunas de sus principales caracter\u00edsticas.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/betis/2016/12/28/5863c2bf46163f133e8b4581.html", "keywords": ["Real Betis Balompi\u00e9", "Real Madrid", "FC Barcelona"], "commentCount": "134", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_zii0wl6b", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_f7dfoqpe"], "headline": "El Madrid ata a Pece, el crack de LaLiga Promises", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:21.263239", "articleSection": "Betis", "author": "Julia del Mar"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/754/medium_4754982.png - dino1906 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/754/medium_4754982.png - dino1906 - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/754/medium_4754982.png - dino1906 - #3", "datePublished": "2016-12-29 14:02:02", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830164405479.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "65022016-12-29T18:50:22.066437", "articleBody": "El Real Madrid sigue con su minipretemporada invernal tras el regreso al trabajo despu\u00e9s del par\u00f3n navide\u00f1o. Los de Zidane completaron una exigente sesi\u00f3n en la que combinaron ejercicios con bal\u00f3n a gran intensidad y trabajo f\u00edsico.Pintus, el preparador f\u00edsico, sigue siendo el protagonista estos d\u00edas y los jugadores completaron varias series de carrera continua. Pepe y Coentrao se entrenaron en solitario sobre el c\u00e9sped, mientras que Kovacic, Lucas y Ramos trabajaron aparte, como Bale. Los canteranos Lienhart, Enzo, Odegaard y Tejero se ejercitaron a las \u00f3rdenes de Zidane.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/29/586507d6ca4741c2348b4604.html", "keywords": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n", "Zinedine Zidane"], "commentCount": "1", "videos": [], "headline": "El Madrid sigue a la carrera", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:22.066437", "articleSection": "Real Madrid", "author": "J. L. Calder\u00f3n"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #1 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/666/medium_4666759.png - makavelic76pac - #1", "datePublished": "2016-12-29 16:41:24", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830248228076.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "70992016-12-29T18:50:22.724611", "articleBody": "Nadie quiere perderse el partido de Champions entre el N\u00e1poles y el Real Madrid. Ni los aficionados blancos, ni tampoco los italianos. El pr\u00f3ximo 7 de marzo, en la vuelta de octavos de final, las tribunas m\u00e1s caras del San Paolo presentar\u00e1n un lleno absoluto. Este jueves 29 de enero se han puesto a la venta los billetes de la Tribuna Posillipo, Tribuna Nisidia, y la Tribuna de la Familia, tres de las m\u00e1s importantes del campo italiano . Y en 20 minutos se han agotado. Los precios de la primera eran de 190 euros -la m\u00e1s cara exceptuando el Palco de Honor-, los de la segunda, de 150, y los de la tercera, de 80 euros. Eso s\u00ed, s\u00f3lo han podido venderse una parte de los tickets de este sector, ya que la otra se encuentra reservada para socios y patrocinadores.Ser\u00e1 a partir del mes de enero cuando el club vaya poniendo a disposici\u00f3n de los aficionados el resto de entradas para todas las localidades del estadio.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/29/58652e1b22601d9a638b45e6.html", "keywords": ["Real Madrid", "Champions League"], "commentCount": "1", "videos": [], "headline": "Las entradas m\u00e1s caras para el N\u00e1poles-Real Madrid... \u00a1agotadas en 20 minutos!", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:22.724611", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Patricia Terroba"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/012/medium_4012090.png - jaimefda - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/498/medium_498418.png - THOR - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - maquina_deguerra - #10 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/012/medium_4012090.png - jaimefda - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/750/medium_3750970.png - NiverdeNirojo - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paxi_mdoooo - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/754/medium_2754219.png - jaime24mas1 - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/229/medium_2229794.png - _MorienteS_9 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/754/medium_2754219.png - jaime24mas1 - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - #1 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/498/medium_498418.png - THOR - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - maquina_deguerra - #10 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/012/medium_4012090.png - jaimefda - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/086/medium_3086681.png - Teh - #8 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/750/medium_3750970.png - NiverdeNirojo - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - paxi_mdoooo - #6 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/754/medium_2754219.png - jaime24mas1 - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/229/medium_2229794.png - _MorienteS_9 - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/754/medium_2754219.png - jaime24mas1 - #2 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/708/medium_5708488.png - olopez - #1", "datePublished": "2016-12-29 11:24:34", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_dgsjfofu/width/660/cache_st/20161229112721/type/2/bgcolor/000000/0_dgsjfofu.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_c57irix8/width/660/cache_st/20161229112721/type/2/bgcolor/000000/0_c57irix8.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_hoobv9cn/width/660/cache_st/20161229112721/type/2/bgcolor/000000/0_hoobv9cn.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14829721653044.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "98172016-12-29T18:50:23.439037", "articleBody": "En sus a\u00f1os en la cantera del Real Madrid no par\u00f3 de ascender a base de goles hasta llegar al primer equipo. El pasado verano, Borja Mayoral (Parla, 1997) decidi\u00f3 irse a Alemania para realizar un Erasmus futbol\u00edstico que le permita regresar a casa con madurez suficiente para hacerse con un puesto en el equipo de su vida. Las cosas no empezaron como esperaba, pero sigue luchando..", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/29/58645a4c46163fa1378b45d7.html", "keywords": ["f\u00fatbol", "Real Madrid", "Bundesliga"], "commentCount": "10", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_dgsjfofu", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_c57irix8", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_hoobv9cn"], "headline": "Mayoral: \"Antes de triunfar en el Madrid tengo que triunfar en el Wolfsburgo\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:23.439037", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Rub\u00e9n Jim\u00e9nez"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/725/medium_3725359.png - Aert1232 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - COPALI - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #151 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/535/medium_5535352.png - saiyan_bale - #150 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elgaboc4 - #149 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/679/medium_4679117.png - danazul93 - #148 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - KLM_cely - #147 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jano_alex_es - #144 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/175/medium_5175637.png - mousta000 - #143 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/277/medium_3277959.png - 11metrospenalda - #142 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/277/medium_3277959.png - 11metrospenalda - #141 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/492/medium_5492525.png - SEXTETE-Messi - #137 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #151 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/535/medium_5535352.png - saiyan_bale - #150 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - elgaboc4 - #149 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/679/medium_4679117.png - danazul93 - #148 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - KLM_cely - #147 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jano_alex_es - #144 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/175/medium_5175637.png - mousta000 - #143 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/277/medium_3277959.png - 11metrospenalda - #142 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/277/medium_3277959.png - 11metrospenalda - #141 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/492/medium_5492525.png - SEXTETE-Messi - #137", "datePublished": "2016-12-29 12:30:55", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830106999601.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "38572016-12-29T18:50:24.718337", "articleBody": "Fue catalogado como gal\u00e1ctico en su \u00e9poca de futbolista. La denominaci\u00f3n fue el distintivo de una \u00e9poca para el madridismo coronada con un gol que quiz\u00e1 se ide\u00f3 en otro planeta. Patrimonio del imaginario colectivo del Real Madrid, el marciano de la volea y los controles de pelota imposibles (el hombre fuera de la ley de la gravedad) se convirti\u00f3 despu\u00e9s en asesor de Florentino P\u00e9rez, un gran mit\u00f3mano que ya tuvo a su lado a Di St\u00e9fano. Su ojo verde rasgado detect\u00f3 a Varane, entre otros. Ejerci\u00f3 de asistente de Ancelotti, un maestro entre los hombres tranquilos que termin\u00f3 de moldear su aplomo. No se trata de hablar mucho, se trata de decir lo justo a su debido tiempo y con una sonrisa. Un poco m\u00e1s tarde se convirti\u00f3 en entrenador del filial, donde le reclamaron el carnet como si hubiera que justificar la nobleza. Se podr\u00eda decir que Zinedine Zidane lo ha visto todo, lo ha hecho todo, Bernab\u00e9u adentro. Ha sido estrella y apuntador, pr\u00edncipe y corista, fichaje y ojeador, futbolista y entrenador, mito y l\u00edder. H\u00e9roe siempre, s\u00f3lo le falta aparecer en el escudo ahora que los emblemas se renuevan en este mundo de dise\u00f1o. Alg\u00fan castizo hablar\u00eda de Real Madriz. Como estamos a las puertas de 2017 se puede decir, dando la vuelta al deseo, a\u00f1o felizz. El \u00faltimo cap\u00edtulo en su gran aventura en el club blanco se est\u00e1 escribiendo en estos meses. Y, perdonen, no es historia por hacer: Zizou est\u00e1 haciendo historia. El elogio ha arropado al entrenador franc\u00e9s al final del 2016 de la misma manera que la incertidumbre alumbr\u00f3 su llegada all\u00e1 por el 4 de enero. El efectivo aparato propagand\u00edstico del club blanco, con su gigantesco manto medi\u00e1tico del que participa casi todo dios, intentaba devolver la fe al madridismo. Con las primeras victorias la ilusi\u00f3n se desbord\u00f3 en una cruzada para restaurar la esperanza en un equipo que no hab\u00eda podido digerir a Ben\u00edtez. La apuesta, pese al mensaje de optimismo, era tan arriesgada como ambiciosa. Por primera vez, Florentino ten\u00eda a un \u00eddolo en el banquillo. Por primera vez, al entrenador del Madrid, respetado por unos y por otros (menos una inmensa minor\u00eda que le acusaba de novato) se le dejaba ser entrenador. Y lo que naci\u00f3 como un gigantesco clavo ardiente donde se agarraron los feligreses ha terminado en la comuni\u00f3n de una misa dominical donde se santifican los resultados. En realidad, Zidane, con tres t\u00edtulos y dos derrotas en un a\u00f1o como evangelio tras 53 partidos, es un misterio. Crees o no crees. En su vestuario lo hacen.Tambi\u00e9n lo era como jugador. No parec\u00eda correr, parec\u00eda flotar. Hizo mucho, pero acaba de llegar. Sigue siendo pronto para evaluarle. Nadie sabe si se acerca a Guardiola o a Simeone, si prefiere la posesi\u00f3n o el equilibrio, el toque o el v\u00e9rtigo, el ataque a la defensa o un poco de las dos. Imposible encasillarle en un estilo. Participa de varios y de ninguno. Su equipo no enamora ni tampoco pierde. Conoce bien el \u00fanico credo del club: ganar. Y tiene suerte, por supuesto. Ni alguien con tanta clase se atreve a regatearla.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/29/5864f2a922601dbb538b45e4.html", "keywords": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "118", "videos": [], "headline": "Zidane, el hombre del a\u00f1o", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:24.718337", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Jes\u00fas S\u00e1nchez"},
{"comments": "", "datePublished": "2016-12-29 17:55:59", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830292789973.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_fxe9asr4/width/660/cache_st/20161229184052/type/2/bgcolor/000000/0_fxe9asr4.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "91782016-12-29T18:50:24.850997", "articleBody": "Los socios del Real Madrid recibir\u00e1n este viernes el mejor regalo de Navidad: ver a sus \u00eddolos entrenar en el Alfredo Di St\u00e9fano. Como cada a\u00f1o, el club blanco abrir\u00e1 las puertas de Valdebebas, a las 11.00 horas de la ma\u00f1ana, para que los aficionados puedan vivir en primera persona uno de sus entrenos. En este caso, el cuarto tras la vuelta de las vacaciones para preparar el partido de Copa ante el Sevilla.Un recuerdo especial para Zidane, que dirigi\u00f3 su primera sesi\u00f3n como entrenador blanco hace casi un a\u00f1o ante 6.000 aficionados. Coincidi\u00f3 entonces con el entrenamiento a puertas abiertas de la temporada pasada, que se celebr\u00f3 el 5 de enero, y preparaban el partido de Liga ante el Deportivo. Los jugadores blancos se ejercitaron en el Di St\u00e9fano, como lo har\u00e1n este viernes, y al final de la sesi\u00f3n regalaron balones a los peque\u00f1os que se hab\u00edan acercado aquel d\u00eda de Noche de Reyes hasta Valdebebas.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/29/58653e8d22601d97558b4632.html", "keywords": ["f\u00fatbol", "Real Madrid"], "commentCount": "0", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_fxe9asr4"], "headline": "El mejor regalo de Navidad en Valdebebas", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:24.850997", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Patricia Terroba"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/663/medium_4663181.png - PanamaBoy507 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/663/medium_4663181.png - PanamaBoy507 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/286/medium_3286853.png - merlinibus - #96 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/286/medium_3286853.png - merlinibus - #95 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/035/medium_2035644.png - todomurf - #94 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/213/medium_6213512.png - RyanGR - #93 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dacaente - #92 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #91 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #89 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - heol27 - #88 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #87 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - branereonce - #86 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/286/medium_3286853.png - merlinibus - #96 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/286/medium_3286853.png - merlinibus - #95 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/035/medium_2035644.png - todomurf - #94 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/213/medium_6213512.png - RyanGR - #93 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - dacaente - #92 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/923/medium_3923865.png - camineroatletico - #91 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/831/medium_1831041.png - Guibe - #89 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - heol27 - #88 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/048/medium_6048154.png - leonidaslovefutbol - #87 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - branereonce - #86", "datePublished": "2016-12-23 07:58:52", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_0iu8mlc2/width/660/cache_st/20161223165007/type/2/bgcolor/000000/0_0iu8mlc2.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_qncoolss/width/660/cache_st/20161223165007/type/2/bgcolor/000000/0_qncoolss.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_py4zla73/width/660/cache_st/20161223165007/type/2/bgcolor/000000/0_py4zla73.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_mztey5i5/width/660/cache_st/20161223165007/type/2/bgcolor/000000/0_mztey5i5.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "98742016-12-29T18:50:26.192672", "articleBody": "De momento hay que tirar de puntos suspensivos, porque a Simeone le rebela la idea de que sea cualquier otro el que d\u00e9 por finalizada su etapa. Asegura que ser\u00e1 aut\u00e9ntico cuando llegue el momento de hacerlo. \"Como lo fui siempre\".", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/23/585c264f22601d20328b460a.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Argentina"], "commentCount": "79", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_0iu8mlc2", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_qncoolss", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_py4zla73", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_mztey5i5"], "headline": "Simeone: \"Va a ser dif\u00edcil encontrar un equipo mejor que el Atl\u00e9tico en mi futuro\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:26.192672", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Alberto R. Barbero"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/670/medium_3670806.png - maitt - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/684/medium_5684614.png - marcgago - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/408/medium_4408301.png - retty464 - #36 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/670/medium_3670806.png - maitt - #34 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/320/medium_4320515.png - BENTAYGA2 - #33 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/127/medium_5127162.png - tite-rroy-gatra - #32 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/895/medium_4895092.png - PioPio77 - #31 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/190/medium_5190215.png - Mazsevillista - #30 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/362/medium_3362716.png - ebri - #29 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/362/medium_3362716.png - ebri - #28 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/408/medium_4408301.png - retty464 - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/692/medium_4692767.png - beticoxsiempre89 - #25 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/408/medium_4408301.png - retty464 - #36 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/670/medium_3670806.png - maitt - #34 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/320/medium_4320515.png - BENTAYGA2 - #33 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/127/medium_5127162.png - tite-rroy-gatra - #32 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/895/medium_4895092.png - PioPio77 - #31 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/190/medium_5190215.png - Mazsevillista - #30 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/362/medium_3362716.png - ebri - #29 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/362/medium_3362716.png - ebri - #28 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/408/medium_4408301.png - retty464 - #26 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/692/medium_4692767.png - beticoxsiempre89 - #25", "datePublished": "2016-12-23 17:17:43", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14825098342311.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "10752016-12-29T18:50:26.483253", "articleBody": "El Atl\u00e9tico de Madrid, que se enfrentar\u00e1 en los octavos de final de la Copa del Rey a la UD Las Palmas, solo ha perdido una eliminatoria en la 'competici\u00f3n del K.O.' ante el conjunto grancanario, con el que se ha cruzado en ocho ocasiones en la historia del torneo.Este Las Palmas-Atl\u00e9tico, con ida en el Estadio de Gran Canaria el 4 de enero y vuelta siete d\u00edas despu\u00e9s en el Vicente Calder\u00f3n, ser\u00e1 el noveno cruce entre rojiblancos y amarillos en la Copa, y tiene un precedente muy cercano en LaLiga Santander, el 1-0 de hace una semana en la capital de Espa\u00f1a, con un gol de Sa\u00fal \u00d1\u00edguez.En la competici\u00f3n copera, la \u00faltima vez que ambos equipos se enfrentaron fue en octubre de 2005, en la tercera ronda que entonces se disputaba a partido \u00fanico y se decidi\u00f3 por un 0-1 rojiblanco, con gol del delantero serbio Mateja Kezman en el minuto 86.Dos jugadores de la actual plantilla fueron titulares en aquel duelo, dirigidos por el argentino Carlos Bianchi: el centrocampista Gabi Fern\u00e1ndez y el delantero Fernando Torres.El conjunto rojiblanco super\u00f3 la siguiente ronda ante el Alcoyano, tambi\u00e9n a partido \u00fanico y por 0-1, y cay\u00f3 en la siguiente eliminatoria contra el Zaragoza a doble partido.El anterior cruce entre Atl\u00e9tico y Las Palmas fue en la temporada 1999-2000, con un 2-2 en el ya desaparecido Estadio Insular y un 1-0 en el Vicente Calder\u00f3n que clasific\u00f3 a los rojiblancos.En la 1994-95, con los canarios en Segunda B, el Atl\u00e9tico se trajo un 0-0 de las islas y sentenci\u00f3 el cruce con un 2-0 en casa, goles del hoy entrenador rojiblanco Diego Simeone en el minuto 55 y del defensor amarillo Jos\u00e9 Luis Padr\u00f3n en propia puerta.En 1978, en cuartos de final, lleg\u00f3 la \u00fanica eliminatoria favorable a la UD Las Palmas, que tras perder por 3-2 en la ida, remont\u00f3 en el Insular (2-0) con goles de los argentinos Morete y Brindisi. Es el \u00fanico partido copero que le ha ganado la Uni\u00f3n Deportiva al Atl\u00e9tico en todas las eliminatorias disputadas entre ambos.Los canarios apearon despu\u00e9s al Sporting de Gij\u00f3n en semifinales y se plantaron en su \u00fanica final copera hasta la fecha, que perdieron por 3-1 ante el FC Barcelona en el estadio Santiago Bernab\u00e9u (Madrid).En la d\u00e9cada de los a\u00f1os 80 ambos clubes se cruzaron dos temporadas consecutivas en otras dos eliminatorias, resueltas por los rojiblancos en 1988 (0-0 y 1-3) y en 1989 (1-0 y 0-2).En la campa\u00f1a 1971-72, el Atl\u00e9tico tambi\u00e9n gan\u00f3 por 1-0 en la ida en el Vicente Calder\u00f3n y empat\u00f3 0-0 en la vuelta.El primer cruce copero entre rojiblancos y amarillos fue en la edici\u00f3n 1955-56, con un 1-4 en Gran Canaria (gol local de Ricardo, visitantes de Miguel, Collar (2) y Rafa). La vuelta fue una goleada rojiblanca en el antiguo Metropolitano (6-0)", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/23/585d4e21ca4741d8378b45af.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Copa del Rey", "UD Las Palmas"], "commentCount": "30", "videos": [], "headline": "El Atl\u00e9tico solo ha perdido una eliminatoria copera contra la UD Las Palma", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:26.483253", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "EFE"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - psho - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - glm - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - osavento - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/839/medium_4839223.png - Sergio_Esteban_Munoz - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - psho - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/101/medium_6101071.png - matiesdios - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - glm - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - osavento - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/839/medium_4839223.png - Sergio_Esteban_Munoz - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - psho - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/101/medium_6101071.png - matiesdios - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #1", "datePublished": "2016-12-23 18:12:41", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14825131385091.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "42972016-12-29T18:50:27.447644", "articleBody": "El Pleno del Ayuntamiento de Madrid ha aprobado por unanimidad, en una sesi\u00f3n extraordinaria celebrada este viernes, la subsanaci\u00f3n de los \"errores de transcripci\u00f3n\" del expediente del estadio de La Peineta  que fueron denunciados el mi\u00e9rcoles por la Comunidad de Madrid.El Consistorio madrile\u00f1o ha completado esta tarde una sesi\u00f3n extraordinaria que ha seguido a una comisi\u00f3n de Urbanismo municipal, celebrada de forma urgente a primera hora de la ma\u00f1ana, para evitar que el traslado del Atl\u00e9tico de Madrid, previsto para la pr\u00f3xima temporada, se retrasase. El expediente subsanado se trasladar\u00e1 a lo largo de la tarde de hoy o m\u00e1s tardar el martes a la Comunidad.Durante el debate, el delegado de Desarrollo Urbano Sostenible, Jos\u00e9 Manuel Calvo, ha revelado, como tambi\u00e9n ha hecho la edil socialista Mercedes Gonz\u00e1lez, que el pasado 12 de diciembre el Gobierno regional inform\u00f3 favorablemente del informe recibido y refiri\u00f3 que exist\u00eda una \"errata\" del que fue advertido por el Consistorio.Tanto Calvo como Gonz\u00e1lez han culpado al Gobierno regional, presidido por la popular Cristina Cifuentes, de devolver el expediente para su aprobaci\u00f3n en Pleno sin ser necesario, lo que para la edil socialista muestra \"deslealtad institucional\".El pasado 29 de noviembre, el Pleno municipal dio luz verde a la solicitud a la Comunidad para que procediera a modificar los usos del terreno en el que se levanta el Estadio Ol\u00edmpico, al ser la administraci\u00f3n competente para aprobar la modificaci\u00f3n puntual del Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana del Ayuntamiento.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/23/585d5affca4741dd3b8b45f7.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol"], "commentCount": "7", "videos": [], "headline": "El Ayuntamiento aprueba subsanar los \"errores\" del expediente de La Peineta", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:27.447644", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "EFE"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/897/medium_4897394.png - unaiosasunista33 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/938/medium_1938782.png - podeco - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - manumessi10 - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241978.png - C08Held - #15 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/547/medium_5547477.png - CapitanPingaloca - #14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vargarth_tablet - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/953/medium_4953394.png - Luisito_G - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vargarth_tablet - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/062/medium_3062645.png - gradonorte - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/514/medium_5514333.png - DOVERLAND - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - manumessi10 - #18 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #16 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241978.png - C08Held - #15 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/547/medium_5547477.png - CapitanPingaloca - #14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #12 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vargarth_tablet - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/953/medium_4953394.png - Luisito_G - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vargarth_tablet - #9 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/062/medium_3062645.png - gradonorte - #8 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/514/medium_5514333.png - DOVERLAND - #7", "datePublished": "2016-12-24 10:02:05", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14825225405587.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "66562016-12-29T18:50:27.630338", "articleBody": "Sigue avanzando la \u00faltima temporada del Vicente Calder\u00f3n como hogar rojiblanco y en sus \u00faltimas navidades no estar\u00e1 solo. Adelardo, Pedraza Soloz\u00e1bal y Manolo han sido elegidos por el club para ofrecer a los aficionados del Atl\u00e9tico que visiten el madrile\u00f1o estadio una experiencia \u00fanica llena de sentimiento. Los cuatro veteranos ejercer\u00e1n de gu\u00edas en el tour del estadio y compartir\u00e1n con los hinchas secretos y an\u00e9cdotas de cientos de partidos all\u00ed.Adelardo ser\u00e1 el primer veterano en contar sus vivencias a los seguidores rojiblancos, el d\u00eda 28. Mito del club, el hombre que m\u00e1s partidos ha disputado con la el\u00e1stica rojiblanca (550) compartir\u00e1 todas las historias que ha vivido para conseguir que en su palmar\u00e9s luzcan tres Ligas, cinco Copas, una Copa Intercontinental y una Recopa. Pedraza ser\u00e1 el siguiente en hacer de Cicerone, un d\u00eda despu\u00e9s. Gan\u00f3 una Copa del Rey y una Supercopa, pero el cari\u00f1o que siente dentro del club va m\u00e1s all\u00e1 de t\u00edtulos. Rojiblanco de toda la vida, es un hombre muy querido dentro de la Asociaci\u00f3n de Veteranos.Ya en enero, Soloz\u00e1bal recordar\u00e1 c\u00f3mo fue para \u00e9l ganar el Doblete. El d\u00eda 3 ser\u00e1 el encargado de pasear por el museo del club junto a la afici\u00f3n. Como lo ser\u00e1 , por \u00faltimo, Manolo.El que fuera Pichihi de la Liga y campe\u00f3n de dos Copas del Rey cerrar\u00e1 el Legend Tour y los cuatro d\u00edas de historia.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/24/585d806646163fcb3e8b45c3.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "14", "videos": [], "headline": "Un estadio de leyenda", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:27.630338", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Ainhoa Sanchez"},
{"comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/643/medium_3643503.png - Calixto_ - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #140 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #139 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaime_haro - #138 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #137 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/801/medium_2801957.png - vikingo_blanco - #135 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #133 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/801/medium_2801957.png - vikingo_blanco - #132 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #129 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/656/medium_4656214.png - NewWorldXI - #128 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/172/medium_3172575.png - ibantor24 - #127 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #140 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #139 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaime_haro - #138 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #137 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/801/medium_2801957.png - vikingo_blanco - #135 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #133 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/801/medium_2801957.png - vikingo_blanco - #132 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/539/medium_5539561.png - LareinadelRapesPazPadilla - #129 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/656/medium_4656214.png - NewWorldXI - #128 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/172/medium_3172575.png - ibantor24 - #127", "datePublished": "2016-12-29 15:31:22", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830163857963.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830113573012.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830130098060.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830113575992.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830113577418.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830113578762.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830113580207.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830113581650.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830113583029.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830113584375.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "82122016-12-29T18:50:27.875956", "articleBody": "Analizamos y puntuamos el a\u00f1o de cada jugador de la plantilla del Real Madrid.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/real-madrid/2016/12/29/5864f5ef468aebf8758b45ec.html", "keywords": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "108", "videos": [], "headline": "El uno a uno del Real Madrid", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:27.875956", "articleSection": "Real Madrid", "author": "Santiago Siguero"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/773/medium_5773567.png - resistencia_numantina - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/198/medium_6198676.png - dannimarkezz - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/534/medium_4534743.png - 253 - #62 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - manumessi10 - #61 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/865/medium_5865522.png - CHELSEA_BLUES - #60 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #59 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #58 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #56 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #55 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - manumessi10 - #54 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - RafaC. - #53 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/903/medium_2903025.png - oconal - #51 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/534/medium_4534743.png - 253 - #62 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - manumessi10 - #61 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/865/medium_5865522.png - CHELSEA_BLUES - #60 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #59 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #58 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/705/medium_2705568.png - elloboferoz - #56 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #55 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - manumessi10 - #54 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - RafaC. - #53 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/903/medium_2903025.png - oconal - #51", "datePublished": "2016-12-24 11:17:22", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/24/14825741792238.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_tekxs9l2/width/660/cache_st/20161224111723/type/2/bgcolor/000000/0_tekxs9l2.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "47192016-12-29T18:50:27.919484", "articleBody": "M\u00e1s de media hora de entrevista y otro tanto de charla posterior dan para much\u00edsimo si el interlocutor es Simeone. Para la entrevista que public\u00f3 este viernes MARCA, por ejemplo, pero tambi\u00e9n para las reflexiones que acompa\u00f1an estas l\u00edneas, en las que el t\u00e9cnico rojiblanco analiza el rendimiento que vienen dando la gran estrella de su plantila, por un lado, y los tres refuerzos que llegaron hace apenas unos meses, por otro.Griezmann atraviesa un momento complicado de cara a puerta y eso lo nota el Atl\u00e9tico, mientras que Gameiro no acaba de entrar en la din\u00e1mica goleadora que se le supon\u00eda. Gait\u00e1n y Vrsaljko, por su parte, ni siquiera pueden considerarse titulares tras el primer tramo de curso. No es f\u00e1cil subirse al tren del Cholo, nunca lo fue, pero tambi\u00e9n es cierto que precisamente Grizzi, que termin\u00f3 haci\u00e9ndolo, puede ser un ejemplo para sus compa\u00f1eros.Aqu\u00ed tienes el an\u00e1lisis de Simeone de su gran estrella y de los fichajes para esta campa\u00f1a: V\u00eddeo ", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/24/585e4271ca4741f53a8b4613.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Antoine Griezmann"], "commentCount": "36", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_tekxs9l2"], "headline": "Los nombres de Simeone", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:27.919484", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Alberto R. Barbero"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/745/medium_1745331.png - -TORRENTE- - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Penaldo_balondel_lloro - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Penaldo_balondel_lloro - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/900/medium_3900261.png - SEVILLAESROJAYBLANCA - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/713/medium_1713147.png - joselej - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/745/medium_1745331.png - -TORRENTE- - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Penaldo_balondel_lloro - #5 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/900/medium_3900261.png - SEVILLAESROJAYBLANCA - #3 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/713/medium_1713147.png - joselej - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/745/medium_1745331.png - -TORRENTE- - #1", "datePublished": "2016-12-26 08:26:20", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826929751166.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "91162016-12-29T18:50:29.658640", "articleBody": "El Atl\u00e9tico no volver\u00e1 a jugar un partido de Liga en el Calder\u00f3n hasta el pr\u00f3ximo 14 enero. El Betis visitar\u00e1 al equipo madrile\u00f1o ese s\u00e1bado a partir de las 18.30 horas y aunque quedan tres semanas para el duelo las entradas que se han puesto a la venta apenas est\u00e1n ya disponibles.Para la visita de los de V\u00edctor S\u00e1nchez apenas quedan 1.500 tickets para que la parroquia rojiblanca llene la ribera del Manzanares una vez m\u00e1s esta temporada. De ser as\u00ed y si las taquillas tuvieran que colgar el cartel de \"no hay billetes\", el Calder\u00f3n acoger\u00eda su quinto lleno de la presente campa\u00f1a. El duelo ante el Sporting coincidi\u00f3 con el d\u00eda de las pe\u00f1as y el Calder\u00f3n dio cobijo una vez m\u00e1s a todos los rojiblancos que se citaron a orillas del r\u00edo. La visita de los del Pitu Abelardo supuso el primer lleno de la temporada, en la cuarta jornada liguera del curso. El segundo pleno del ejercicio fue el de la visita del Bayern de M\u00fanich, en septiembre. Era el primer duelo de Champions que acog\u00eda este curso el estadio madrile\u00f1o y la cita para los all\u00ed presentes no defraud\u00f3, con un gran ambiente de f\u00fatbol europeo y una victoria ante los de Ancelotti.El siguiente lleno fue el del derbi ante el Real Madrid.El derbi est\u00e1 marcado en rojo en el calendario de los atl\u00e9ticos y aquella noche nadie quiso faltar para llenar el campo. El resultado, sin embargo, no acompa\u00f1\u00f3 ante los blancos.El \u00faltimo lleno fue el del \u00faltimo choque liguero del a\u00f1o. Las Palmas de Quique Seti\u00e9n cerraba la Liga en el 2016 en el Calder\u00f3n y la afici\u00f3n del Atl\u00e9tico acudi\u00f3 al estadio para ver a sus chicos ganar y dar por cerrada la competici\u00f3n dom\u00e9stica hasta el pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/26/586019d5e5fdeaf0578b4651.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol", "Real Betis Balompi\u00e9"], "commentCount": "4", "videos": [], "headline": "La afici\u00f3n del Atl\u00e9tico no desconecta", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:29.658640", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez"},
{"comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/058/medium_3058552.png - P-Futre10 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/534/medium_4534743.png - 253 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/294/medium_2294304.png - R\u00e4gnar - #29 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/065/medium_6065687.png - moysesxxx - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #27 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/694/medium_4694617.png - FutPlay - #25 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/996/medium_996171.png - dovik - #23 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/865/medium_3865441.png - Mercuttio - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - trapotruco - #18 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #17 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/294/medium_2294304.png - R\u00e4gnar - #29 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/065/medium_6065687.png - moysesxxx - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #27 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/694/medium_4694617.png - FutPlay - #25 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #24 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/996/medium_996171.png - dovik - #23 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/865/medium_3865441.png - Mercuttio - #20 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - trapotruco - #18 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/680/medium_4680655.png - Betijuve - #17", "datePublished": "2016-12-26 09:22:48", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_30v9iwse/width/660/cache_st/2016122692423/type/2/bgcolor/000000/0_30v9iwse.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_480o5ete/width/660/cache_st/2016122692423/type/2/bgcolor/000000/0_480o5ete.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826941259702.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "24152016-12-29T18:50:29.704115", "articleBody": "\u00d3liver se sit\u00faa delante de una c\u00e1mara o de una grabadora igual que lo har\u00eda en la frontal del \u00e1rea de Maracan\u00e1. El mismo desparpajo, la misma serenidad. El moralo, que no esconde lo mal que lo ha pasado y lo ilusionado que est\u00e1 ahora, es de esos futbolistas que deslumbran dentro y fuera del c\u00e9sped. En su visita a MARCA por Navidad lo vuelve a demostrar. \u00d3liver Torres, jugador del Oporto", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/26/58601e57e5fdea33608b4634.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "22", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_30v9iwse", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_480o5ete"], "headline": "\u00d3liver Torres: \"Nunca pens\u00e9 que no sirviera para el Atl\u00e9tico\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:29.704115", "articleSection": "Atl\u00e9tico", "author": "Luis Aznar"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sirdante99 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - majocris - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #52 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/017/medium_3017090.png - sockangel - #51 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #50 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/017/medium_3017090.png - sockangel - #49 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #48 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #46 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/015/medium_4015615.png - hedhed600 - #45 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #44 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #43 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #42 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #52 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/017/medium_3017090.png - sockangel - #51 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #50 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/017/medium_3017090.png - sockangel - #49 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #48 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - El_Disdier_Colchonero - #46 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/015/medium_4015615.png - hedhed600 - #45 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #44 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #43 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kefuy - #42", "datePublished": "2016-12-27 10:58:08", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/27/14828326688745.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "66452016-12-29T18:50:30.384229", "articleBody": "Diego Pablo Simeone apura sus vacaciones en Buenos Aires justo antes de poner rumbo a Madrid para reiniciar los entrenamientos con el Atl\u00e9tico, pero hoy mismo ha recibido un gran regalo de Navidad. La IFFHS (Federaci\u00f3n Internacional de Historia y Estad\u00edstica del F\u00fatbol) le ha designado como el mejor entrenador del a\u00f1o por primera vez en su carrera.El preparador rojiblanco ha encabezado la clasificaci\u00f3n por delante de Zinedine Zidane y Claudio Ranieri. El argentino sum\u00f3 un total de 113 puntos por los 108 del franc\u00e9s del Real Madrid y los 86 del italiano del Leicester.Entre los 10 primeros clasificados est\u00e1n tambi\u00e9n Guardiola, Emery y Luis Enrique, cuarto, quinto y sexto clasificado, respectivamente.Simeone pone as\u00ed un broche de oro a un a\u00f1o que \u00e9l mismo ha definido como \"fant\u00e1stico\" por los logros deportivos del Atl\u00e9tico, capaz de pelear la pasada Liga hasta la recta final y de alcanzar la final de la Champions. En el presente ejercicio ya se ha clasificado para octavos de final de la Liga de Campeones y la Copa del Rey y marcha sexto en el torneo de la regularidad.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/27/58623b2ae5fdea3e0f8b458e.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "40", "videos": [], "headline": "Simeone, mejor entrenador del a\u00f1o para la IFFHS", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:30.384229", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Luis Aznar"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #1 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #2 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/655/medium_5655804.png - galgocar - #1", "datePublished": "2016-12-26 08:26:10", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826927204440.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "97752016-12-29T18:50:30.520432", "articleBody": "Cuando Jan Oblak pidi\u00f3 el cambio en El Madrigal saltaron todas las alarmas del Atl\u00e9tico. El hombro del portero esloveno hab\u00eda dicho basta y todo hac\u00eda indicar que esta vez no iba a ser suficiente con ahorrarse unos cuantos entrenamientos para evitar que la articulaci\u00f3n sufriera m\u00e1s de la cuenta. Efectivamente, las pruebas radiol\u00f3gicas dejaron m\u00e1s que claro que el paso por el quir\u00f3fano era obligatorio y que, por tanto, el cancerbero tendr\u00eda que parar.As\u00ed pues, Oblak viaj\u00f3 a Londres para ser intervenido en el hospital King Edward VII por una eminencia en este tipo de cirug\u00edas artrosc\u00f3picas como es el doctor Andrew Wallace. Aquello sucedi\u00f3 la noche del 14 de diciembre, momento en el que comenz\u00f3 la cuenta atr\u00e1s para su reaparici\u00f3n.Durante esos d\u00edas unos y otros especularon con los plazos de recuperaci\u00f3n e incluso el doctor Guill\u00e9n lleg\u00f3 a apuntar que Jan estar\u00eda de baja de cinco a seis meses, lo que dejar\u00eda la porter\u00eda del Atl\u00e9tico en manos de Moy\u00e1 hasta final de temporada.Pero lejos de conformarse con esos pron\u00f3sticos, Oblak ya ha puesto fecha para intentar regresar a los terrenos de juego y no ser\u00e1 en la 17-18. La intenci\u00f3n tanto del esloveno como de los servicios m\u00e9dicos del Atl\u00e9tico es que el 13 reaparezca en el choque de vuelta de octavos de final de la Champions frente al Bayer Leverkusen y en el Calder\u00f3n.Este partido se disputar\u00e1 el pr\u00f3ximo 15 de marzo, con lo que Oblak permanecer\u00eda alejado del verde poco m\u00e1s de tres meses, un plazo l\u00f3gico para un guardameta, que depende en gran medida de una articulaci\u00f3n como el hombro.Jan tiene ejemplos en los que fijarse y que consiguieron retornar tras pasar por el quir\u00f3fano para solucionar una dolencia como la suya. El m\u00e1s significativo, el de Peter Cech, que no tard\u00f3 ni tres meses en reaparecer tras luxarse el hombro con la camiseta del Chelsea.Si Oblak consiguiera cumplir estos plazos se dar\u00eda una curiosa circunstancia, ya que su retorno se produc\u00edr\u00eda frente al mismo equipo y en las mismas circunstancias que su aparici\u00f3n definitiva en el once del Atl\u00e9tico. El 13, cabe recordar, debut\u00f3 frente a Olympiacos, pero tuvo que ser una lesi\u00f3n de Moy\u00e1 frente al Bayer Leverkusen en la vuelta de octavos de la Champions la que le abriera las puertas de la titularidad. Desde aquel 17 de marzo de 2015 no hay quien le mueva de ah\u00ed.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/26/5860189be5fdea4e558b4613.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "2", "videos": [], "headline": "Objetivo Oblak: El Bayer en el Calder\u00f3n", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:30.520432", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Luis Aznar"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - isratorres1992 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #15 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/396/medium_3396845.png - Recoba505 - #14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/972/medium_3972541.png - SELEGNA50 - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/396/medium_3396845.png - Recoba505 - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/465/medium_3465075.png - JAVICSL - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/189/medium_6189709.png - caballero555 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #15 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/396/medium_3396845.png - Recoba505 - #14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/972/medium_3972541.png - SELEGNA50 - #13 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/396/medium_3396845.png - Recoba505 - #11 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/465/medium_3465075.png - JAVICSL - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #7 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #6 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/189/medium_6189709.png - caballero555 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #2", "datePublished": "2016-12-27 08:25:55", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/26/14827800882830.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "31902016-12-29T18:50:30.629172", "articleBody": "El Atl\u00e9tico contin\u00faa con su estrategia de expansi\u00f3n internacional. Lo hace empleando distintas herramientas tales como el primer equipo -a trav\u00e9s de las diversas giras veraniegas en las que ha pasado ya por Am\u00e9rica, Asia y Ocean\u00eda-, La Academia -mediante firma de acuerdos de formaci\u00f3n con diversos equipos y academias alrededor de todo el mundo- y por medio de la adquisici\u00f3n de paquetes accionariales en distintos clubes cuyos mercados se consideran interesantes en los despachos del Calder\u00f3n. As\u00ed, el an\u00e1lisis actual de mundo del f\u00fatbol ha llevado al Atl\u00e9tico a centrar su atenci\u00f3n en cuatro grandes focos como Estados Unidos, China, India y M\u00e9xico. El inter\u00e9s en los dos primeros gigantes es m\u00e1s que evidente dado su potencial, su poblaci\u00f3n y su capacidad de influencia y crecimiento. En cuanto a la India, el primer paso ya se dio con la creaci\u00f3n del Atl\u00e9tico Kolkata, flamante ganador de la \u00faltima edici\u00f3n de la Indian Superleague. Y en M\u00e9xico, el paso est\u00e1 a punto de darse.El Atl\u00e9tico, en este sentido, ha alcanzado un principio de acuerdo para adquirir una franquicia tambi\u00e9n el pa\u00eds azteca. Lo har\u00e1 en la ciudad de San Luis Potos\u00ed, capital del estado del mismo nombre y que, en la actualidad, no cuenta con un equipo en la \u00e9lite del f\u00fatbol mexicano pese a que se trata de la und\u00e9cima zona metropolitana m\u00e1s poblada del pa\u00eds.Las bases del acuerdo para que el Atl\u00e9tico aterrice en San Luis est\u00e1n fijadas despu\u00e9s de que los responsables rojiblancos hayan analizado a los diversos candidatos mexicanos y se hayan decantado por la localidad potosina -en su momento se compararon aspectos como las infraestructuras que tendr\u00edan disponibles, el inter\u00e9s por el deporte en la zona o el impacto que supondr\u00eda la presencia de un club espa\u00f1ol en la sociedad local-. Las conversaciones, no en vano, llevan meses en marcha y por delante queda pulir y dar forma a los contratos, dado que todas las partes parecen interesadas en el desembarco rojiblanco en San Luis. En las negociaciones, por ah\u00ed, han tomado parte tanto los dirigentes rojiblancos como el empresario Jacobo Pay\u00e1n, actual due\u00f1o de la franquicia, y Juan Manuel Carreras, gobernador del estado de San Luis Potos\u00ed.El Atl\u00e9tico, as\u00ed las cosas, adquirir\u00eda una parte importante del paquete accionarial de la franquicia -alrededor del 50%- y pondr\u00eda en marcha un equipo de f\u00fatbol profesional que comenzar\u00eda su andadura en la Liga de Ascenso, as\u00ed como una Ciudad Deportiva y una Academia de formaci\u00f3n. Otros detalles como el nombre definitivo del equipo est\u00e1n a\u00fan por definir, si bien existen ya diversas opciones.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/27/58617260e2704e29028b45c2.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol", "F\u00fatbol Am\u00e9rica", "M\u00e9xico", "F\u00fatbol Internacional"], "commentCount": "11", "videos": [], "headline": "M\u00e9xico lindo y querido", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:30.629172", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Luis Aznar"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/940/medium_3940376.png - fidoATH - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jr57 - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/981/medium_5981222.png - juan_gonjim - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/940/medium_3940376.png - fidoATH - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #1 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/753/medium_1753565.png - Vav\u00e1 - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jr57 - #5 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/981/medium_5981222.png - juan_gonjim - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/940/medium_3940376.png - fidoATH - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #2 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #1", "datePublished": "2016-12-27 18:14:56", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/27/14828582697002.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/27/14828588293277.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "69602016-12-29T18:50:32.012357", "articleBody": "Miguel \u00c1ngel Gil Mar\u00edn ha asegurado este martes que Diego Pablo Simeone continuar\u00e1 la pr\u00f3xima temporada como t\u00e9cnico del Atl\u00e9tico de Madrid. Ser\u00eda su s\u00e9ptima campa\u00f1a al frente del conjunto rojiblanco y de esta manera marcar\u00eda un nuevo hito en la historia del club, ya que igualar\u00eda con Ricardo Zamora como el entrenador que m\u00e1s campa\u00f1as consecutivas ha estado a cargo del equipo.Actualmente es el entrenador m\u00e1s longevo de la Liga en el siglo XXI. Simeone se hizo cargo del equipo en enero de 2011 y cumple su sexta temporada en el banquillo del Atl\u00e9tico, con 285 partidos dirigidos hasta el momento y ha ganado cinco t\u00edtulos. Liga, Copa del Rey, Europa League, Supercopa de Europa y Supercopa de Espa\u00f1a, adem\u00e1s de llevar a equipo a dos finales de Champions.Adem\u00e1s de a Ricardo Zamora, la pr\u00f3xima temporada alcanzar\u00eda tambi\u00e9n a Javier Irureta, que es el \u00faltimo entrenador que ha estado siete campa\u00f1as seguidas entrenando a un mismo equipo. El t\u00e9cnico vasco dirigi\u00f3 al Deportivo entre la 1998-99 hasta la 2004-05. Durante esta etapa el equipo gallego gan\u00f3 una Liga una Copa del Rey, dos Supercopas de Espa\u00f1a y lleg\u00f3 a la semifinal de la Champions League en la campa\u00f1a 2003-04.El t\u00e9cnico m\u00e1s longevo en la historia de la Liga es Miguel Mu\u00f1oz, que entren\u00f3 al Real Madrid 15 campa\u00f1as consecutivas. Le siguen con ocho Johan Cruyff (Barcelona), Lorenzo Serra Ferrer (Mallorca), Pedro Mari Zabalza (Osasuna), Arsenio Iglesias (Deportivo), Juan Urquizu (Athletic) y Bernardino P\u00e9rez (Sabadell).", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/27/58629f90ca47418e4e8b45e2.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Periodismo de datos"], "commentCount": "6", "videos": [], "headline": "Simeone, a la caza de Irureta y Ricardo Zamora", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:32.012357", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Lorenzo Lara"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/265/medium_5265631.png - Messi5balondeoro - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pepinero2012 - #104 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/396/medium_3396845.png - Recoba505 - #103 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/127/medium_5127162.png - tite-rroy-gatra - #102 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/325/medium_2325177.png - drazen petrovic55 - #100 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/396/medium_3396845.png - Recoba505 - #99 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/237/medium_4237692.png - rayco01 - #97 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/754/medium_4754982.png - dino1906 - #96 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739785.png - ale_rojets - #95 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/170/medium_6170177.png - eneeriitz15 - #94 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #93 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pepinero2012 - #104 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/396/medium_3396845.png - Recoba505 - #103 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/127/medium_5127162.png - tite-rroy-gatra - #102 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/325/medium_2325177.png - drazen petrovic55 - #100 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/396/medium_3396845.png - Recoba505 - #99 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/237/medium_4237692.png - rayco01 - #97 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/754/medium_4754982.png - dino1906 - #96 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739785.png - ale_rojets - #95 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/170/medium_6170177.png - eneeriitz15 - #94 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #93", "datePublished": "2016-12-25 23:00:18", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826964550346.jpg", "//e01-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997069930.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826967231042.jpg", "//e02-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997070782.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826968724352.jpg", "//e03-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997071083.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826969655506.jpg", "//e03-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997071337.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/22/14824238733375.jpg", "//e01-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997071621.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826972920130.jpg", "//e04-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997071891.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826973997951.jpg", "//e04-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997072067.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826975218510.jpg", "//e02-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997072333.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826976541221.jpg", "//e04-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997348526.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826977576340.jpg", "//e02-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997349576.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826979408613.jpg", "//e02-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997349837.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826980455564.jpg", "//e04-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997350110.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826981800982.jpg", "//e02-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997350383.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826982517649.jpg", "//e04-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997350646.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826983514593.jpg", "//e01-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997350870.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/10/19/14768757013685.jpg", "//e04-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997351122.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826986350376.jpg", "//e01-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997614169.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826986980367.jpg", "//e04-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997615389.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826987762624.jpg", "//e02-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997615640.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826988462880.jpg", "//e03-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/07/06/14677997615876.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/25/14826989135507.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "42862016-12-29T18:50:32.711156", "articleBody": "\u00bfQui\u00e9n ha sido el mejor jugador de cada equipo en 2016? \u00c9sa era la pregunta a la que se enfrentaban los internautas de MARCA.com y \u00e9sa es la cuesti\u00f3n a la que ya han respondido. Los aficionados, con m\u00e1s de 20.000 votos, ya han elegido al Bal\u00f3n de Oro de cada club de Primera. Y estos han sido los resultados. Algunos con sorpresa. Los hay que ya no est\u00e1n en los clubes, los hay que acaban de llegar e, incluso, hay un portero. \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1?.Un reci\u00e9n llegado, un jugador de rendimiento inmediato que ha cautivado a la afici\u00f3n. Marcos Llorente, que firm\u00f3 su cesi\u00f3n al Alav\u00e9s el pasado mes de agosto, ha sido el futbolista m\u00e1s votado con un 37%. Para \u00e9l, es el Bal\u00f3n de Oro babazorro. Por detr\u00e1s, el portero Pacheco (22%) y en el tercer puesto, un \u00eddolo de Mendizorroza, Toquero, que sum\u00f3 un 17%. Aritz Aduriz se llev\u00f3 el Bal\u00f3n de Oro de los leones, pero no s\u00f3lo eso. El ariete fue el jugador m\u00e1s votado de todos los equipos en la encuesta, con un 73,85%. Sin duda, una de las noticias del a\u00f1o en el Athletic ha sido su reciente renovaci\u00f3n hasta el 30 de junio de 2018. En el segundo puesto, a mucha distancia, aparece Ra\u00fal Garc\u00eda (9,52%) y en el tercero, Be\u00f1at (6,81%). Indiscutible Griezmann. Un 71% de los votos convirtieron al delantero en el mejor jugador del a\u00f1o en el Atl\u00e9tico. Curioso es el caso de los rojiblancos, donde los dos siguientes son Oblak (12,9%) y God\u00edn (6%), un modo de premiar tambi\u00e9n la solvencia defensiva que mostr\u00f3 el equipo. El portero, de hecho, fue el Zamora de la Liga.No est\u00e1 la MSN en el podium, pero casi. Messi, que acapara el 65% de los votos, es el Bal\u00f3n de Oro cul\u00e9 con una gran diferencia. El argentino est\u00e1 secundado por Iniesta, con el 17,4%, y por Luis Su\u00e1rez (13%). Neymar, el otro componente del tridente, aparece en el quinto puesto, con el 1,3%, superado incluso por Piqu\u00e9 (2,8%), que ocupa el cuarto lugar.Los aficionados verdiblancos no olvidan los goles de Rub\u00e9n Castro. El Pichichi del equipo ha sido elegido como el mejor jugador del a\u00f1o por un 44,4% de votos. Joaqu\u00edn, santo y se\u00f1a del Betis, es otro de los destacados, con el 25%, seguido muy de cerca por el portero Ad\u00e1n (21%).La gran temporada de Iago Aspas no ha dejado indiferente a nadie, tampoco al seleccionador, que recientemente le incluy\u00f3 en una convocatoria de La Roja. Un 55,7% de votos han convertido al delantero en el Balon de Oro celeste. A destacar es el caso de Nolito. La afici\u00f3n no olvida el gran renidimiento que ofreci\u00f3 el gaditano, en el Manchester City desde el verano, y le escogi\u00f3 como el segundo mejor (35%). Orellana (5,8%), a mucha distancia, es el tercero.\u00cddolo de Riazor y Pichichi del D\u00e9por la pasada temporada, Lucas P\u00e9rez, a pesar de marcharse al Arsenal por 20 millones de euros en el mercado veraniego, ha sido elegido como el futbolista m\u00e1s destacado del equipo en 2016. Se llev\u00f3 el 69% de los votos. Por detr\u00e1s, aparece su sustituto en la punta de ataque: Andone (12%). Un defensa, Sidnei (9,5%), es el siguiente.Uno que no est\u00e1 y uno que acaba de llegar son los dos mejores jugadores del Eibar en 2016. El primero, Borja Bast\u00f3n, ya en el Swansea, con un 42,8% de los votos; y el segundo, Pedro Le\u00f3n, reci\u00e9n fichado del Getafe, con un 29%. El tercer lugar en el particular r\u00e1nking armero es para Sergi Enrich (18,9%).Dej\u00f3 huella en su paso por el Espanyol, tanta que Marco Asensio, ya de vuelta en el Real Madrid, ha sido escogido para recibir el particular Bal\u00f3n de Oro perico. As\u00ed lo certifican el 41,3% de los votos que ha recibido. Gerard Moreno y Diego Lopez son los dos siguientes. El delantero, con un 21,7%, y el guardameta, con un 20,6%.Las votaciones en el equipo nazar\u00ed han estado muy re\u00f1idas. Dos que ya no est\u00e1n, los dos mejores. Success, jugador del Watford esta temporada, se ha llevado el Bal\u00f3n de Oro del Granada en 2016, seg\u00fan los votos (28,2%), y Rochina, ahora en el Rubin Kazan, es el segundo m\u00e1s destacado, con el 27,3%, apenas un punto por detr\u00e1s del delantero. Despu\u00e9s, aparece el guardameta Ochoa (25,2%). El faro de la UD, el jugador por el que pasa todo el juego del equipo se ha llevado el reconocimiento de los internautas. Roque Mesa (44,7%) ha sido el m\u00e1s votado, seguido, a poca distancia, por Jonathan Viera (43,1%). Tana, ya muy separado, cierra el podium amarillo, con un 5%.El Bal\u00f3n de Oro deb\u00eda de ser para el equipo al completo por el hist\u00f3rico ascenso a Primera que consiguieron el pasado verano. Pero como hab\u00eda que elegir entre los futbolistas, los internautas han escogido en primer lugar a Szymanowski (37,3%), en segundo a Pablo Insua (18,3) y en tercero a Mantovani (16,7%).Muy ajustadas han estado las votaciones en el M\u00e1laga. Tanto que el Bal\u00f3n de Oro es para Camacho, con un 27,7%, seguido por Kameni, con un 27,3%. Es decir, la diferencia es m\u00ednima entre ambos. Algo m\u00e1s distanciado aparece Sandro, que obtuvo un 22%. Roberto Torres, que lleva cuatro goles en Liga, ha sido elegido como el mejor jugador rojillo en 2016, un a\u00f1o en el que el equipo consigui\u00f3 volver a Primera. El canterano recibi\u00f3 el 27,5% de los votos. Por detr\u00e1s, casi empatados, est\u00e1n Mikel Merino (26,39%) y De las Cuevas (26,37%).A pesar de que Cristiano Ronaldo recibi\u00f3 hace unos d\u00edas su cuarto Bal\u00f3n de Oro, los internautas han decidido que el portugu\u00e9s no ha sido el mejor jugador de 2016 en el Real Madrid, reconocimiento que ha reca\u00eddo en Luka Modric, con el 37,79% de los votos. CR7 (28,50%) ocupa el segundo puesto y Sergio Ramos, autor del gol de la final de la Champions en Mil\u00e1n, el tercero, con un 19,4%.Apenas a\u00f1o y medio ha necesitado Illarramendi para, tras regresar a la Real, convertirse en el mejor jugador txuriurdin para los aficionados. El de Mutriku obtuvo el 31,8% de los votos, seguido por Oyarzabal, una de las \u00faltimas y mejores irrupciones en el equipo, que recibi\u00f3 el 23,75%. En el tercer puesto, el capit\u00e1n Xabi Prieto (20,3%).Fant\u00e1stico el a\u00f1o de Vitolo, con selecci\u00f3n incluida. El rendimiento del canario del Sevilla no ha pasado desapercibido para los internautas que le han concedido el Bal\u00f3n de Oro hispalense de un modo muy claro: 55,9% de los votos. Gameiro, que en verano fich\u00f3 por el Atl\u00e9tico, pero el curso pasado fue el Pichichi del equipo, se llev\u00f3 el 19% y N'Zonzi, el 10,5%.El Bal\u00f3n de Oro del Sporting en 2016 ha sido para Jony. El jugador, ahora en el M\u00e1laga, recibi\u00f3 el 35,5% de los votos. Mer\u00e9 fue el segundo, con un 19,3%, y Cop, que este verano hizo el camino inverso de Jony, es decir de la Costa del Sol a Gij\u00f3n, obtuvo un 16%.Diego Alves (43,5%) es el \u00fanico portero de los 20 equipos de Primera que ha sido elegido como el jugador m\u00e1s determinante de su club. El meta brasile\u00f1o, adem\u00e1s, bati\u00f3 en 2016 el r\u00e9cord hist\u00f3rico de penaltis detenidos (20 lleva por el momento) en la historia de la Liga. Parejo (19,8%) y Alc\u00e1cer (18,5%), ya jugador del Bar\u00e7a, son el segundo y el tercero, respectivamente.Bal\u00f3n de Oro para el capit\u00e1n, el tim\u00f3n del 'submarino'. Bruno Soriano (36%) fue el jugador m\u00e1s votado, secundado por Trigueros (25,2%) y por Bakambu (20%), un futbolista que apenas ha necesitado una temporada y unos meses para meterse con sus goles a la afici\u00f3n en el bolsillo.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/primera-division/2016/12/25/586006ed46163fa83e8b4640.html", "keywords": ["f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n", "Deportivo Alav\u00e9s", "Athletic de Bilbao", "Atl\u00e9tico de Madrid", "FC Barcelona", "Real Betis Balompi\u00e9", "RC Celta de Vigo", "Deportivo de la Coru\u00f1a", "SD Eibar", "RCD Espanyol", "Granada CF", "UD Las Palmas", "CD Legan\u00e9s", "M\u00e1laga CF", "CA Osasuna", "Real Madrid", "Real Sociedad", "Sevilla FC", "Sporting de Gij\u00f3n", "Valencia CF", "Villarreal CF"], "commentCount": "90", "videos": [], "headline": "Los 20 Balones de Oro de Primera", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:32.711156", "articleSection": "Liga Santander", "author": "Jos\u00e9 I. P\u00e9rez"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/128/medium_2128490.png - pispao - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/843/medium_4843979.png - papada_andujar - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/805/medium_1805726.png - riverboy - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/378/medium_2378867.png - pitufo312 - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/269/medium_5269706.png - IlDouche - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/392/medium_3392234.png - Dkno82 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/843/medium_4843979.png - papada_andujar - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaucat - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/128/medium_2128490.png - pispao - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/805/medium_1805726.png - riverboy - #9 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/378/medium_2378867.png - pitufo312 - #7 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/269/medium_5269706.png - IlDouche - #6 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/392/medium_3392234.png - Dkno82 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/843/medium_4843979.png - papada_andujar - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaucat - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/128/medium_2128490.png - pispao - #1", "datePublished": "2016-12-29 07:34:36", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829415785372.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829417531640.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "51652016-12-29T18:50:33.167309", "articleBody": "Al momento de escuchar hablar a Maximiliano Rodr\u00edguez (Rosario, Santa Fe) se percibe en sus palabras un gran amor no s\u00f3lo por el f\u00fatbol y su ciudad natal sino, adem\u00e1s, un grato recuerdo de su paso por el Atl\u00e9tico de Madrid (2005-2009). La Fiera, apodo que ha acompa\u00f1ado al atacante durante toda su carrera, recibi\u00f3 a MARCA en el predio de Newell's, club de sus amores, y record\u00f3 su paso por el conjunto rojiblanco, \"un gigante que hace unos a\u00f1os estaba dormido\".Maxi Rodr\u00edguez, exjugador del Atl\u00e9tico", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/29/5863e564468aebf8758b456e.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol", "F\u00fatbol Am\u00e9rica"], "commentCount": "7", "videos": [], "headline": "Maxi Rodr\u00edguez: \"Simeone se merece un monumento\"", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:33.167309", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Charly Siffredi"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796500.png - manu.luxor - #10 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/621/medium_3621018.png - esnuki - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/384/medium_3384990.png - jesus_ad - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/796/medium_2796500.png - manu.luxor - #10 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/621/medium_3621018.png - esnuki - #9 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/984/medium_4984480.png - AdAugusta-PerAngusta - #8 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - NoAlTTIP - #7 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/384/medium_3384990.png - jesus_ad - #6 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #5 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Reyes_14 - #4 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #3 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/629/medium_2629429.png - DimebagTorres19 - #1", "datePublished": "2016-12-29 07:34:40", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829421222862.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "65642016-12-29T18:50:34.493682", "articleBody": "El crecimiento que el Atl\u00e9tico experimenta durante los \u00faltimos a\u00f1os no ha hecho m\u00e1s que reforzarse en este 2016. En el a\u00f1o que se va el rojiblanco ha sido el club de la Liga espa\u00f1ola cuyo valor de mercado m\u00e1s ha aumentado desde el mes de enero hasta ahora. Seg\u00fan el portal web , el Atl\u00e9tico ha conseguido crecer en ese sentido m\u00e1s de un 40%. La diferencia de tasaci\u00f3n desde principios de a\u00f1o hasta ahora ha pasado de 362 millones de euros a los 509 actuales, una diferencia de 147 que es la m\u00e1s grande que ha experimentado cualquier otra entidad del f\u00fatbol espa\u00f1ol. El segundo en esa lista es el Barcelona, con 75 millones m\u00e1s en su valoraci\u00f3n.Comparando el crecimiento de la entidad rojiblanca con el resto de los equipos de las cinco grandes ligas de Europa -LaLiga, Premier League, Bundesliga, Ligue 1 y la Serie A-, tan solo hay un conjunto que le supere a la hora de aumentar su valor cuantificado. Es el Manchester United de Mourinho, que este a\u00f1o ha crecido en 155 millones, lo que supone un porcentaje cercano a ese 40% que el Atl\u00e9tico supera. Los 393,25 millones en los que estaba valorado el club han pasado actualmente a 548,25, con los fichajes de futbolistas como Pogba o Ibrahimovic en primera l\u00ednea.No es usual que los clubes de f\u00fatbol experimenten tanta diferencia en cuanto a su valor. De hecho, adem\u00e1s de United y Atl\u00e9tico, s\u00f3lo hay otro club que haya superado los 100 millones de tasaci\u00f3n desde que se inici\u00f3 2016 hasta ahora. El tercero en discordia que completa el podio vuelve a ser otro equipo ingl\u00e9s y es el campe\u00f3n de la \u00faltima Premier: el Leicester. Comenz\u00f3 con un valor de 100 kilos y ahora dice adi\u00f3s al a\u00f1o con 115 millones m\u00e1s en su valor, lo que supone l\u00f3gicamente un 115%.El resto de equipos no han vivido tal crecimiento. En la Bundesliga fue el Bayer, pr\u00f3ximo rival en Champions del Atl\u00e9tico, el que m\u00e1s millones aument\u00f3 superando los 58; en Francia el Niza se ha quedado en los 44 millones de diferencia; y en la Serie A ha sido el Inter quien ha incrementado su valoraci\u00f3n en casi 89 millones de euros.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/29/5863e7fe468aeb39018b456d.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "commentCount": "10", "videos": [], "headline": "El Atl\u00e9tico, segundo en crecimiento", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:34.493682", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez"},
{"comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/889/medium_4889874.png - anti_paletos - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/774/medium_5774296.png - benitocamelaspelotas29 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - grandegarate - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/889/medium_4889874.png - anti_paletos - #1 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/774/medium_5774296.png - benitocamelaspelotas29 - #4 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - grandegarate - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #2 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/889/medium_4889874.png - anti_paletos - #1", "datePublished": "2016-12-29 12:25:49", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/29/14830105066420.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "86722016-12-29T18:50:35.040806", "articleBody": "El Atl\u00e9tico se ejercit\u00f3 esta ma\u00f1ana en el Cerro del Espino antes de poner rumbo a las 15.00 horas a Jeddah, donde ma\u00f1ana se medir\u00e1 a las 20.45 horas (18. 45 hora espa\u00f1ola) al Al-Ittihad.Simeone prob\u00f3 un once, posiblemente de cara al partido de Copa frente a Las Palmas, en el que la principal novedad fue la repetici\u00f3n de Juanfran como extremo, tal y como hiciera ante el Guijuelo en el \u00faltimo encuentro. Filipe Luis tambi\u00e9n ensay\u00f3 en el equipo tras dejar atr\u00e1s su lesi\u00f3n muscular.Tras el entrenamiento, mientras los jugadores se retiraban a los vestuarios. El Cholo mantuvo una charla en solitario con el lateral durante 10 minutos, para explicarle los movimientos y tratar su nueva ubicaci\u00f3n en el campo.La alineaci\u00f3n que trabaja Simeone quedar\u00eda compuesta por Moya, Vrsaljko, Savic, Godin, Filipe; Juanfran, Gabi, Sa\u00fal, Koke; Gameiro y Griezmann.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/29/5864f20022601d97558b45f9.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "commentCount": "4", "videos": [], "headline": "Simeone insiste con Juanfran de extremo antes de viajar a Arabia", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:35.040806", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Isaac Su\u00e1rez"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/211/medium_5211595.png - Heliopolo - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/454/medium_4454048.png - adeur2 - #35 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/233/medium_3233118.png - javipere - #34 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #32 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/958/medium_4958907.png - 69antoniopajares69 - #31 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/958/medium_4958907.png - 69antoniopajares69 - #30 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/481/medium_5481637.png - ELPANA_507_PTY - #29 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/838/medium_4838337.png - RasputinReturn - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/233/medium_3233118.png - javipere - #24 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #20 - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/454/medium_4454048.png - adeur2 - #35 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/233/medium_3233118.png - javipere - #34 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #32 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/958/medium_4958907.png - 69antoniopajares69 - #31 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/958/medium_4958907.png - 69antoniopajares69 - #30 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/481/medium_5481637.png - ELPANA_507_PTY - #29 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/117/medium_6117681.png - MrPolilladeMadeira - #28 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/838/medium_4838337.png - RasputinReturn - #27 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/233/medium_3233118.png - javipere - #24 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/005/medium_4005431.png - masiaforever - #20", "datePublished": "2016-12-28 14:07:21", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/28/14829520218747.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_kv9v6hms/width/660/cache_st/2016122902529/type/2/bgcolor/000000/0_kv9v6hms.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "27672016-12-29T18:50:38.403724", "articleBody": "El Barcelona, que se impuso con facilidad (0-4) al Paris Saint Germain, se convirti\u00f3 en el primer semifinalista del torneo. All\u00ed se cruzar\u00e1 con el Real Madrid, que derrot\u00f3 al Sevilla. Tras empatar a uno con un gol de cabeza en el \u00faltimo minuto, se lleg\u00f3 a la tanda de penaltis, donde el portero blanco, \u00c1ngel Hern\u00e1ndez, se convirti\u00f3 en el gran protagonista al parar dos lanzamientos de los sevillistas. Madridistas y azulgranas se medir\u00e1n este jueves a las 11.50 horas. La rivalidad y calidad estar\u00e1n presentes durante todo el partido. Los azulgranas, encabezados por Capdevila y Caravaca, intentar\u00e1n superar a los blancos, liderados por Moraga, David y Lancha.La otra semifinal la disputar\u00e1n el Sporting, que se impuso 1-2 al Betis, y el Atl\u00e9tico, que gan\u00f3 1-0 al Villarreal. Este encuentro se jugar\u00e1, a partir de las 11.00 hora peninsular del jueves. La final ser\u00e1 a partir de las 21.30.Todos los partidos se podr\u00e1n ver en directo en marca.comHorarios de las semifinales y la final de este jueves (hora peninsular)Atl\u00e9tico-Sporting 11.00 horasReal Madrid-Barcelona 11.50 horasPartido clausura selecci\u00f3n Tenerife-selecci\u00f3n LaLiga Promises 20.45 horasFinal 21.30 horasResultados de cuartosPSG 0-4 Bar\u00e7aSevilla 1 -1 Real Madrid (por penaltis)Betis 1-2 SportingAtl\u00e9tico 1- 0 VillarrealResultados segunda jornadaDortmund 0-0 ValenciaAtl\u00e9tico 0-0 JuventusReal Madrid 0-0 Real BetisBarcelona 0-1 SevillaMiddlesbrough 0-5 VillarrealSporting 0-1 Par\u00eds Saint-GermainResultados de la primera jornada: Valencia 0 - Betis 1Barcelona 0 - Villarreal 0Real Madrid 3 - Dortmund 0Atl\u00e9tico 1 - PSG 1Sevilla 3 - Middlesbrough 0Juventus 0 - Sporting 2Betis 3 - Borussia Dortmund 1Atl\u00e9tico 3 - Sporting 1PSG 1 - Juventus 0Real Madrid 0 - Valencia 0Sevilla 1 - Villarreal 1Barcelona 8 - Middlesbrough 0", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/cantera/2016/12/27/5862cf51268e3e72498b4664.html", "keywords": ["Cantera de f\u00fatbol", "Real Betis Balompi\u00e9", "Real Madrid", "Atl\u00e9tico de Madrid"], "commentCount": "23", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_kv9v6hms"], "headline": "Barcelona-Real Madrid, en semifinales", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:38.403724", "articleSection": "Cantera", "author": "Julia del Mar"},
{"comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/933/medium_1933407.png - pachito mix - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/933/medium_1933407.png - pachito mix - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/520/medium_3520435.png - FABILLAS - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xerif7 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/933/medium_1933407.png - pachito mix - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/253/medium_5253301.png - SeHablaMuchoDeLenny - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/636/medium_4636989.png - jotakee - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/933/medium_1933407.png - pachito mix - #1 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/520/medium_3520435.png - FABILLAS - #10 - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - xerif7 - #8 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/675/medium_3675463.png - Jackpack - #6 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/933/medium_1933407.png - pachito mix - #5 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/253/medium_5253301.png - SeHablaMuchoDeLenny - #4 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/636/medium_4636989.png - jotakee - #3 - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #2 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/933/medium_1933407.png - pachito mix - #1", "datePublished": "2016-12-24 10:01:34", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/23/14825228327454.jpg"], "newspaper": "marca", "id": "3612016-12-29T18:50:53.187824", "articleBody": "El Atl\u00e9tico pondr\u00e1 a la venta las entradas de la ida de los octavos de final de la Champions a partir del martes 27 de diciembre. \u00danicamente podr\u00e1n acudir al choque en el BayArena de Leverkusen los socios, abonados o no abonados, debidamente identificados, que podr\u00e1n adquirir sus entradas en la Oficina de Atenci\u00f3n al Atl\u00e9tico del Vicente Calder\u00f3n hasta el 10 de febrero.Las aproximadente 1.500 localidades de las que dispondr\u00e1 la afici\u00f3n rojiblanca tendr\u00e1n un precio \u00fanico de 15 euros. La entrada m\u00e1s barata para el choque de vuelta costar\u00e1 60 euros.", "@context": "http://schema.org", "url": "http://www.marca.com/futbol/atletico/2016/12/24/585d811722601d39678b45a4.html", "keywords": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "commentCount": "8", "videos": [], "headline": "El partido de Leverkusen por 15 euros", "dateCreated": "2016-12-29T18:50:53.187824", "articleSection": "Atl\u00e9tico de Madrid", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz"}
]