[
{"text": "Cuando el Atl\u00e9tico afronta un sorteo de la Champions lo hace manejando m\u00faltiples factores que pueden llegar a influir de un modo definitivo en que el equipo supere la fase de grupos o tropiece a las primeras de cambio. L\u00f3gicamente, el potencial de los posibles rivales es el punto m\u00e1s determinante, si bien el coeficiente UEFA que ha ido acumulando la escuadra rojiblanca le ha permitido figurar en el segundo bombo, con lo que los cocos, en principio, s\u00f3lo deben llegar del primero.Una vez superado el aspecto puramente deportivo del sorteo entran en juego los asuntos pr\u00e1cticos. As\u00ed, los desplazamientos cortos son mejor recibidos que los largos o los destinos templados que los extremadamente fr\u00edos.En este sentido el Atl\u00e9tico no ha tenido mucha fortuna en las \u00faltimas ediciones de la Champions, toda vez que ha tenido que viajar a Rusia para medirse al Zenit, a Kazajist\u00e1n para rendir visita al Astana o, esta misma temporada, de nuevo a Rusia para verse las caras con el modesto pero peligroso Rostov.Adem\u00e1s de las cinco horas de vuelo que separan Madrid de Rostov del Don, en el club del Manzanares tuvieron que echar un vistazo a los term\u00f3metros para saber qu\u00e9 condiciones se encontrar\u00edan en su visita al Olimp-2. El fr\u00edo iba a ser protagonista, pero las temperaturas terminaron por no ser extremas al no tratarse de una capital del norte de Rusia.Sin embargo, donde el Atl\u00e9tico se topar\u00e1 con el general invierno en su versi\u00f3n m\u00e1s cruda es en M\u00fanich, donde llevan varias semanas viviendo con los term\u00f3metros rondando los cero grados cent\u00edgrados y donde ya han ca\u00eddo las primeras nevadas de la temporada.Nieve, cierto es, no se encontrar\u00e1n los chicos del Cholo, toda vez que las previsiones meteorol\u00f3gicas hablan de cielos despejados durante los dos d\u00edas que permanecer\u00e1 la expedici\u00f3n en tierras b\u00e1varas. Pero lo que no podr\u00e1n esquivar es el fr\u00edo. Sin ir m\u00e1s lejos, la temperatura prevista para el entrenamiento de esta tarde en el Allianz es de -3\u00ba cent\u00edgrados, mientras que la de ma\u00f1ana a la hora del partido no ser\u00e1 muy diferente y, en cualquier caso, ser\u00e1 por debajo de cero.As\u00ed pues, los utilleros rojiblancos han aumentado las precauciones con respecto al desplazamiento que realizaron a Rusia e incluir\u00e1n entre el equipaje parches de calor (no llevaron a Rostov) para aquellos jugadores que los soliciten.Las prendas t\u00e9rmicas, los gorros, los guantes, las bragas y las mantas -para los inquilinos del banquillo- estar\u00e1n tambi\u00e9n a la orden del d\u00eda. Cualquier precauci\u00f3n es poca ya que M\u00fanich ser\u00e1 esta vez Rostov.El Atl\u00e9tico pondr\u00e1 rumbo a M\u00fanich a las 10.30 horas desde la Terminal 3 del Aeropuerto Adolfo Su\u00e1rez de Barajas. Lo har\u00e1 en una expedici\u00f3n en la que est\u00e1n incluidos tanto los integrantes del primer plantel como los del Juvenil, que se juegan la vida en la \u00faltima jornada de la Youth League ante el Bayern. Una vez en M\u00fanich, los rojiblancos se desplazar\u00e1n al hotel de concentraci\u00f3n para, tras almorzar y descansar, acudir al Allianz Arena para llevar a cabo la \u00faltima sesi\u00f3n de entrenamiento previa al partido. Ser\u00e1 a partir de las 18.45 horas, si bien 45 minutos antes comparecer\u00e1n Simeone y un futbolista ante los medios de comunicaci\u00f3n.", "videos": [], "headline": "M\u00fanich ser\u00e1 Rostov", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199930.png - isaiasbermudezromero - #1 - Vaya noticia como que mucho de nosotros no hemos jugado a bajo 0 a las 9 de la ma\u00f1ana en nuestra liga de barrio y encima ten\u00edamos que pagar la ropa,saludos atleticos - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/128/medium_2128490.png - pispao - #2 - Partido en el que no nos jugamos nada de nada y con el primer puesto asegurado, quien nos lo iba a decir el d\u00eda del sorteo eh? El equipo no est\u00e1 tan fino y sobre todo tan contundente como temporadas anteriores, pero no estamos tan mal. Todav\u00eda quedan muchas batallas y mucha guerra que dar. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #3 - Partido para seguir dando minutos a Gaitan, vuelta al campo de Saul con Koke y GABI. salir con lucas versa savic gimenez y Torres arriba... a Gameiro qe lo guarde para Villareal. VAMOOOOOOOS LIDERES EN EUROPA!! en liga sin lastres mejor... - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/058/medium_3058552.png - P-Futre10 - #4 -  Bueno...nada de nada d\u00edselo a Gil Mar\u00edn. La victoria en la fase de grupos de la Champions se paga a 1,5 millones, el empate a 0,5 millones y la derrota 0. Aunque te hemos entendido.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/04/14808789494585.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "4", "updated_at": "2016-12-10T18:48:51.700486", "author": "Luis Aznar", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol"], "id": "3462016-12-05 07:37:13", "date": "2016-12-05 07:37:13"},
{"text": "El Atl\u00e9tico est\u00e1 en M\u00fanich para medirse el martes al Bayern en lo que ser\u00e1 el broche a la primera fase de grupos de la Champions. Los rojiblancos aterrizaron en M\u00fanich pasadas las 13.00 horas y acudieron al hotel de concentraci\u00f3n para descansar antes del entrenamiento oficial que tendr\u00e1 lugar en Allianz Arena. Simeone ha convocado para la cita ante los de Ancelotti a 20 jugadores, con lo que tendr\u00e1 que hacer dos descartes (uno ser\u00e1 un portero ya que han viajado Oblak, Moy\u00e1 y Moreira).", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_w7gfwyo6"], "headline": "El Atl\u00e9tico ya vela armas en M\u00fanich", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/933/medium_2933858.png - 6365aremaki - #1 - Tan mal estamos que el ultimo partido de fase solo sirve para jugarse unas \" perrillas\" ,jeje ,se habr\u00e1 visto cosa igual ,claro llevamos 40 a\u00f1os haciendolo y es lo mas nornal del mundo como dijo el gran Quique tardaremos otros 40 a\u00f1os en volver a otra final ,,eso tal vez se siguiera \u00e9l ,venga quedar septimos segun para algunos es de agradecer siempre y otros llegar a finales de Chl ,enfrentarse de tu a tu a los caciques ,ganarles una liga y una copa en su cara ni le da derecho a tener alg\u00fan momento de duda en una temporada ,pues para mi el Cholo tiene todo el credito del mundo como si quedamos d\u00e9cimos ,la temporada que viene nos har\u00eda campeones otra vez - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/690/medium_5690695.png - pepisyolis - #2 - Yo creo ke en la liga estamos cojeando un poco pk tanto nuestros jugadores como el Cholo tienen en el coco en la Champions ..... Igual ke todos nosotros .... mientras terminemos al menos los 3 en liga ( aunque sea a muchos puntos ) pero ke en Champions continuemos igual de serios y de fuertes, por mi perfecto .... Madre mia ke Atleti el de la Champions!!! ... no tiene nada ke ver con el de la liga .... Vamoooos Atletiiiii - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Luis Moya Sainz - Seg53 - #3 -  Am\u00e9n. Y en grupo de Champions muy duro. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #4 - YO SOLO ME REPITO UNA FRASE DE SIMEONE, la cual es una de las pocas verdades en los tiempos que estamos viviendo del periodismo tanto social como deportivo, NO CONSUMAIS, - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #5 - En Liga se est\u00e1 usando la estrategia del pavo: engordarlo para al final... Otros a\u00f1os hemos estado luchando la cabeza de clasificaci\u00f3n, el liderato, y... En fin, creo que nos vendr\u00e1 muy muy bien ir un poco de tapados hasta la recta final. Critiquemos y maldigamos; hagamos que todos crean que hay una crisis. Al final, el pavo se llevar\u00e1 una sorpresa may\u00fascula.", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_w7gfwyo6/width/660/cache_st/20161205153310/type/2/bgcolor/000000/0_w7gfwyo6.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "5", "updated_at": "2016-12-10T18:48:51.730718", "author": "Luis Aznar", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Champions League"], "id": "43122016-12-05 14:33:29", "date": "2016-12-05 14:33:29"},
{"text": "Ilusionado con el partido. \"Si juego o no es decisi\u00f3n del m\u00edster. Siempre que tienes la posibilidad de jugar con la camiseta del Atl\u00e9tico lo tienes que dar todo. Es un partido s\u00faperbonito de jugar y claro que me har\u00eda ilusi\u00f3n hacerlo\". Trascendencia del resultado. \"No es lo mismo que el a\u00f1o pasado porque no es una semifinal, pero el escenario es perfecto y el rival es de los mejores de Europa, as\u00ed que es muy motivador\". Competencia interna. \"Todos los entrenamientos hay que dar el 100 %. La competencia cada d\u00eda es la que lleva al equipo a estar arriba a final de temporada\"\". Pleno. \"Saldremos a ganar en un partido muy complicado. Ellos pueden hacerte da\u00f1o en cualquier faceta del juego y debemos estar atentos para que no sea as\u00ed\".", "videos": [], "headline": "Sa\u00fal: \"La competencia interna es la que lleva al equipo a estar arriba\"", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/254/medium_5254637.png - davitletico - #1 - Sa\u00fal espabila por el amor de Dios. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/445/medium_5445498.png - juangildeperalta - #2 - Sa\u00fal, estas ante el rival y el momento oportuno, ma\u00f1ana vas a ser titular seguramente. Vuelve, te necesitamos y mucho, cuando tu estas no hay otro todoterreno m\u00e1s que t\u00fa. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #3 - La competencia interna e(s)RA la que llevaBA al equipo a estar arriba\". Hablad con propiedad, que \u00faltimamente vuestros discursos no tienen nada que ver con la realidad, ni de vuestra actitud, ni de vuestro juego, ni de vuestros resultados. Y por ese orden, que cada cosa es consecuencia de lo anterior. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/291/medium_5291285.png - davoclau - #4 - M\u00e1s competencia peores resultados, esto no hay quien lo entienda. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/838/medium_1838852.png - JuaRoAl - #5 - No lo dir\u00e1 por la liga..", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/05/14809585234895.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "5", "updated_at": "2016-12-10T18:48:51.773885", "author": "Luis Aznar", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Champions League", "f\u00fatbol"], "id": "43372016-12-05 18:22:41", "date": "2016-12-05 18:22:41"},
{"text": "al ganar los cinco partidos de la fase de grupos ha colocado a los rojiblancos a un paso de colocarse en un selecto grupo de clubes que lograron el pleno de victorias. Desde que la Copa de Europa pasase al formato de grupos en la temporada 1992/93 s\u00f3lo cinco equipos lograron ganar todos los partidos de la primera fase.Seis victorias en seis partidos. Dieciocho puntos ganados de dieciocho puntos en juego en la mejor competici\u00f3n de clubes del planeta. Esto es lo que puede lograr el Atl\u00e9tico de Simeone si es capaz de ganar en M\u00fanich al Bayern. Pues bien, esta perfecci\u00f3n puede tornarse en maldici\u00f3n. Y es que ning\u00fan equipo que logr\u00f3 el pleno pudo posteriormente levantar la 'orejona'.El Milan de CapelloEl Milan fue el que m\u00e1s cerca estuvo de lograrlo en la 92/93. El equipazo italiano con Van Basten, Maldini, Baresi y compa\u00f1\u00eda cay\u00f3 en la final ante el sorprendente equipo franc\u00e9s del Olympique de Marsella. El PSG de Weah y GinolaS\u00f3lo dos a\u00f1os despu\u00e9s el PSG de Ginola y Weah volvi\u00f3 a lograr la gesta de ganar todos los partidos de la liguilla. El equipo dirigido por Luis Fern\u00e1ndez se despidi\u00f3 del torneo en semifinales al caer en dos dur\u00edsimos partidos ante el Milan.La sorpresa del SpartakUn sorprendente Spartak de Mosc\u00fa fue el siguiente 'valiente' en intentar ganar la competici\u00f3n tras ganarlo todo en la fase de grupos. El equipo ruso se aprovech\u00f3 de un sorteo afortunado, pero acabar\u00eda cayendo en cuartos de final ante el Nantes en la 1995/96. El Bar\u00e7a de Van GaalEl Bar\u00e7a de los holandeses (Kluivert, Overmars, Reiziger, De Boer....) realiz\u00f3 una impecable primera fase en la 2002/03 mientras en la liga espa\u00f1ola no levantaba cabeza. Antic, que cogi\u00f3 al equipo en enero tras la destituci\u00f3n de Van Gaal, llev\u00f3 al equipo hasta los cuartos de final de la Champions donde perdi\u00f3 en la pr\u00f3rroga ante la Juventus.El doble pleno del MadridPero el \u00fanico equipo que logr\u00f3 un doble pleno en la fase de grupos es el Real Madrid. Pero, curiosamente, en ninguna de las dos ocasiones logr\u00f3 levantar el trofeo. La primera, en la 2011/12, los blancos, dirigidos por Mourinho, se exhibieron en su competici\u00f3n hasta la fat\u00eddica tanda de penaltis ante el Bayern en el Bernab\u00e9u. Tres temporadas despu\u00e9s, y ya con Ancelotti en el banquillo, el equipo blanco tampoco cedi\u00f3 ni un punto en la primera fase, pero acabar\u00eda despidi\u00e9ndose del torneo ante la Juventus de Morata.El Atl\u00e9tico, ya clasificado como primero, tiene en su mano convertirse en el sexto equipo en tratar de acabar con la maldici\u00f3n del pleno en la fase de grupos. Para lograrlo, primero hay que ganar en M\u00fanich al Bayern. Aunque, viendo los antecedentes, a lo mejor se vuelven contentos con un empate.", "videos": [], "headline": "La maldici\u00f3n que amenaza al 'perfecto Atl\u00e9tico'", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - ------ ------- ------- - fanatleti - #63 -   -  A mi me recuerda a M\u00e1rquez y al prefijo de Barcelona.... est\u00e1n obsesionados estos madrirossistas - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - juanjo_dpr9 - #64 - El Atl\u00e9tico de este a\u00f1o no es el de hace una temporada ni el de hace tres. Han perdido fuelle porque se le han ido varios jugadores. Siguen teniendo un muy buen sistema t\u00e1ctico pero ahora s\u00ed se les puede meter mano porque es m\u00e1s f\u00e1cil descifrar el c\u00f3digo de ese sistema, ya que anulando a Griezman gran parte del juego del equipo se va,de ah\u00ed que ya no hagan tan buenos partidos, adem\u00e1s de que la suerte se les ha acabado, ya no ganan partidos sufridos por 1-0 tan a menudo como desde hace varias temporadas.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/05/14809523505447.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/05/14809496555107.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/05/14809549977906.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/05/14809513504813.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/05/14809514750471.jpg"], "section": "Champions League", "number of comments": "52", "updated_at": "2016-12-10T18:48:51.804454", "author": "\u00c1lvaro Roca", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Champions League"], "id": "82362016-12-05 17:23:45", "date": "2016-12-05 17:23:45"},
{"text": "El centrocampista espa\u00f1ol Thiago Alc\u00e1ntara asegur\u00f3 que su equipo quiere hacer este martes un buen partido ante el Atl\u00e9tico de Madrid y que, aunque no hay nada en juego, no se trata s\u00f3lo de prestigio.\"Jugamos contra un finalista de la Liga de Campeones y tenemos que hacer un buen partido. No s\u00f3lo se trata de prestigio\", dijo Thiago.El partido, para el jugador espa\u00f1ol, no tiene nada que ver con la eliminaci\u00f3n sufrida en la temporada pasada ante el Atl\u00e9tico en semifinales de la Liga de Campeones. \"Naturalmente la eliminaci\u00f3n doli\u00f3 pero eso ya es cosa del pasado\", dijo.Thiago considera que su equipo est\u00e1 todav\u00eda en una fase de adaptaci\u00f3n al nuevo sistema de Carlo Ancelotti. \"Tenemos que adaptarnos al nuevo sistema de Ancelotti pero necesitamos todav\u00eda un poco de tiempo\", dijo.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_yi1b8w93"], "headline": "Thiago: \"Queremos hacer un buen partido, no se trata s\u00f3lo de prestigio \"", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/178/medium_5178295.png - Miguel Gonz\u00e1lez  - colchonerovigues46 - #1 - Thiago, eres un pechofr\u00edo. Koke te come la tostada en el centro del campo de la Selecci\u00f3n por ir de sobrado. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #2 - Este es el Thiago bueno.... con H.... - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/304/medium_2304766.png - sergiopm - #3 - Juega como tu sabes Thiago, haciendo perdidas en zonas peligrosas. Vamos Atletico!", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_yi1b8w93/width/660/cache_st/20161205203623/type/2/bgcolor/000000/0_yi1b8w93.jpg"], "section": "Champions League", "number of comments": "3", "updated_at": "2016-12-10T18:48:51.830947", "author": "EFE", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "F\u00fatbol Internacional", "Champions League"], "id": "59452016-12-05 19:24:53", "date": "2016-12-05 19:24:53"},
{"text": "El entrenador del Bayern M\u00fanich, Carlo Ancelotti, dijo este lunes que el Atl\u00e9tico de Madrid es uno de los mejores equipos de Europa por lo que todos los partidos contra el club espa\u00f1ol son importantes al margen de las circunstancias concretas.\"Los partidos contra el Atl\u00e9tico siempre son importantes, se trata de uno de los mejores equipos de Europa\", dijo Ancelotti en la conferencia de prensa del Bayern.No obstante, el entrenador italiano dio a entender este lunes que har\u00e1 rotaciones en el partido de este martes ante el Atl\u00e9tico de Madrid al decir en la conferencia de prensa que para un compromiso as\u00ed necesita \"jugadores frescos\".\"Queremos jugar a un ritmo alto y para eso necesito jugadores frescos\", dijo el entrenador italiano.El partido, con el Atl\u00e9tico con el primer lugar del grupo asegurado y el Bayern clasificado a octavos como segundo, no tiene m\u00e1s que un valor estad\u00edstico, pero Ancelotti asegur\u00f3 que ante un rival de esa categor\u00eda la motivaci\u00f3n siempre es grande.\"Lamentablemente no logramos lo que nos hab\u00edamos propuesto\", dijo Ancelotti con respecto a la imposibilidad de pelear el primer lugar del grupo. Sin embargo, seg\u00fan el entrenador, el equipo llega motivado al partido y quiere confirmar la tendencia a la recuperaci\u00f3n que ha mostrado en la Bundesliga.\"La motivaci\u00f3n ante un rival as\u00ed siempre es grande. Queremos seguir el camino que nos hemos trazado con las \u00faltimas dos victorias\", dijo Ancelotti.En todo caso, el central J\u00e9r\u00f4me Boateng, que adem\u00e1s tiene dos amonestaciones y correr\u00eda el riesgo de una sanci\u00f3n, no estar\u00e1 en el equipo por problemas en un hombro. Otro jugador apercibido es el capit\u00e1n Philipp Lahm que tambi\u00e9n podr\u00eda entrar en las rotaciones.En cambio, Ancelotti apunt\u00f3 a la posibilidad de que el centrocampista chileno Arturo Vidal, que se ha recuperado de una lesi\u00f3n, vuelva al equipo titular.\"Creo que es importante darle minutos\", dijo Ancelotti con respecto a Vidal. M\u00e1s que la alineaci\u00f3n hay muchas preguntas sobre el sistema que utilizar\u00e1 Ancelotti.En el \u00faltimo partido ante el Maguncia, Ancelotti abandon\u00f3 su acostumbrado 4-3-3 , dos volantes mixtos y un volante de contenci\u00f3n el centro del campo, por un esquema m\u00e1s flexible, con dos volantes de contenci\u00f3n y Thomas M\u00fcller en la media punta, detr\u00e1s de los tres delanteros.\"\u00bfHay una gran discusi\u00f3n sobre eso?\", brome\u00f3 Ancelotti ante las preguntas al respecto. Adem\u00e1s, el italiano dijo que su equipo est\u00e1 en condiciones de jugar varios sistemas y que mientras el esquema utilizado ante el Maguncia le daba m\u00e1s profundidad el 4-3-3 habitual pod\u00eda darle m\u00e1s estabilidad y m\u00e1s posesi\u00f3n de bal\u00f3n.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_gzip0eh9"], "headline": "Ancelotti: \"El Atl\u00e9tico es uno de los mejores equipos de Europa\"", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #17 -  Te lo voy a traducir para que lo entiendas (igual tb me lo borran..) BEEEEEE BEEEEEEE BEEEEEEEE !!!", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_gzip0eh9/width/660/cache_st/20161205203622/type/2/bgcolor/000000/0_gzip0eh9.jpg"], "section": "Champions League", "number of comments": "11", "updated_at": "2016-12-10T18:48:51.862037", "author": "EFE", "tags": ["Champions League", "Atl\u00e9tico de Madrid", "F\u00fatbol Internacional"], "id": "58782016-12-05 19:09:47", "date": "2016-12-05 19:09:47"},
{"text": "Rivalidad entre espa\u00f1oles y alemanes. El Bayern se ha tenido que enfrentar a los mejores del mundo y eso le ha generado dificultades. El Barcelona, el Madrid, nosotros... Primera plaza. Siempre me imagino lo mejor y llegar aqu\u00ed como estamos siempre es mejor que llegar jug\u00e1ndote la primera plaza. Todo se ciment\u00f3 en base al primer partido en Holanda y el de Rusia. All\u00ed todos pensaban que era f\u00e1cil ganar y s\u00f3lo lo hicimos nosotros. Futuro. No tengo nada que comentar sobre mi futuro. Est\u00e1 sumamente claro. No hay nada en juego en la clasificaci\u00f3n. Estoy ilusionado como en todos los partidos que he dirigido desde que estoy en el Atl\u00e9tico. Hay veces que el orgullo cuenta mucho m\u00e1s que los puntos y ma\u00f1ana puede ser uno de esos dias. El Bayern. Es un equipo complicad\u00edsimo con unos futbolistas muy importantes. Ahora proponen algo distinto a lo que propon\u00eda Guardiola, pero los objetivos finales son los que cuentan y todo lo que sea andar durante la temporada es hablar, lo que se considerar\u00e1 despu\u00e9s es si gana la Champions, la Liga, la Copa... Si gana la Champions ser\u00e1 mejor porque no la gan\u00f3. Palabras de Gio. Es normal que mis hijos, mi hermana, mi padre, mi mujer sepan que alg\u00fan d\u00eda voy a dirigir al Inter. Oblak. Est\u00e1 creciendo a\u00f1o tras a\u00f1o. Su mejor paso fue tomar la titularidad del equipo. Trabaj\u00f3, esper\u00f3 su oportunidad y despu\u00e9s la consolid\u00f3. Trabaj\u00f3 saliendo como suplente con humildad y eso lo posicion\u00f3 en el lugar que tiene hoy como uno de los mejores porteros de los \u00faltimos a\u00f1os. Ancelotti. No considero que haya tenido una crisis. Durante la temporada siempre se dan situaciones dif\u00edciles de llevar adelante. A veces te toca ganar y a veces perder. Ancelotti llega nuevo al club y no tengo duda de que va a pelear por lo que quiere este club, que es la Champions. Sistema en funci\u00f3n del rival. \"Llevamos a\u00f1os jugando de la misma forma, m\u00e1s all\u00e1 de las caracter\u00edsticas del rival. Buscaremos d\u00f3nde contrarrestar su trabajo ofensivo y lastimarles donde creemos que podemos hacerles da\u00f1o\".", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_37cjhq2u"], "headline": "Simeone: \"Hay partidos donde el orgullo es m\u00e1s importante que los puntos\"", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaimeperales777 - #25 -  Gameiro: 32 millones, Gait\u00e1n: 25 millones, Vrsaljko: 16 millones, Diogo Jota: 7,2 millones.\nTotal en el \u00faltimo verano: 80'2 millones.\nCu\u00e9ntale lo del presupuesto a otro. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #26 -  Mira, ese comentario, el  - , me parece impecable porque dice verdades como pu\u00f1os.Aqu\u00ed hay gente que alardea de ir al calder\u00f3n y me parece que no ve nada.El Atleti, Cholo, han ense\u00f1ado un camino a 17 equipos de primera, y mejor o peor lo intentan.Recuerdas el partido del depor en el Calder\u00f3n? Eso era el Atleti, un futbol fuerte, agresivo, intenso y con la calidad suficiente para mover y jugar el bal\u00f3n.La gente de mi alrededor decia que se pasaban un poco, guarretes dec\u00edan... jugaron un partido muy serio y honesto, y les ganamos por la minima. Ese, ese y no otro era el Atleti de los ultimos a\u00f1os.Y eso ya no se ve. Cuando nos juegan as\u00ed nos achantamos, estamos en tierra de nadie.Ni futbol intenso ni de calidad. (sigo...) - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #27 -  Hemos desmontado un equipazo donde solo habia que dar retoques y sustituir a Costa a los que se iban haciendo mayores.Ahora tenemos un cacao de plantilla desequilibrada.No hay centro del campo creador y solo tenemos dos jugadores de banda, Carrasco y Gait\u00e1n.Para colmo no tenemos un 9 titular indiscutible, por lo que sea, pero no lo es.Y dicen que es el mejor Atl\u00e9tico? Cholo no solo demuestra incapacidad si vuelve al doble pivote con Tiago y Gabi, demuestra que ha improvisado fichando sin una idea de a qu\u00e9 quer\u00eda jugar.Y eso es lo que vemos partido si partido tambi\u00e9n desde sevilla.Que pierda un a\u00f1o buscando un nuevo estilo.El otro ya tiene demasiados plagiadores. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Barcelona6_pupas - #28 - Simeone en verano se pira. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - ------ ------- ------- - fanatleti - #30 -   -  Bueno... como ya te dije en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n: \"No dudes de la capacidad del Cholo para sorprenderte\". EEstoy de acuerdo contigo en que esta no es la mejor plantilla que hemos tenido, si bien tenemos variantes ofensivas, creo que nos falta un delantero top y un centrocampista que mueva al equipo, por lo menos. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - ------ ------- ------- - fanatleti - #31 -   -  S\u00ed.... muy lejos de los cromos de entre 100 y 200 millones de otros. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - ------ ------- ------- - fanatleti - #32 -   -  Es curioso que no pongas lo que nos han dado por lo que hemos vendido, as\u00ed parece que nos hemos gastado.... en lugar de reconocer que solo hemos reinvertido. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jaimeperales777 - #33 -  JAJAJAJAJAJA y los dem\u00e1s grandes no venden ?", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_37cjhq2u/width/660/cache_st/20161205203232/type/2/bgcolor/000000/0_37cjhq2u.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "28", "updated_at": "2016-12-10T18:48:51.923763", "author": "Luis Aznar", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Champions League", "f\u00fatbol"], "id": "73452016-12-05 18:27:34", "date": "2016-12-05 18:27:34"},
{"text": "El Bayern comenz\u00f3 esta temporada una nueva aventura con Ancelotti a los mandos de la nave. El italiano lleg\u00f3 con una propuesta diferente a la de Guardiola, pero en la que la fiabilidad defensiva deb\u00eda ser incluso mayor que la exhibida por los b\u00e1varos con el espa\u00f1ol al frente del equipo. Dicho y hecho. Los alemanes, apoyados en la figura de Neuer, considerado por muchos como el mejor portero del planeta, arrancaron la temporada levantando un muro que s\u00f3lo el Ingolstad fue capaz de derribar en los ocho primeros encuentros oficiales. Borussia Dortmund, Carl Zeiss Jena, Werder Bremen, Schalke 04, Rostov, Hertha y Hamburgo fueron incapaces de superar al cancerbero titular de la selecci\u00f3n alemana en esta primera fase del curso. Pero entonces apareci\u00f3 el Atl\u00e9tico, con Carrasco en figura para superar a Neuer y mandar a la lona al Bayern por primera vez en la temporada. Esa diana, en la que el belga hizo gala de su capacidad de disparo tras una combinaci\u00f3n con Griezmann, supuso un cambio de tendencia para la escuadra muniques. Desde aquella noche en el Calder\u00f3n s\u00f3lo ha conseguido dejar su marco a cero en uno de sus \u00faltimos 12 compromisos. Fue contra el Gladbach cuando el Bayern gan\u00f3 2-0 en la octava jornada de la Bundesliga. Sin embargo, el Colonia, el Eintratch, el Augsburgo, el Borussia, el Hoffenheim, el Leverkusen o el Mainz han encontrado en Liga l camino a la red, mientras que el PSV (tanto en Eindhoven como en M\u00fanich) y el Rostov (en Rusia) lo han conseguido en Champions y, de nuevo el Augsburgo, en la Copa. El muro, as\u00ed pues, se ha convertido ahora en lamentaciones para el Bayern, que no termina de encontrar la f\u00f3rmula de blindarse atr\u00e1s. Cabe recordar, en este sentido, que al Atl\u00e9tico le ha bastado con marcar un solo tanto en cada una de sus dos salidas europeas para llevarse el triunfo.", "videos": [], "headline": "El muro de los lamentos", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - spoky - #1 - Holaaaaa - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cr7_cr9 - #2 - Bar\u00e7a vs Bayern en octavos y Madrid si pasa primero, Madrid vs Napoles/Benfica, Leverkussen o Oporto/Copenhague y si pasa segunda pues Napoles/Benfica, Leiscster, Monaco...", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/05/14809713955012.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "2", "updated_at": "2016-12-10T18:48:51.967091", "author": "Luis Aznar", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Champions League", "f\u00fatbol"], "id": "19622016-12-06 10:13:16", "date": "2016-12-06 10:13:16"},
{"text": "Antoine Griezmann se ha atascado en Liga. El franc\u00e9s suma 604 minutos sin ver porter\u00eda en lo que ya es su peor racha personal en el torneo dom\u00e9stico con la rojiblanca. Pero poco importan esos n\u00fameros esta noche, ya que el 7 rojiblanco saltar\u00e1 al Allianz Arena con su piel europea, dando as\u00ed carpetazo a su racha liguera.En la Champions Grizzi s\u00ed est\u00e1 inspirado, s\u00ed le salen las cosas, s\u00ed encuentra esas ocasiones que terminan en la red. No en vano, suyos han sido tres de los \u00faltimos cuatro goles del Atl\u00e9tico en la m\u00e1xima competici\u00f3n continental, que, adem\u00e1s, han valido para que los rojiblancos aterricen esta noche en M\u00fanich con los deberes continentales m\u00e1s que terminados, ya que tienen el primer puesto del grupo matem\u00e1ticamente garantizado.Antoine puso r\u00fabrica a los dos tantos del conjunto del Cholo en la visita del Rostov al Calder\u00f3n y tambi\u00e9n a uno cuando fueron los de Cocu los que pisaron el c\u00e9sped del estadio rojiblanco. Aquella noche, adem\u00e1s, sirvi\u00f3 en bandeja a Gameiro la otra diana local y, aunque eso no figurar\u00e1 en las estad\u00edsticas, protagoniz\u00f3 una memorable carrera para evitar que Pereiro, delantero charr\u00faa del PSV, firmara el 0-1 en una contra que le llev\u00f3 a medirse mano a mano con Oblak hasta que apareci\u00f3 el galo para molestarle en su disparo.Los tres tantos de Griezmann, por otro lado, le han conducido al Olimpo de la centenaria historia del Atl\u00e9tico, ya que ahora mismo comparte con Luis Aragon\u00e9s el honor de ser el m\u00e1ximo goleador del club rojiblanco en la m\u00e1xima competici\u00f3n continental. 12 dianas suma uno, 12 firm\u00f3 el otro all\u00e1 por los a\u00f1os 70. Nadie m\u00e1s en los 113 a\u00f1os de historia de la entidad ha conseguido alcanzar tal cifra en la Copa de Europa o la Liga de Campeones.Antoine, as\u00ed pues, afronta esta noche el reto de adelantar a un mito como Luis y situarse en cabeza en la lista de goleadores rojiblancos del torneo m\u00e1s prestigioso a nivel de clubes del mundo. El 7, por ah\u00ed, ya sabe lo que es cortar una oreja en una plaza tan complicada como el Allianz Arena. Suya fue, no en vano, la diana del pasado curso en M\u00fanich.", "videos": [], "headline": "Piel europea", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/145/medium_6145109.png - angusatleticobetizurekin - #2 - Pues f\u00edjate Herrer\u00edn que jugamos en CHMAPIONS contra El Bayern y no tengo el \"gusanillo\" de d\u00eda de gran partido en el cuerpo Iago, vamos que nos los tengo COMO ESKARPIAS Herrer\u00edn y es que eso de ser ya primeros de grupo pase lo que pase en el grupo de la muerte tiene sus cosas malas, digo yo Iago, que habr\u00e1 que dar un poco de emoci\u00f3n a la CHAMPIONS que eso de pasearse por Europa est\u00e1 muy bien Herrer\u00edn, pero claro luego es que jugamos encuentros que son intranscendentales y no es lo mismo Iago, no es lo mismo Herrer\u00edn, en fin habr\u00e1 que esperar a la final digo yo, que me \u00e1spen. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/213/medium_3213810.png - pintofs - #3 - Intrascendentales xdd - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/545/medium_5545932.png -   - Stray-dog - #4 - Marcar\u00e1s seguro, es lo que tienen los cracks. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/437/medium_3437195.png - SV23 - #5 - \u00a1P A R T I D A Z O\u00a1 \u00a1A \u00da P A A T L E T I\u00a1", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/06/14810176441120.jpg"], "section": "Champions League", "number of comments": "4", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.030954", "author": "Luis Aznar", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Champions League", "f\u00fatbol"], "id": "43882016-12-06 10:48:25", "date": "2016-12-06 10:48:25"},
{"text": "El Atl\u00e9tico bautizar\u00e1 su nuevo estadio el viernes, en un acto que tendr\u00e1 lugar en el Vicente Calder\u00f3n. El club ya ha tomado una decisi\u00f3n respecto al nombre del flamante feudo, para el que manejaba tres opciones, pero dentro del hermetismo con el que se maneja apunta a que habr\u00e1 una sorpresa en forma de a\u00f1adido. Sea como fuere, y teniendo en cuenta que los del Cholo no jugar\u00e1n su pr\u00f3ximo partido de Liga hasta el lunes -desplazamiento a Villarreal-, se cuenta con que todos los estamentos de la entidad est\u00e9n representados en la puesta de largo dentro de tres d\u00edas.Javier Tebas desliz\u00f3 la opci\u00f3n de Wanda en un acto p\u00fablico. El presidente de LaLiga ten\u00eda al respecto informaci\u00f3n filtrada por alguno de los m\u00e1ximos dirigentes rojiblancos, y en ese sentido la de la compa\u00f1\u00eda china sigue siendo la denominaci\u00f3n con m\u00e1s posibilidades, no en vano ya es propietaria del 20% del capital social del propio Atl\u00e9tico. Desde los despachos rojiblancos se entendi\u00f3 en todo caso que el resto de corporaciones involucradas pod\u00edan sentirse utilizadas en un proceso iniciado hace meses y para el que se hab\u00edan realizado selecciones previas, de manera que se insisti\u00f3 en que la decisi\u00f3n se tomar\u00eda a finales de a\u00f1o. El viernes ser\u00e1 9 de diciembre. El Atl\u00e9tico entiende que el del nuevo estadio debe ser el segundo patrocinio m\u00e1s importante de la entidad. En ese sentido el frontal de la camiseta seguir\u00eda por delante,pero la idea era firmar un m\u00ednimo de 10 millones por a\u00f1o teniendo en cuenta que el compromiso debe abarcar al menos cinco, de modo que la cifra se elevara a 50. Porque, eso s\u00ed, conviene tener en cuenta que al comercializar los naming rights temporalmente el club admite la posibilidad de que este primer bautizo ni siquiera sea el definitivo.", "videos": [], "headline": "El nuevo estadio ser\u00e1 bautizado el pr\u00f3ximo viernes", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - macmol - #118 -   -  El resentimiento es lo que rzsum\u00e1is los resentidos que entr\u00e1is a denigrar al Atleti porque vuestro Club no os llena. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/337/medium_5337483.png - Oteando_horizontes - #119 - Por favor, pido al pueblo atl\u00e9tico que deje de petarse a las mujeres casadas con los fans de otros equipos; luego no hay quien les aguante. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Luis Moya Sainz - Seg53 - #120 - CR 150 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/185/medium_4185823.png - pasandodetodo - #121 -   -  jajajjajajajajajajaja - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Supermisterio - #122 - Nombre del nuevo estadio. El viernes se firmara el sponsor del nuevo estadio. Es confirmar que el nombre final del estadio firmar\u00eda algo asi como Wanda stadium atletico de Madrid o Wanda arena atl\u00e9tico de Madrid. Aupa atletiii. forza atletiii.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/05/14809715904363.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "65", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.067328", "author": "Alberto R. Barbero", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "57872016-12-06 14:56:09", "date": "2016-12-06 14:56:09"},
{"text": "La de M\u00fanich fue una de las derrotas menos dolorosas para el Atl\u00e9tico. Clasificatoriamente no tuvo ning\u00fan efecto y no sali\u00f3 muy da\u00f1ado del Allianz, pues pele\u00f3 hasta el final por el empate y s\u00f3lo fue derribado por un detalle, un gran lanzamiento de falta de Lewandowski. Entre los jugadores que dieron la cara destac\u00f3 Lucas Hern\u00e1ndez, que se comport\u00f3 en el Allianz como lo hace habitualmente: es decir, como si llevara 300 partidos en la \u00e9lite.El golazo de Lewandowski fue de aut\u00e9ntico crack. El detalle que termin\u00f3 decantando el encuentro. Por lo dem\u00e1s, el polaco estuvo bien vigilado por Savic y God\u00edn, pero bast\u00f3 un simple chispazo para decidir.Alegr\u00f3 ver a Arjen Robben a un buen nivel contra un gran rival. El holand\u00e9s, en forma, es probablemente el jugador m\u00e1s desequilibrante de la plantilla del Bayern. Desbord\u00f3 y estuvo en varias acciones de peligro.Cierto es que el Allianz Arena no es el mejor escenario para ofrecer la mejor versi\u00f3n de uno mismo, pero Gait\u00e1n mostr\u00f3 demasiado poco. Apenas apareci\u00f3 un futbolista que est\u00e1 a llamado a ser uno de los que den el salto de calidad al Atl\u00e9tico.No hizo pleno de victorias el At\u00e9tico, aunque el primer puesto ya estaba asegurado. Viendo los precedentes (ninguno de los cinco equipos anteriores que hizo pleno gan\u00f3 la Champions), casi mejor.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_hmg0o1bx"], "headline": "Una buena noticia en la derrota: Lucas Hern\u00e1ndez", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/065/medium_6065687.png - moysesxxx - #34 -  Venga pamplinas, que encima de no tener ni idea de futbol estas aqui menospreciando y haciendote el guay con los que no piensan como tu. Anda y comprate una vida ( sin futbol, que no es lo tuyo ) - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #35 - C\u00f3mo nos has hecho disfrutar, Lucas, el mejor del Atleti, nos olvidamos por completo de Filipe. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #36 -   -  esta el ATLETI HORRIBLE... 1\u00ba de grupo en CHAMPIONS... 4\u00ba en liga a 3 puntos del 2\u00ba y solo la Real fue superior futbol\u00edsticamente.... qe mal esta el Atleti... qe mal....  -  deja de hacer ridi... y estudia algo, de futbol y preparaci\u00f3n f\u00edsica no entiendes...  -   -  ponte a estudiar qe te hace falta... luego si eso te sacas el Nlll de entrenador... qe menos qe ver los partidos, ver DATOS, ESTADISTICAS,.... cuando pseudo aficionado bufff - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - Destructor_del_duopolio - #37 -   -  Quiz\u00e0s a veces mis cr\u00ecticas son excesivas, pero debes admitir que con la plantilla que hemos confeccionado, que para m\u00ec es la m\u00e0s COMPLETA de la Liga junto a la del Madrid, deber\u00ecamos tener una idea de juego m\u00e0s clara y por lo tanto resultados un poco mejores a los obtenidos hasta el momento. Yo veo que lamentablemente el Cholo todav\u00eca no ha encontrado el equipo titular, pero OJO, NO POR CULPA SUYA, si no de algunos jugadores que la temporada pasada eran imprescindibles y ahora no existen (V\u00e9ase Saul, Gabi, Juanfran \u00f9ltimamente Koke), entonces lo \u00f9nico que le pido es que pruebe m\u00e0s con otros como Gait\u00e0n, Thomas o Vrsaljko, que con minutos pueden ser muy importantes porque calidad tienen. Ayer, considerando que era un partido de prueba, yo habr\u00eca dejado a Gait\u00e0n los 90 min. Estoy decepcionado de los jugadores que he nombrado, no del Cholo. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #39 - Cholo... saca m\u00e1s a Lucas...", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/06/14810605573697.jpg", "//e03-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/01/30/14541751821526.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_hmg0o1bx/width/660/cache_st/2016120701601/type/2/bgcolor/000000/0_hmg0o1bx.jpg", "//e02-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/01/30/14541736654366.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/06/14810592062434.jpg", "//e04-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/03/09/14575643387277.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/06/14810595394752.jpg", "//e04-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/01/31/14542779235429.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/06/14810599807996.jpg"], "section": "Champions League", "number of comments": "35", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.260948", "author": "Manuel Malag\u00f3n", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Champions League"], "id": "32272016-12-06 22:49:04", "date": "2016-12-06 22:49:04"},
{"text": "El Atl\u00e9tico regres\u00f3 este mi\u00e9rcoles a los entrenamientos pensando ya en el duelo del pr\u00f3ximo lunes en El Madrigal frente al Villarreal. Los de Simeone saltaron al c\u00e9sped de la Ciudad Deportiva rojiblanca sin los jugadores que fueron titulares en el choque frente al Bayern de M\u00fanich.  Sobre el c\u00e9sped del campo 4 se ejercitaron los jugadores que formaron parte de la convocatoria para enfrentarse al conjunto alem\u00e1n: Juanfran, Gim\u00e9nez, Filipe, Tiago, Thomas, Caio Henrique, Correa, Fernando Torres y Gameiro, adem\u00e1s de Cerci y los porteros Moy\u00e1, Moreira y Bernab\u00e9. Los del Cholo comenzaron as\u00ed a prepar el choque de Liga contra los castellonenses correspondiente a la jornada 15.", "videos": [], "headline": "El Atl\u00e9tico se entrena sin los titulares en M\u00fanich", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/436/medium_4436371.png - cayma20 - #1 - AUPA ATLETICO y ahora mas que nunca. cuando se gana todo es mjuy bonito, si solo te importa ese creo que tienes dos salidas ya conocida ah y es f\u00e1cil ahi no te piden pedrigui es f\u00e1cil dices soy trampa o farsa y ya esta. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #2 - Correa y Griezmann arriba, con Carrasco, Gabi, Koke y Gaitan-Sa\u00fal en el medio. Ahhh y se habl\u00f3 mucho de Lucas(que est\u00e1 en un nivel\u00f3n enorme), pero Vrsaljko sec\u00f3 a un jugador como Douglas que es un aut\u00e9ntico pu\u00f1al por la banda. Bien por el croata que cada d\u00eda se le ve m\u00e1s enchufado al equipo! - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/957/medium_2957971.png - indio33 - #3 - Un jugador con el reverso y la imaginaci\u00f3n de Correa tiene que ir por delante de Torres y Gameiro en la lucha por la titularidad si o si. Necesitamos ese factor diferencial. Tambi\u00e9n decir que Carrasco de segundo punta se pierde mucho y muestra una irregularidad en esa posici\u00f3n que no nos compensa sobre todo cuando sabes que es un magn\u00edfico jugador de banda. En mi opini\u00f3n no hay que retocar lo que sabes que funciona. Lo que si habr\u00eda que cuestionar es la titularidad indiscutible que parece que tiene Gabi en el equipo. Pienso que un doble pivote Tiago-Koke generar\u00eda m\u00e1s equilibrio que el que ofrecen Gabi-Koke. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/702/medium_5702758.png - zapatah99 - #5 - Tienen que jugar contra el Villarreal: Oblak/Lucas-Savic-Gimenez-Vrsaljko/Tiago-Gabi-Thomas/Gait\u00e1n o Correa-Gameiro-Carrasco - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/787/medium_2787063.png - FZA - #7 - Despues del bache que llevamos desde Noviembre yo probar\u00eda sin Gabi en el 11,es el \u00fanico que jugo siempre y no le veo bien desde hace tiempo.Nadie se da cuenta ,me siento un extraterrestre ,veo cosas que nadie ve jajaja - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/787/medium_2787063.png - FZA - #8 - Vamos Atleti ,hay que salir de este bache en liga y ganar de una vez dos partidos seguidos - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/178/medium_5178393.png - Pedro Miguel Faba - Pedrofaba - #9 -  -Yo con lo de Gabi lo llevo diciendo hace mucho tiempo,no debiera de ser titular y dejar que juege Thomas o Tiago,pero el Cholo esta enamorado de el. Tambien tiene que dejar jugar mas a Vrsaljko y Lucas para dar descanso a los otros. Hay que ganar al Villareal porque si no las cosas se van a poner chungo. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/787/medium_2787063.png - FZA - #10 -  Lo has clavado.Lucas esta mejor ahora mismo mejor de forma que el resto,VersaliKo igual con Juanfran.Ganar en Villarreal ser\u00e1 muy dif\u00edcil.Un saludo Atl\u00e9tico - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - antonixid - #11 - Ma\u00f1ana jueves, \u00bftambien entrenan en el cero? - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Pabloo1999 - #12 - EL CENTRO DEL CAMPO DE AUTENTICA PENA, NO VALE CORRER , COMO POLLOS SIN CABEZA, NO GENERA FUTBOL, ESE ES EL AUTENTICO PROBLEMA.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/07/14811118571311.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "10", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.320664", "author": "Javier M\u00e1rquez", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "id": "26402016-12-07 13:00:45", "date": "2016-12-07 13:00:45"},
{"text": "El t\u00e9cnico del Inter de Mil\u00e1n, Stefano Pioli, dej\u00f3 claro este mi\u00e9rcoles a Diego Pablo Simeone que es \u00e9l quien en este momento entrena al Inter, despu\u00e9s de que el argentino dijera recientemente que un d\u00eda entrenar\u00e1 a los milaneses.Pioli destac\u00f3 que est\u00e1 \"muy determinado\" en conseguir sus objetivos con el Inter y asegur\u00f3 que no le ofenden las palabras de Simeone sobre su futuro en el club milan\u00e9s. \"S\u00f3lo creo que la realidad es que yo entreno al Inter y Simeone al Atl\u00e9tico Madrid. Ambos tenemos que centrarnos en nuestro trabajo. S\u00f3lo hay que pensar en eso\", declar\u00f3 Pioli en la rueda de prensa previa al partido de Europa League de este jueves contra el Sparta Praga.El italiano, que fich\u00f3 por el Inter el pasado 8 de noviembre, dijo que su equipo \"tiene el potencial para hacerlo bien\" y ganar muchos partidos. \"Estoy determinado. Quiero hacerlo bien con mi equipo. Hemos jugado mal en N\u00e1poles (derrota 0-3) pero en los partidos anteriores dimos se\u00f1ales positivas. El equipo tiene el potencial para hacerlo bien\", afirm\u00f3.El conjunto milan\u00e9s cambi\u00f3 a dos entrenadores en esta temporada (Roberto Mancini y el holand\u00e9s Frank De Boer) y ocupa la d\u00e9cima plaza liguera, pero Pioli destac\u00f3 que con m\u00e1s trabajo podr\u00e1n salir adelante. \"Hay muchos jugadores que pueden ayudar al equipo en los momentos clave. Todos tenemos que dar algo m\u00e1s para tener m\u00e1s continuidad y ser competitivos\", consider\u00f3.A pesar de que el Inter ya haya ca\u00eddo eliminado de la Europa League, el entrenador italiano subray\u00f3 que todav\u00eda hay que luchar para el campeonato y la Copa Italia. \"Hay mucho por hacer, tenemos que recuperar puntos. Podemos ganar muchos partidos ligueros y tambi\u00e9n la Copa Italia. Hay que creer en nosotros\", sostuvo.", "videos": [], "headline": "Pioli: \"La realidad es que yo entreno al Inter y Simeone, al Atl\u00e9tico\"", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - ------ ------- ------- - fanatleti - #39 - Creo que he visto un lindo gatito. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #40 - Que pesaos, siempre igual. Pero es que no hay mas canciones nada mas que esta?. Anda preguntale a Zidane si en el futuro no piensa entrenar a la Juventus o a la seleccion francesa ?.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/07/14811211854640.jpg"], "section": "Serie A", "number of comments": "32", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.349684", "author": "EFE", "tags": ["Serie A", "Atl\u00e9tico de Madrid"], "id": "11692016-12-07 15:35:28", "date": "2016-12-07 15:35:28"},
{"text": "El italiano Carlo Ancelotti, entrenador del Bayern M\u00fanich, admiti\u00f3 este martes, tras la victoria contra el Atl\u00e9tico de Madrid en la Liga de Campeones (1-0), que no quiere enfrentarse al Real Madrid en los octavos de final y aventur\u00f3 que el sorteo de esta ronda del pr\u00f3ximo lunes ser\u00e1 \"complicado para todos\".\"\u00bfEnfrentarme al Real Madrid? Claro que no, pero tenemos que esperar. Ya seas primero o segundo hay muchos equipos fuertes en la segunda posici\u00f3n. Va a ser un sorteo complicado para todos\", afirm\u00f3 el t\u00e9cnico en declaraciones a 'Bein Sports' tras el encuentro.El Bayern entrar\u00e1 en el segundo bombo, a pesar de su triunfo de este martes contra el Atl\u00e9tico de Madrid. \"Hemos jugado bien. Hemos hecho un buen partido contra un equipo dif\u00edcil de controlar. Lo hemos hecho bien, jugando bien, con inteligencia y equilibrio\", declar\u00f3.", "videos": [], "headline": "Ancelotti: \"\u00bfEnfrentarme al Real Madrid? Claro que no\"", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/645/medium_4645304.png - GATUSSO_GENARO - #1 - Yo tampoco quisiera enfrentarme al Madrid Carleto, sabes que es el equipo m\u00e1s en forma de Europa y tu Bayern no es el de otros a\u00f1os. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #2 - Obvio nos los van a poner a chocar. Al Bar\u00e7a s\u00ed se lo van a echar. Pero tenemos a Messi. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - comm_atlas - #3 -  quizas ahora sea el equipo mas en forma, pero los octavos caen en febrero... Ya veremos qu\u00e9 equipo est\u00e0 en forma en ese momento... - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/803/medium_5803803.png - boladoh - #4 - No te procupes, Carletto, hay un ser, superior al resto de los mortales, que se ocupar\u00e1 de que eso no suceda. Mejor empieza a preocuparte de c\u00f3mo nulificar a la MSN. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/628/medium_4628610.png - 07Sheva - #5 - Retirate del futbol, nos hiciste pasar vergeunza. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/664/medium_3664798.png - TicoCatalan - #6 - Hasta Ancelotti lo sabe que jamas le tocara al madriz un rival de nivel, le tocara el Napoles o Arsenal - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/481/medium_5481637.png - Alexinhothefirst  - ELPANA_507_PTY - #7 - hay un hater entre los comentarios..jojojo..no xabi no party,hoy vimos otra muestra de la nula capacidad para distribuir juego del medio campo de los \"jugones\"sin DON xabi..no saben ni dar un simple pase entre l\u00edneas.. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/178/medium_5178393.png - Pedro Miguel Faba - Pedrofaba - #8 - Aparte de que no ponen casi noticias del Atletico y hay que ir hasta el fondo de la pagina para leer un articulo o dos 'Marca' siempre tiene que poner algo de su Madrid en nuestra pagina como si no fuera suficiente los 50 articulos diario que ponen de ellos todo los dias. Hasta el futbol ingles tiene mas privilegio ahora que nuestros equipos. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/933/medium_2933858.png - 6365aremaki - #9 - No ,claro que no ,las ooooo ya las est\u00e1n calentando para que eso no ocurra ,no problem - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #10 -  Desde luego no es el de Guardiola. Y en cuanto a que el Madrid es el equipo ma\u00bfs en forma de Europa. bueno, en Europa el m\u00e1s en forma era el Atleti, que hab\u00eda ganado todos los partidos. El MAdrid en liga est\u00e1 lider, pero no es el m\u00e1s en fomra y en Europa tampoco. Ni es el que m\u00e1s marca, ni es el que m\u00e1s gana, ni es el que menos recibe, ni es el que m\u00e1s pasa, ni es el que m\u00e1s en nada... NO puede ser, por lo tanto, el que m\u00e1s en forma est\u00e1, por definici\u00f3n.  -  Se lo ponemos en bandeja al leer este peri\u00f3dico, por no llamarlo de otra manera.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/06/14810640095877.jpg"], "section": "Champions League", "number of comments": "10", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.436211", "author": "EFE", "tags": ["Champions League", "Real Madrid", "Atl\u00e9tico de Madrid"], "id": "73332016-12-06 23:41:26", "date": "2016-12-06 23:41:26"},
{"text": "El Atl\u00e9tico contin\u00faa preparando su traslado desde el Vicente Calder\u00f3n hacia el nuevo estadio. El club rojiblanco conf\u00eda en tenerlo todo listo para el inicio de la pr\u00f3xima temporada, pero est\u00e1n surgiendo ciertas inquietudes en cuanto al acondicionamiento de la zona donde se erige el campo. Por ello desde el club se est\u00e1 planteando la posibilidad de solicitar a la Liga que las dos primeras jornadas del pr\u00f3ximo campeonato se puedan disputar fuera. Actuando de visitante en esas fechas, el Atl\u00e9tico tendr\u00eda m\u00e1s tiempo para acabar el nuevo feudo rojiblanco, e inaugurar el campo con todos los detalles del interior y el exterior a punto para que luzca perfecto desde el principio.Si el \u00f3rgano responsable del torneo da el visto bueno, la pr\u00f3rroga de la inauguraci\u00f3n valdr\u00eda para ganar tiempo, apr\u00f3ximadamente un mes extra, el que comprender\u00edan las primeras dos jornadas de la competici\u00f3n dom\u00e9stica m\u00e1s el par\u00f3n de selecciones nacionales, que est\u00e1 programado entre los d\u00edas 28 de agosto y 5 de septiembre. Con todo, y siempre suponiendo que la temporada liguera 17-18 arrancara el fin de semana del 19 y 20 de agosto, el flamante estadio rojiblanco abrir\u00eda sus puertas el s\u00e1bado 9 o domingo 10 de septiembre.La de ma\u00f1ana ser\u00e1 una fecha se\u00f1alada en la mudanza del equipo, pues se anunciar\u00e1 de manera oficial el nombre que llevar\u00e1 el nuevo estadio del Atl\u00e9tico, que ser\u00e1 el de un patrocinador con el que se ha especulado en las \u00faltimas semanas. El del propietario del 20% de las acciones del club, el conglomerado chino Wanda, es el principal candidato para nombrar al campo, aunque el club ya sali\u00f3 al paso diciendo que se barajaban dos ofertas m\u00e1s. La identidad definitiva se conocer\u00e1 ma\u00f1ana.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_chi2ff1n"], "headline": "El Atl\u00e9tico gana tiempo", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #106 -  EL derrumbe total, pero desde ese verano que viene empiezan las obras y no s\u00f3lo en el estadio si no en los aleda\u00f1os, la zona se va a remodelar por completo. Yo tambi\u00e9n creo que el cambio ser\u00e1 bueno, como tambi\u00e9n lo fue el traslado del metropolitano al Calder\u00f3n. Tambi\u00e9n creo que para nosotros el Calder\u00f3n es un s\u00edmbolo y que da pena, pero como bien dices, estaremos en un campo mejor acondicionado, m\u00e1s grande y a la larga, mejor para el Atleti. Estamos de acuerdo.  -  El comentario no s\u00e9 si queda PODEMITA o no, las etiquetas no me importan y prefiero este gobierno municipal al anterior (personalmente), de modo que el \"c\u00f3mo queda\" y las etiquetas no me importan en absoluto. Si de mi dependiera, lo har\u00eda, aunque en realidad estoy de acuerdo con el traslado, porlo anteriormente mencionado. ;-)", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/07/14811349254458.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_chi2ff1n/width/660/cache_st/20161208101543/type/2/bgcolor/000000/0_chi2ff1n.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "91", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.485207", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "18402016-12-08 08:43:11", "date": "2016-12-08 08:43:11"},
{"text": "El Atl\u00e9tico no consigui\u00f3 firmar el seis de seis en la primera fase de la Champions. Ning\u00fan equipo lo hizo, cierto es. Pero en el seno del vestuario rojiblanco queda que han superado este primer tramo de competici\u00f3n con nota. Al fin y al cabo, la primera plaza no era un objetivo sencillo teniendo al Bayern en el grupo y lo firmaron con un encuentro de margen.El pase a octavos y la ventaja de jugar la vuelta de la eliminatoria en el Calder\u00f3n es un premio que no por habitual debe rest\u00e1rsele importancia. De hecho, es tan habitual que los rojiblancos son, junto con el Barcelona -el Real Madrid pudo haberlo conseguido de no cosechar un empate ayer-, el \u00fanico equipo que ha conseguido encabezar su grupo en las \u00faltimas cuatro ediciones de la Liga de Campeones y Simeone es el \u00fanico t\u00e9cnico que lo ha conseguido. Ning\u00fan otro inquilino de un banquillo Champions puede presumir de cuatro primeros puestos consecutivos. El Cholo, s\u00ed.En su primer curso en la m\u00e1xima competici\u00f3n continental super\u00f3 a Zenit, Oporto y Austria Viena, cediendo \u00fanicamente un empate frente al conjunto ruso en San Petersburgo. Un ejercicio m\u00e1s tarde, la Juventus, el Olympiacos y el Malmoe vieron de nuevo c\u00f3mo el Atl\u00e9tico firmaba el primer puesto del grupo manteni\u00e9ndose el Calder\u00f3n inexpugnable. S\u00f3lo los griegos le doblegaron en El Pireo, mientras que la Vecchia Signora se tuvo conformar con un empate en el Juventus Stadium.En la temporada 15-16 los rojiblancos dejaron atr\u00e1s a Benfica, Galatasaray y Astana a pesar de que los portugueses se llevaron los tres puntos en su visita a Madrid. Los rojiblancos, que tambi\u00e9n se dejar\u00edan dos puntos en Kazajist\u00e1n no fallaron sin embargo cuando tuvieron que acudir en la \u00faltima jornada en el estadio Da Luz para certificar su hegemon\u00eda en el grupo con un 1-2. En la presente edici\u00f3n han sido el Bayern, el Rostov y el PSV los que han tenido que conformarse con las migajas que han dejado los del Cholo.De este modo, y sin atender al debate sobre si la segunda posici\u00f3n pod\u00eda convertirse en un fil\u00f3n al observar la composici\u00f3n final de los bombos, el Atl\u00e9tico vuelve a plantarse en octavos, por cuarta temporada consecutiva -algo que nunca hab\u00eda sucedido en la historia de la entidad rojiblanca-, y con la vitola de cabeza de serie.La regularidad que ha alcanzado con el preparador argentino en el banquillo, as\u00ed las cosas, se ha convertido en todo un ejemplo a seguir en el Viejo Continente, toda vez que m\u00e1s all\u00e1 de firmar primeras fases para enmarcar, en este periodo ha disputado dos finales y unos cuartos.Tampoco hay que olvidar, y m\u00e1s a\u00fan teniendo en cuenta que el cuerpo t\u00e9cnico rojiblanco no es amigo de dejar a un lado las supersticiones, que la derrota contra el Bayern Munich del pasado martes evitar\u00e1 al Atl\u00e9tico enfrentarse a la maldici\u00f3n que pesa sobre los cinco clubes anteriores que hab\u00edan conseguido finalizar con pleno de victorias su discurrir por la fase de grupos -Real Madrid (en la temporada 11-12 y en la 14-15), Milan (92-93), PSG (94-95), Spartak de Mosc\u00fa (95-96) y Barcelona (02-03)-, pues ninguno de ellos acab\u00f3 levantando el t\u00edtulo pese a plantarse en las rondas decisivas como firmes candidatos.", "videos": [], "headline": "El pleno del Cholo", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/778/medium_4778350.png - joss_mad - #1 - Supersticiones?... en el caso de llegar a otra final con Juanfran de jugador, que le pegue una sobada a la orejona segun salta al campo... , no mirarla solo sirve para un equipo, y lo hacen los dos... a nosotros no nos ha funcionado. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - unam - #2 - Y con la cantidad de despropositos que ha hecho ultimamente el cholo. Cuando se centre lo ganamos todo, con el equipazo que tiene y no juega a nada. Jugadores jugando porque si en bajisima forma, otros que estan a tope en el banquillo, Godin a punto de lesionarse y juega hasta los amistosos, peticiones expresas que cuestan un dineral en el banquillo, la cantera repartida por el mundo,..... Simeone vete ya!! - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - MRChesterkid - #3 -   -  supongo que dices eso porque est\u00e1s convencido de mejorar lo conseguido con el Cholo en el banquillo o porque conoces al sustituto perfecto, no? - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/583/medium_2583751.png - adamwarlock - #4 - Otros se contentan ahora con lo de \"mejor evitar a los cocos\" pero el Atl\u00e9tico quiere quedar primero si o si, y en cuanto a los \"cocos\", despu\u00e9s de haber eliminado a 5 campeones de Europa el a\u00f1o pasado, que pase el siguiente. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/183/medium_6183670.png - Sextete_6-2 - #5 - Su objetivo ser\u00e1 ser subcampe\u00f3n de algo seguramente. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/090/medium_6090420.png - giava - #7 -  ATM no es un equipo que \"vende\" igual que la Juve. Claramente sabemos que esto es un negocio. La final Barsa-Juve era la menos esperada, pero los pobres merengues quedaron en camino. Con esto voy a que JAMAS va a haber algun tipo de \"no ayuda\" a rivales del ATM, razon por la cual es muy dificil coronar. Recordar los goles de Ramos en las dos finales, uno fuera de tiempo y otro fuera de juego... Asi estamos. Subcampeon, si, pero los mejores, no ladrones. Aupa Aleti! - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ZIRO1054 - #8 - Simeone se deber\u00eda de haber ido el a\u00f1o pasado, cuando lo valor\u00f3. Este a\u00f1o le sobra, se ha vuelto inseguro, desganado, ya no imprime el car\u00e1cter de anta\u00f1o.. tiene la cabeza en el Inter. \u00e9l lo sabe, y cuanto m\u00e1s lo piensa m\u00e1s se arrepiente de no haberse ido por la puerta grande.. Este a\u00f1o se le har\u00e1 muy largo.\nDicho esto, le deseo al atl\u00e9tico toda la suerte del mundo, a ver si elimina al bar\u00e7a en cuartos de la champions. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/065/medium_6065687.png - moysesxxx - #9 -  Me da a m\u00ed que con Juanfran no vamos a llegar a ninguna final de nada. As\u00ed que puedes estar tranquilo. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - david_libra310 - #10 -  me cuesta creer que seas del atleti diciendo eso.  -  Ser subcapeon de algo en pleno siglo 21 es algo muy grande y valioso tal y como estan las cosas. Asi que hasta donde se llegue se ha llegado. Lo mejor para que el club siga ingresando dinero y creciendo poco a poco.  -  Si Simeone se va del atletico para irse al inter.... Como decia Marcelo Lippi...\" Me corto los cojo....\" . Porque ni en el inter va a ganar mas ni va a conseguir mejorar lo que ha echo aqui. El inter a dia de hoy es mas bien equipo de segunda. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #11 -  tranquilo sabiondo,donde entrenas lumbreras? no hay nadie con cierta gratitud que pueda expresar una sola queja del rendimiento del equipo con el cholo al mando,o no tiene memoria o es muy joven,algunos como yo que las pasamos mal cuando el club bajo a segunda ,cuando estabamos en el barro de la intertoto para poder jugar la europa ligue o cada a\u00f1o no pasar del 7\u00ba puesto,no jodas ,el que no vea que el equipo esta cambiando es un necio ,y como nadie tiene la certeza de saber si ira bien o ira mal yo me fio del mejor y del que me cambio la vida con las victorias de mi amado club ,no te vayas nunca cholo,o al menos espera unos a\u00f1os mas.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14811908721431.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "10", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.560096", "author": "Luis Aznar", "tags": ["Champions League", "Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol"], "id": "30192016-12-08 10:54:46", "date": "2016-12-08 10:54:46"},
{"text": "Asom\u00f3 la cabeza en el Atl\u00e9tico cuando el pasado verano se uni\u00f3 al stage de Los \u00c1ngeles de San Rafael como invitado, ya que sus 17 a\u00f1os pod\u00edan suponer un problema ante la reglamentaci\u00f3n de la FIFA. Volvi\u00f3 a la \u00f3rbita de Simeone en el \u00faltimo viaje liguero, auque fuera el descarte una vez llegado a El Sadar. Desde el pasado martes en Europa ya se ha ganado un nombre. El cabezazo que vali\u00f3 el pase rojiblanco en la Youth League explica el marcaje en corto del cuerpo t\u00e9cnico a Nicol\u00e1s Schippacasse.La juventud nunca fue un problema para la perla que el Atl\u00e9tico cuida en su filial. Guillermo Almada, entrenador del River Plate uruguayo en 2015, no tembl\u00f3 para darle la alternativa en Primera pese a que s\u00f3lo contaba con 16 a\u00f1os. \"Ya nos hab\u00eda llamado la atenci\u00f3n desde los 15. Le seguimos, decidimos llamarlo a alg\u00fan entrenamiento y ah\u00ed consideramos que ya deb\u00eda jugar, ten\u00eda la misma desfachatez y atrevimiento que con los Juveniles\", recuerda.No precis\u00f3 m\u00e1s de 80 minutos, repartidos entre sus primerios cinco partidos, para comprobar que su apuesta no hab\u00eda sido una locura. Gol al Tanque Sisley. \"Era un ni\u00f1o, pero sobre la cancha era un hombre m\u00e1s. Era potente, veloz, presionaba al rival y creaba un permanente desequilibrio formando dupla con Michael Santos -hoy en el M\u00e1laga-, que ya llevaba dos a\u00f1os en el equipo. Sin duda, nos impuls\u00f3\", comenta el t\u00e9cnico tras firmar en aquel Clausura la primera clasificaci\u00f3n de la historia del club para la Copa Libertadores.Desde Ecuador, donde acaba de hacer campe\u00f3n al Barcelona de Guayaquil, Guillermo Almada no tiene duda de que el gol de Schippacasse al Bayern de M\u00fanich juvenil no supondr\u00e1 su \u00faltima tarjeta de visita. \"Ser\u00e1 un delantero relevante a nivel mundial sin ninguna duda. Es normal que el Atl\u00e9tico le proteja para que siga mejorando, pero su techo est\u00e1 muy lejos a\u00fan\", augura.Seg\u00fan el descubridor de Schiappacasse se est\u00e1 labrando un nuevo Pr\u00edncipe. \"Nico es parecido a Francescoli en su juego, pero con m\u00e1s potencia. Se mueve con la misma elegancia, siempre con la cabeza levantada, pero es m\u00e1s definidor. Cuenta con unas condiciones enormes\".Por eso no le extra\u00f1\u00f3 que tras siete duelos a sus \u00f3rdenes ya le hubieran echado el lazo desde el otro lado del charco. \"En dos o tres meses ya hab\u00eda superado el proceso de adaptaci\u00f3n al f\u00fatbol profesional, cuando a los que ten\u00edan 17 a\u00f1os les costaba un a\u00f1o. Ahora tendr\u00e1 que pasar por otro en el Atl\u00e9tico, pero lo mejor es que cuando lo firmaron lo asumi\u00f3 con naturalidad, mantuvo la educaci\u00f3n con sus compa\u00f1eros y a pesar de que a esa edad se pod\u00eda equivocar, fue un caballero hasta el \u00faltimo d\u00eda\", expone Almada.", "videos": [], "headline": "El Pr\u00edncipe Schiappacasse", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/359/medium_5359677.png - caimanbarbudo - #1 - Suerte chaval... los colchoneros amamos a nuestros jugadores. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/501/medium_4501915.png - athletic1984 - #2 - Vaya apellido, parece el nombre de un helado - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/791/medium_1791305.png - sascha-dearrascaeta - #3 - Uruguay ,cantera inagotable de talentos,a este hay que sumar Betancoor,que se lo llevo la juve,Alejandro Valverde que esta en el madrid,,Lemos de las palmas,Gimenez,atleti,Pereiro psv,y en poco tiempo habra noticias de dos cahavales que les estan siguiendo los grandes de Espa\u00f1a y europa. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - ------ ------- ------- - fanatleti - #4 -   -  Es una bebida, muy buena para combinar, de naranja, de lim\u00f3n.... t\u00f3nica. \u00bfQui\u00e9n no ha pedido en un bar alguna vez una t\u00f3nica Schiappacasse? - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/700/medium_4700328.png - ------ ------- ------- - fanatleti - #5 - S\u00ed... yo tambi\u00e9n quiero o\u00edr a Cerezo explicar como se pronuncia. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #6 - Es- chia- pa- ca- se. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - Destructor_del_duopolio - #7 - El apellido es de origen italiano, por lo tanto se pronuncia con las reglas de pronunciaci\u00f2n italiana. El apellido suena as\u00ec para los hispano-hablantes: Skiap-pa-cas-se. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - david_libra310 - #8 - La verdad que no se quien es el chaval, Alguien sabe en que posicion juega?? Espero que con el tiempo se escuche hablar de el. Como pas\u00f3 con Correa. Que al principio nadie sabia quien era y poco a poco fue haciendose un hueco. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - rustiano - #9 - Dejad tranquilo al muchacho. Que lo vais a marear. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/996/medium_2996567.png - ruvicha - #10 -   -  Que un vasco se asombre de un apellido italiano tiene gracia , no tienen por ah\u00ed nombres y apellidos casi impronunciables...y que se entienda , nada tengo contra los vascos y sus nombres pero convengamos que no son los m\u00e1s indicados para asombrarse de nombres o apellidos NO MUY comunes.Un saludo.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14811919901905.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "10", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.598287", "author": "Isaac Su\u00e1rez", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol"], "id": "11182016-12-08 11:14:24", "date": "2016-12-08 11:14:24"},
{"text": "Ha quedado claro en la fase de grupos de la Liga de Campeones qui\u00e9nes han sido los equipos m\u00e1s fuertes y los m\u00e1s d\u00e9biles. Son los que han pasado a octavos y los que se han quedado en el camino. Los datos nos muestran m\u00e1s cosas de las que a simple vista nos deja la clasificaci\u00f3n. y descubre que el Atl\u00e9tico del Cholo es el equipo que menos faltas ha cometido, que el Barcelona es el equipo que menos kil\u00f3metros ha recorrido en la competici\u00f3n, o que el Copenhague a pesar de tener un golaverage de +5 (como el Atl\u00e9tico), se queda fuera de octavos, o que el Bayern es el equipo que m\u00e1s dispara a puerta, o que el propio Bayern, Barcelona y Sevilla tienen m\u00e1s posesi\u00f3n que el City de Guardiola....", "videos": [], "headline": "Los que aprueban y los que suspenden", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/007/medium_1007299.png - EduteK - #44 -  soy madridista y ya s\u00e9 que CR7 es una mentira, no hace falta que me lo digas en n\u00fameros. A la vista est\u00e1. Solo quiero recalcar, que la estad\u00edstica de Messi de 11 tiros 10 goles es mentira. Para nada estaba entrando en una comparaci\u00f3n Messi - CR7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/007/medium_1007299.png - EduteK - #45 -  para decir estupideces mejor no comentes chacho - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davialbat - #46 - Tomen nota muchos de los primeros quedar\u00e1n eliminados a la primera de cambio. Tiempo al tiempo.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14811926802686.jpg", "https://public.tableau.com/static/images/es/estadisticas-champions-equipos-2016_17-desktop-06-02/Desktop1/1_rss.png", "https://public.tableau.com/static/images/es/estadisticas-champions-equipos-2016_17-desktop-06-02/Desktop2/1_rss.png"], "section": "Champions League", "number of comments": "43", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.628423", "author": "Tom\u00e1s Alhambra", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Real Madrid", "Gr\u00e1ficos", "f\u00fatbol"], "id": "58122016-12-08 11:27:15", "date": "2016-12-08 11:27:15"},
{"text": "Los bombos de los octavos de la Champions ya est\u00e1n listos. El lunes se conocer\u00e1n los emparejamientos. Atr\u00e1s queda ya una primera fase en la que el Atl\u00e9tico ha conseguido el objetivo de clasificarse y, adem\u00e1s, lo ha hecho como primero de un grupo en el que ha tenido que sudar sangre para firmar 15 puntos. Nadie puede presumir de haber hecho mejor papel que los del Cholo. S\u00f3lo el Bar\u00e7a ha alcanzado los cinco triunfos como ellos. El resto, de momento, siguen su estela.Una estela plagada de esfuerzo. Ya se sabe, en el Atl\u00e9tico de Simeone el esfuerzo no se negocia. Tanto es as\u00ed que los rojiblancos firmaron en M\u00fanich el mayor despliegue f\u00edsico de cuantos han hecho en la m\u00e1xima competici\u00f3n continental -duelos con pr\u00f3rroga, l\u00f3gicamente, al margen-.En un encuentro en el que nada hab\u00eda en juego m\u00e1s all\u00e1 del prestigio, dado que la escuadra del Manzanares ya ten\u00eda en el bolsillo la primera plaza, los futbolistas del Atl\u00e9tico se despacharon cubriendo un total de 124 kil\u00f3metros, cifra que nunca antes hab\u00edan alcanzado en choques de 90 minutos en la Liga de Campeones. Ni la vuelta de semifinales de la pasada temporada ante el Bayern (119), ni el choque del Camp Nou de la 13-14 (116) ni el del Bernab\u00e9u de la 14-15 (109) se acercaron siquiera a la exhibici\u00f3n f\u00edsica del pasado martes.De hecho, los 124.029 metros que recorrieron los rojiblancos en M\u00fanich no tienen parang\u00f3n en ning\u00fan otro encuentro de la presente edici\u00f3n de la Champions. Ning\u00fan equipo ha llegado a correr esa cantidad en toda la fase de grupos. S\u00f3lo el Rostov se ha acercado con los 122 que cubrieron en la \u00faltima jornada frente al PSV en Holanda o los 121 que despacharon en el Calder\u00f3n.Los guarismos de los futbolistas rojiblancos, en cualquier caso, no se quedan en el esfuerzo realizado ante uno de los equipos m\u00e1s potentes de Europa como el Bayern. Ni mucho menos. Y es que el equipo del Cholo es el que m\u00e1s kil\u00f3metros ha completado de cuantos han conformado este primer tramo de Champions. 703 es el total recorrido por el Atl\u00e9tico, mientras que el Rostov se qued\u00f3 en 702. Ninguna de las otras 30 escuadras alcanz\u00f3 las siete centenas. As\u00ed las cosas, el Atl\u00e9tico se plantar\u00e1 en octavos de final con 35 kil\u00f3metros m\u00e1s en las piernas de sus jugadores que en las de cualquiera de los planteles de sus posibles rivales, toda vez que el Benfica es el segundo que m\u00e1s distancia ha recorrido hasta ahora y s\u00f3lo ha llegado a los 662 kil\u00f3metros. Gabi (71), Koke (70) y Griezmann (69) son los tres que m\u00e1s acumulan. Los tres, por cierto, en el Top 10 en distancia recorrida.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_i30olahj"], "headline": "El esfuerzo no se negocia", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/268/medium_268560.png - joseca86 - #12 - estas estad\u00edsticas donde se pueden ver? hay alguna web de todas las estad\u00edsticas habidas y por haber de la liga por ejemplo? hab\u00eda una buen\u00edsima que era la de futbol sexta cuando se fund\u00f3 la sexta hace ya la tira de a\u00f1os, que la verdad era muy completa, pero estoy buscando una web en donde por ejemplo venga el ranking de kil\u00f3metros recorridos de todos los equipos o por jugadores y no hay manera de encontrarlo. Se ve que hay ciertas estad\u00edsticas que se venden a los equipos y no son p\u00fablicas. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/065/medium_6065687.png - moysesxxx - #13 - Dato intrascendente. No importa cuanto se corra si no como se corra. Y el Atleti , por poner el ejemplo mas cercano contra el Bayern, corrio mucho pero lento y detras del balon. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/801/medium_2801957.png - vikingo_blanco - #15 - Code fodest Code, juajua con un entrenador que esta loco por irse juajusjus", "images": ["https://public.tableau.com/static/images/ki/kilometros-champions/ordenador/1_rss.png", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_i30olahj/width/660/cache_st/2016120992115/type/2/bgcolor/000000/0_i30olahj.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "13", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.712260", "author": "Luis Aznar", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Champions League", "f\u00fatbol", "Gr\u00e1ficos"], "id": "90882016-12-09 09:21:14", "date": "2016-12-09 09:21:14"},
{"text": "El brasile\u00f1o Filipe Luis, defensa del Atl\u00e9tico de Madrid, ser\u00e1 baja para los dos pr\u00f3ximos partidos de Liga del conjunto rojiblanco, contra el Villarreal y Las Palmas, adem\u00e1s del duelo de Copa del Rey contra el Guijuelo, al sufrir una lesi\u00f3n muscular de grado 2 en el m\u00fasculo semimembranoso.El lateral se retir\u00f3 el mi\u00e9rcoles del entrenamiento de su equipo a cinco minutos del final de la sesi\u00f3n y, aunque en principio desde el club se pens\u00f3 que era una medida de precauci\u00f3n, fue sometido este jueves a pruebas m\u00e9dicas en la Cl\u00ednica Fremap de la localidad madrile\u00f1a de Majadahonda que determinaron esta dolencia.Filipe Luis \"sufre una lesi\u00f3n muscular grado II de m\u00fasculo semimembranoso de cara posterior del muslo izquierdo\", seg\u00fan inform\u00f3 este jueves el parte m\u00e9dico. Es el mismo m\u00fasculo y la misma zona donde el futbolista padeci\u00f3 una contractura el pasado 23 de noviembre en el encuentro de la Liga de Campeones ante el PSV.El jugador, que s\u00f3lo ha disputado por ese motivo uno de los \u00faltimos cuatro encuentros de su equipo -el pasado s\u00e1bado ante el Espanyol-, \"comenzar\u00e1 un tratamiento de fisioterapia con entrenamiento alternativo\" y \"queda pendiente de evoluci\u00f3n\", seg\u00fan a\u00f1ade el parte m\u00e9dico, que no especifica periodo de baja de Filipe.Este tipo de lesiones musculares de grado 2, habitualmente y dependiendo de cada caso, requieren de unas tres semanas de recuperaci\u00f3n, con lo que Filipe no volver\u00e1 a competir hasta enero de 2017. No jugar\u00e1 ni contra el Villarreal, el pr\u00f3ximo lunes; ni contra Las Palmas, el s\u00e1bado siguiente; ni ante el Guijuelo, el martes 20.Su baja en el once titular la suplir\u00e1 el franc\u00e9s Lucas Hern\u00e1ndez, que ha sido el elegido para cubrir el lateral izquierdo en los tres encuentros en los que Filipe no ha jugado ning\u00fan minuto: el pasado 27 de noviembre ante Osasuna (0-3), el d\u00eda 30 de ese mes contra el Guijuelo (0-6) y el pasado martes frente al Bayern M\u00fanich (1-0).", "videos": [], "headline": "Filipe Luis, baja contra Villarreal y Las Palmas", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/199/medium_6199930.png - isaiasbermudezromero - #13 - Por una parte mejor as\u00ed descansa este mes y vuelve a tope en enero - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - glm - #15 - No se si la reaparici\u00f3n fue precipitada. Lucas es muy bueno como defensor, pero Filipe es el mejor en la faceta atacante. Sus aportaciones en el ataque son vitales para el Aleti. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - Destructor_del_duopolio - #16 - No hab\u00eca necesidad de forzarlo ante el Espanyol, de hecho, se le ve\u00eca que no estaba bien e iba trotando. Ahora ha recaido y necesita recuperarse totalmente bien. Veremos si vuelve despu\u00e9s del par\u00f2n de navidad, pero no me gusta que el Cholo se desespere porque no juega F. Luis y lo ponga apenas se medio recupera (como contra el Espanyol), que igual tenemos a Lucas y a Vrsaljko que lo pueden hacer muy bien :) . - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - willygarci - #17 - Se ve\u00eda venir..para qu\u00e9 ante el Espa\u00f1ol? La politica de rotaciones de Simeone es para grabarla en las Hemerotecas. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ramyturbe - #18 - No hay problema, est\u00e1 Lucas. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/681/medium_5681292.png - LUISRADOMIRSIMEONE - #19 - Disfrutaremos con Lucas, un crack ya.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14812016042446.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "16", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.760833", "author": "EFE", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "LaLiga Fantasy"], "id": "74192016-12-08 13:54:04", "date": "2016-12-08 13:54:04"},
{"text": "El f\u00fatbol no ha sido justo con Dom\u00ednguez. \u00c9l se ha dejado la piel por su sue\u00f1o y ahora, con 27 a\u00f1os, tiene que dejarlo para evitar males mayores. Ha soportado el dolor hasta el extremo y en su \u00faltimo club, el Borussia Moenchengladbach, nadie ha movido un dedo por ayudarle. Ahora s\u00f3lo sue\u00f1a con levantarse alg\u00fan d\u00eda sin molestias en la espalda. Lo conseguir\u00e1, seguro que lo conseguir\u00e1.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_c0oett8b", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_v1kimo8k", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_tl6vwpyg", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_dpmrv10l", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_zyx2pks9", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_hskporca"], "headline": "Dom\u00ednguez: \"He vivido una pesadilla, era futbolista y llevaba vida de inv\u00e1lido\"", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - apdelamo0210 - #149 -  Traaaaaaaaaaaaaaaanquilo defensor del pueblo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - johnnieww - #150 - \nEl se sent\u00eda as\u00ed, por qu\u00e9 tiene que expresarlo de una manera qdiferente? Un deportista que por lesiones no puede realizar su trabajo es no valer para poder hacerlo, es una invalidez para el deporte. S\u00e1cale punta si quieres pero s\u00f3lo explica y describe como se sent\u00eda. Hay gente que se siente desgraciada sin serlo realmente y por ello no deja de sentirlo....\nOjo no te estoy criticando ni nada, simplemente quer\u00eda decir que creo que habla de lo inv\u00e1lido que se sent\u00eda... - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/590/medium_4590101.png - rubentenerife - #151 - Dominguez deseo que te recuperes de coraz\u00f3n,pero decir que siendo futbolista,hubiera problemas de costear algunos m\u00e9dicos y otras circunstancias,con el sueldo que ten\u00e9is?.\nSi vienes a Toledo,al Hospital Nacional de Parapl\u00e9jicos,y vieras la cantidad de pacientes que hay con dolores neuropaticos,y en cima sin un pu\u00f1etero Euro,creo que hubieras cambiado algunas cosas que has dicho.. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/273/medium_4273773.png - Nandoranks - #154 - lo que es increible es que pase esto en un equipo de renombre europeo, con todo el dinero que invierten en medios m\u00e9dicos ya que lo primordial es cuidar al futbolista, para as\u00ed conseguir los resultados, pero parece que me equivocaba. Espero que se recupere y a vivir la vida con el dinero ganado - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/788/medium_2788167.png - smoking177 - #155 - Osteopata??? no me fastidias, lo he leido interesado hasta que ha puesto que iba de osteopata en osteopata.-... vamos , con la pasta que tienes ves a un medico como dios masnda y dejate de leches.. .por dios, naturalistas?? masajes?'ser\u00e1 broma.. y ojo , no digo que no valgan... , mi pareja va a una oste\u00f3pata que la deja como nueva .. pero leches, cuando pasa algo grave se va al hospital. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/046/medium_3046357.png - Atolondrao - #156 - Yo tengo una hernia discal en la L5, en mi caso si que funciono el osteopata, pase de no poder ver una pelicula en el cine por que no podia mantenerme sentado, a hacer vida normal, pudo ser suerte, en cualquier caso a mi me fue bien. Solo los que tenemos este tipo de problema sabemos lo que es, y de verdad, ojala este chico, y todos los que tienen este problema se recuperen, por que no es vida.", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_c0oett8b/width/660/cache_st/20161208130500/type/2/bgcolor/000000/0_c0oett8b.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_v1kimo8k/width/660/cache_st/20161208130500/type/2/bgcolor/000000/0_v1kimo8k.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_tl6vwpyg/width/660/cache_st/20161208130500/type/2/bgcolor/000000/0_tl6vwpyg.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_dpmrv10l/width/660/cache_st/20161208130500/type/2/bgcolor/000000/0_dpmrv10l.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_zyx2pks9/width/660/cache_st/20161208130500/type/2/bgcolor/000000/0_zyx2pks9.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_hskporca/width/660/cache_st/20161208130500/type/2/bgcolor/000000/0_hskporca.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "136", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.814524", "author": "Carlos Carpio y Luis Aznar", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "f\u00fatbol", "Bundesliga", "Espa\u00f1oles por el mundo"], "id": "23812016-12-08 13:04:59", "date": "2016-12-08 13:04:59"},
{"text": "El secreto mejor guardado del Atl\u00e9tico por fin se desvel\u00f3. El nuevo estadio se llamar\u00e1 Wanda-Metropolitano. El gigante chino ser\u00e1 finalmente el nombre que luzca en La Peineta desde la pr\u00f3xima temporada, cuando el conjunto rojiblanco se mude all\u00ed y deje atr\u00e1s 50 a\u00f1os de historia en el Vicente Calder\u00f3n. Y con un apellido que mantiene los valores hist\u00f3ricos del Atl\u00e9tico de Madrid.Era una de las opciones favoritas que ha manejado la entidad madrile\u00f1a desde un comienzo para dar nombre al estadio del distrito San Blas-Canillejas, ya que la compa\u00f1\u00eda china ya tiene en su haber el 20% de las acciones del capital social del Atl\u00e9tico.Al acto acudieron los miembros de la primera plantilla de los equipos masculino y femenino, jugadores de la Academia y un gran n\u00famero de veteranos y exjugadores que escribieron la historia del Atl\u00e9tico a orillas del Manzanares.El club rojiblanco, adem\u00e1s, aprovech\u00f3 el evento para presentar el cambio en el escudo que se har\u00e1 efectivo a partir de la pr\u00f3xima temporada.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_fdiwh9zp", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_y9ijjfzl", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ccukm9d0"], "headline": "Un estadio llamado Wanda-Metropolitano", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/982/medium_5982472.png - xindixchampionsx - #1027 - MEJOR ESTADIO DEL MUNDO PARA LA MEJOR AFICION DEL MUNDO. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #1028 -  El escudo de tu avatar est\u00e1 anticuado. Y tu nick es irreal, Champions vosotros, CERO. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/948/medium_4948369.png - Antonio Uriste Caro - enteratemajo - #1030 - Empez\u00e1is a venderos a los chinos, mal asunto, y va sin acritud, un saludo", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_fdiwh9zp/width/660/cache_st/20161209152455/type/2/bgcolor/000000/0_fdiwh9zp.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_y9ijjfzl/width/660/cache_st/20161209152455/type/2/bgcolor/000000/0_y9ijjfzl.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ccukm9d0/width/660/cache_st/20161209152455/type/2/bgcolor/000000/0_ccukm9d0.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "833", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.844300", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "id": "71752016-12-09 13:27:08", "date": "2016-12-09 13:27:08"},
{"text": "Adelardo: \"La gente va a estar muy contenta. El estadio es impresionante y creo que con estos jugadores que tenemos y este equipo el estadio va a dar mucha m\u00e1s fuerza a estos jugadores\"Torres: \"Este apellido es muy emocionante, a m\u00ed me recuerda a cuando mi abuelo hablaba del Metropolitano. No puede tener un mejor apellido. En los tiempos que corren es importante ir de la mano con alguien como Wanda.\"Este apellido nos despierta muchos sentimientos. Hay que disfrutar de \u00e9l, disfrutar primero del Calder\u00f3n, con el que se van a ir todos mis recuerdos de futbolista, y quiz\u00e1 alg\u00fan d\u00eda pueda decirle a mi abuelo que he jugado en el Metropolitano\".Gabi: \"Es emocionante ver el crecimiento del club. Creo que indudablemente vamos hacia un club gigante. A la vez, con este escudo y este nombre se ha recuperado parte de nuestra historia. La gente tiene que estar orgullosa del pasado y del futuro de este club\".God\u00edn: \"No nac\u00ed siendo hincha del Atl\u00e9tico pero ya s\u00ed lo soy. Es un d\u00eda cargado de emociones, de sentimientos, de nostalgia, pero lleno de ilusi\u00f3n, de positivismo, un cambio para todos los atl\u00e9ticos\".Koke: \"Estoy triste y contento. En 24 a\u00f1os que tengo s\u00f3lo conoc\u00ed un escudo y un estadio del Atl\u00e9tico de Madrid, pero a la vez muy contento porque hemos dado un paso muy grande para el nivel que estamos teniendo futbol\u00edsticamente y los estamos dando tambi\u00e9n a nivel global en todo\".Simeone: \"Es un d\u00eda especial, con mucha nostalgia y mucha ilusi\u00f3n. Ya se ha dicho todo. Ahora hay que ganar el domingo\".", "videos": [], "headline": "Torres: \"El estadio no pod\u00eda tener mejor apellido\"", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - vesna0709 - #61 - Me gusta el apellido Metropolitano\npero Wanda... nombre horrible. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/895/medium_4895917.png - ganeren - #62 -  Emirates la ca\u00f1a? venga lo que me faltaba por leer - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/787/medium_2787063.png - FZA - #63 - Me pone muy contento que el estadio sea Metropolitano que es como lo llamaremos porque ese nombre ser\u00e1 para siempre,al igual que un patrocinador como Wanda ponga pasta gansa por poner su nombre al estadio para que el club tenga m\u00e1s dinero para el equipo.Hay que modernizarse,crecer econ\u00f3micamente y expandir la marca mundialmente - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/787/medium_2787063.png - FZA - #64 - Allianz Arena,Allianz Riviera,Emirates,Reebok,Phillps,Etihad,BayArena,Ricoh Arena,Signal Iduna Park,Veltins Arena,Mercedes-Benz Arena,Red Bull Arena. En el Atleti tienen una marca del gigante asi\u00e1tico que domina la inmobiliaria (hoteles y centros comerciales),Cine y entretenimiento . Adem\u00e1s se conserva Metropolitano,el nombre es una chorrada como se llame,economicamente el club ser\u00e1 m\u00e1s poderoso con nombre de multinacional como Wanda y puso m\u00e1s dinero que las otras finalistas - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/933/medium_2933858.png - 6365aremaki - #65 -   -  y punto ,el que no quiera verlo asi peor para el  - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/111/medium_6111750.png - Granain0 - #67 - Wanda laranda jajajaja tiene nombre de ni\u00f1a o de sardina", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812977538575.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "46", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.929405", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "11462016-12-09 16:38:27", "date": "2016-12-09 16:38:27"},
{"text": "El Atl\u00e9tico dar\u00e1 a conocer hoy cu\u00e1l ser\u00e1 el nombre de su nuevo estadio. El club madrile\u00f1o revelar\u00e1 en el Vicente Calder\u00f3n, al fin, c\u00f3mo se llamar\u00e1 el que ser\u00e1 su feudo a partir de la temporada que viene. El acto de bautismo tendr\u00e1 lugar a partir de las 13.00 horas, en la Sala VIP del recinto de la ribera del Manzanares, y a \u00e9l acudir\u00e1n los m\u00e1ximos dirigentes rojiblancos. Adem\u00e1s, la primera plantilla liderada por Simeone se ejercita en una sesi\u00f3n matinal con el propio Calder\u00f3n como escenario, a partir de las 11.00 horas, con lo que tambi\u00e9n se espera la presencia de jugadores y miembros del cuerpo t\u00e9cnico en esta puesta de largo.El secretismo que ha existido alrededor del nombre que recibir\u00e1 la nueva casa rojiblanca terminar\u00e1 hoy. Se conocer\u00e1 al ganador despu\u00e9s de que tres hayan sido las propuestas que han podido llegar hasta esta particular final y por las que se han tenido que decantar en el Atl\u00e9tico. El club rojiblanco no ha querido que haya sido hasta hoy cuando se conozca el nombre, pero lo que s\u00ed se sabe desde hace tiempo es que tendr\u00e1 una parte comercial.El motivo no es otro que el econ\u00f3mico. En los tiempos que corren en el mundo del f\u00fatbol, un club de \u00e9lite no puede dejar pasar la oportunidad de ingresar suculentas cantidades por bautizar a su estadio. Pero en los despachos del Calder\u00f3n tambi\u00e9n son conscientes de la importancia que el Atl\u00e9tico tiene para sus seguidores, por lo que desde la propia entidad madrile\u00f1a aseguran que el nombre elegido respetar\u00e1 la historia y los valores del club.Una de las tres opciones que ha manejado la entidad madrile\u00f1a desde un comienzo para dar nombre al estadio del distrito San Blas-Canillejas y que parte como favorita para dar nombre al campo es la de Wanda. Ya el presidente de la Liga Javier Tebas desliz\u00f3 esta opci\u00f3n y, teniendo en cuenta que la compa\u00f1\u00eda china ya tiene en su haber el 20% de las acciones del capital social del Atl\u00e9tico, parece la mejor posicionada para dar nombre al estadio. Hoy se desvelar\u00e1 de forma definitiva.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_chi2ff1n"], "headline": "Un bautizo con historia y valores", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/459/medium_2459224.png - ReyDeEuropa1902 - #26 - ElFutbolNosDebeYa3Champions Arena stadium - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/983/medium_3983209.png - perropraderal - #27 -   -  vino a hablar el primo es Clos Gomez..m\u00e1s falso que el padre de Nadia - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tuercebotas85 - #28 - El dinero 'wanda' - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - islaesport - #29 - Menuda Wanda estos del atl\u00e9tico - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Luis Moya Sainz - Seg53 - #30 -  re. Tarded y del trampas. Alardeas de algo q no tienes y todo por tapar lo mis3rable q es tu vid4. Mu. Erto de hambre. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lagloriatienesuesfuerzo - #32 - Como me gusta que los que critican el nombre est\u00e9n tan interesados en como llamamos al estadio.\nMientras unos ladran nosotros seguimos cabalgando - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - marram - #35 - A mi el nombre me parece horroroso, pero lo veo normal, son los pr\u00f3ximos due\u00f1os del club, \u00bfo es que pens\u00e1is que \u00e9stos son tontos y ponen dinero a fondo perdido?.\nLo que me parece incre\u00edble es que hayan dejado los dos laterales abiertos como en el Calder\u00f3n, para que nos entre bien el aire como en aquel, que menudo fr\u00edo se pasa en esas alas.\nPues nada, a pasar fr\u00edo otra vez. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - JAMGO - #36 - Quedar\u00eda mejor Banda Metropolitano, pues es lo que va a jugar ah\u00ed, una banda... - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/717/medium_5717337.png - Pubaypucain - #40 - Pues en lo alto de la grada principal hay dos pilones que sujetan el anillo y que impedir\u00e1n la visi\u00f3n completa del terreno de juego a bastantes localidades. Si eso es definitivo, no lo entiendo. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/717/medium_5717337.png - Pubaypucain - #41 -  Cierto, cierto. No entiendo nada. Parece que el ayuntamiento exigi\u00f3 respetar esa grada intacta.", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14812269002692.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_chi2ff1n/width/660/cache_st/20161209101028/type/2/bgcolor/000000/0_chi2ff1n.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "30", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.962877", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "24162016-12-09 10:10:27", "date": "2016-12-09 10:10:27"},
{"text": "El Atl\u00e9tico anunci\u00f3 el cambio de escudo en el mismo acto en el que desvel\u00f3 el nombre del estadio. Una nueva evoluci\u00f3n de la ense\u00f1a del conjunto rojiblanco.Un cambio, elaborado por Vasava buscando la simplicidad, reduciendo los elementos carentes de significado y buscando la esencia, los colores rojo, blanco y azul con un estilo m\u00e1s redondeado, m\u00e1s sencillo y moderno.El cambio entrar\u00e1 en las equipaciones de la pr\u00f3xima temporada, la 2016/17, coincidiendo con el traslado al nuevo estadio, del que hoy tambi\u00e9n se conoci\u00f3 su nombre.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ccukm9d0"], "headline": "El Atl\u00e9tico presenta su nuevo escudo", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/206/medium_6206680.png - freecristi_halamadrid - #624 - Hala madlid jajaja - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/523/medium_3523989.png - hienatrampas - #626 - Me gusta m\u00e1s este escudo q nuestro huevo frito con corona - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javier1304 - #627 - La realidad se impone?????\nEs en lo \u00fanico que estoy de acuerdo con lo que has comentado, la realidad se impone tienes raz\u00f3n.........Don dinero!!!!\nSi t\u00fa quieres creer en elefantes voladores all\u00e1 t\u00fa!!!!\nYo como seguidor del atl\u00e9tico lo \u00fanico que s\u00e9 es que tanto el nombre del estadio, como el nuevo escudo.....son un horror!!!!!\npunto y pelotaaa - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - javier1304 - #628 - Cu\u00e1nta raz\u00f3n tienes!!!!!\nEse es el problema que no respetan ni al club, ni a la afici\u00f3n!!!!\nS\u00f3lo les preocupa el dinero, espero que la afici\u00f3n y yo hablo como un aficionado mas, no les permita llevar a cabo semejante sacrilegio. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Barcelona6_pupas - #629 -  @freecristi_halamadrid ser\u00e1 a\u00fapa madlid", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ccukm9d0/width/660/cache_st/20161209152607/type/2/bgcolor/000000/0_ccukm9d0.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "555", "updated_at": "2016-12-10T18:48:52.990444", "author": "Ainhoa S\u00e1nchez", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid"], "id": "97972016-12-09 13:47:54", "date": "2016-12-09 13:47:54"},
{"text": "Diego Pablo Simeone y Fran Escrib\u00e1 se volver\u00e1n a encontrar el pr\u00f3ximo lunes en el encuentro de El Madrigal. El t\u00e9cnico valenciano tiene en el argentino su particular bestia negra, pues en los seis choques en los que se ha cruzado con El Cholo siempre se ha marchado de vac\u00edo. El ahora t\u00e9cnico del Villarreal ya prob\u00f3 suerte en los banquillos de Elche y Getafe. Al frente del conjunto franjiverde, Escrib\u00e1 se enfrent\u00f3 al Atl\u00e9tico de Simeone en la temporada 13-14, primero en el Mart\u00ednez Valero donde Koke y despu\u00e9s Diego Costa se encargaron de aguar la fiesta ilicitana con un 0-2. M\u00e1s tarde en el Vicente Calder\u00f3n ser\u00edan Miranda y nuevamente Costa los que dar\u00edan los tres puntos al Cholo, 2-0 en ese caso en un choque que result\u00f3 fundamental para el t\u00edtulo posterior. La siguiente campa\u00f1a, y de nuevo como t\u00e9cnico del Elche, la suerte ser\u00eda pr\u00e1cticamente id\u00e9ntica: acabar\u00eda derrotado por 0-2 como local y 3-0 en su visita a la capital.Ya en el ejercicio 15-16, y como entrenador del conjunto azul\u00f3n, Escrib\u00e1 y Simeone volvieron a verse las caras. En la quinta jornada hubo visita el Manzanares para irse con dos goles en contra. En el desplazamiento de los rojiblancos al Coliseum Alfonso P\u00e9rez valdr\u00eda el gol de Fernando Torres pr\u00e1cticamente en el arranque para que Simeone se quedara con un triunfo que esta vez fue m\u00ednimo. Distinto banquillo pero misma suerte para el t\u00e9cnico valenciano. No s\u00f3lo no ha conseguido imponerse al equipo de Simeone en sus seis duelos, sino que en esos enfrentamientos los de Escrib\u00e1 no han sido capaces de anotar ni un solo tanto. Las estad\u00edsticas hablan por s\u00ed solas: 12 goles encajados por cero anotados. Tanto los jugadores del Elche como los del Getafe se fueron de vac\u00edo en sus choques ante la escuadra dirigida por el t\u00e9cnico argentino. Ni Courtois ni Moy\u00e1, ni Oblak tuvieron que recoger bal\u00f3n alguno del fondo de las redes que defend\u00edan. Si bien es cierto que el t\u00e9cnico valenciano no ha conseguido derrotar a Simeone, tambi\u00e9n lo es que en las anteriores ocasiones Escrib\u00e1 no dirig\u00eda a equipos del nivel del Villarreal. En sus visitas al conjunto amarillo, el t\u00e9cnico rojiblanco acumula dos triunfos, un empate y una derrota, la de la temporada pasada en la que no consigui\u00f3 imponerse a los castellonenses, 1-0 en El Madrigal y 1-1 en el Calder\u00f3n. Con seis victorias y set en blanco para Simeone, Escrib\u00e1 tendr\u00e1 una nueva oportunidad de vencerle el lunes.", "videos": [], "headline": "Escrib\u00e1, segundo set", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - el_sevi - #1 - Tranquilos marca,con los 2 o 3 partidos flojitos que se han hecho,mas los 4 o 5 en los que el \u00e1rbitro ha sido un rival mas del atl\u00e9tico,la liga sigue preparada para vuestro equipo,no hace falta que intent\u00e9is meter el hist\u00f3rico gafe marca! - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fernando697 - #4 -  yo no se porque poneis la excusa del arbitro para mi el atleti es muy flojo y donde a perdido o a empatado a sido por meritos propios el arbitro no a tenido nada que ver - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/121/medium_6121328.png - atleti_kr000 - #5 -  CALLA VIKINGO - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #6 - estos wandas,siempre llorando - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - Destructor_del_duopolio - #7 - WANDA WEBOS con el GAFE de WARCA... -_-", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813140271840.jpg"], "section": "Atl\u00e9tico de Madrid", "number of comments": "5", "updated_at": "2016-12-10T18:48:53.020645", "author": "Javier M\u00e1rquez Mu\u00f1oz", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "id": "37282016-12-10 08:31:51", "date": "2016-12-10 08:31:51"},
{"text": "El brasile\u00f1o Neymar, el argentino Lionel Messi y el franc\u00e9s Antoine Griezmann tienen m\u00e1s valor en el mercado que el portugu\u00e9s Cristiano Ronaldo, seg\u00fan un r\u00e1nking publicado por la revista France Football.Basado en criterios como el talento, la edad, la posici\u00f3n en el campo y la reputaci\u00f3n internacional, la publicaci\u00f3n ha realizado un ranking, asesorada por especialistas en el mercado futbol\u00edstico, en el que determina a los 50 futbolistas m\u00e1s valiosos.Entre ellos, hay seis internacionales espa\u00f1oles, que son \u00c1lvaro Morata y Sergio Busquets -los dos se cotizan en 60 millones-, David de Gea (el portero m\u00e1s caro, con 58 millones), Diego Costa (50), Koke (56) e Isco (49).Seg\u00fan 'France Football', Neymar, de 24 a\u00f1os, est\u00e1 tasado en 250 millones de euros; su compa\u00f1ero en el Barcelona Messi, de 29 a\u00f1os y con cinco Balones de Oro, en 190; el atl\u00e9tico Griezmann, de 25, en 135 millones; y Ronaldo, de 31 a\u00f1os y tres Balones de Oro, en 130 millones.Les siguen en el 'top' diez el medio franc\u00e9s del Manchester United Paul Pogba (120 millones); el gal\u00e9s del Real Madrid Gareth Bale, con 110 millones; el uruguayo del Barcelona Luis Su\u00e1rez (95 millones); el argentino del Marchester City Sergio Ag\u00fcero (88); su compatriota del Juventus Gonzalo Higua\u00edn (85) y el delantero alem\u00e1n del Bayern de M\u00fanich Thomas M\u00fcller (82).\"Los m\u00e1s caros suelen ser los atacantes, los jugadores ofensivos, los que dan espect\u00e1culo y marcan (...) Un Griezmann o un Benzema siempre ser\u00e1n m\u00e1s caros que un Varane (central) o que un (Hugo) Lloris (meta)\", consider\u00f3 el representante de jugadores franc\u00e9s St\u00e9phane Courbis, que representa a jugadores como el internacional galo Laurent Koscielny (Arsenal).El club m\u00e1s representado en la clasificaci\u00f3n es el Real Madrid, con ocho futbolistas: Ronaldo, Bale, el alem\u00e1n Toni Kroos (62 millones), Morata, Raph\u00e4el Varane (50 millones), Isco, el colombiano James Rodr\u00edguez (49) y Karim Benzema (45),La Liga m\u00e1s representada es la Premier League inglesa, con 18 jugadores, seguida de la espa\u00f1ola, con 16.Quedan a mucha distancia el campeonato italiano y alem\u00e1n (seis cada uno) y el franc\u00e9s (cuatro).Seg\u00fan 'France Football', la nacionalidad con futbolistas m\u00e1s valiosos es Francia con ocho jugadores.Son, Griezmann, Pogba, el extremo del Manchester United Anthony Martial (53 millones), el medio del Chelsea N'Golo Kant\u00e9 (50), Varane, el central del Athletic de Bilbao Aymeric Laporte (48), Karim Benzema y el delantero del Lyon Alexandre Lacazette (44).", "videos": [], "headline": "Cristiano, fuera del podio de jugadores m\u00e1s valiosos del mundo para France Football", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #433 -  tururu - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novotespositivo - #434 - En France Football reina el sentido com\u00fan. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/040/medium_4040039.png - Optimus-Prime - #435 - cr150 es el mejor pero evadiendo al fisco! 150 lilasos nadie como el! - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/903/medium_4903239.png - PepeuBossaNova - #436 -  es normal.. Cristiano tiene 31 a\u00f1os., seria un error pagar 250 millones por un jugador que ya est\u00e1 en final de carrera. Recuerda que el a\u00f1o pasado los aficionados discutian si habia que vender o no a CR7. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/560/medium_5560916.png - jalopecito40 - #438 - Sin embargo,france footbal le regalara el balon de oro a penaldo.Mientras vemos como messi regatea a toda la defensa y la mete por u lugar imposible,lo vemos a penaldo intentar un regate y tropezarse en el intento.Cuanto da\u00f1o le ha hecho el marketing al futbol. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/795/medium_1795590.png - togomi - #439 - Qui\u00e9n va a querer o pagar por un empujabalones en horas bajas? Igual en la caverna alguno se sorprende. Qu\u00e9 se le va a hacer. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Blowjob_and_handjob - #440 -   -  Espa\u00f1a, 3 finales seguidas ganadas, Argentina 3 finales seguidas perdidas jajajaja - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/575/medium_4575141.png - knives_FCB - #441 - inyusticia para las hy3n4s, justicia para el resto del mundo jajajajajaja se le acabo el rollo al action man articulado - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/029/medium_3029373.png - flypo - #442 -   -  (Ronaldo es Campe\u00f3n de Europa de clubes y selecciones)el Madrid no es solo cr7,y cr7 no fue el mejor del Madrid,y Portugal no es cr7.y cr7 no fue el mejor de Portugal.por que el bal\u00f3n de oro para cr7?", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/10/14813666196248.jpg"], "section": "F\u00fatbol Internacional", "number of comments": "359", "updated_at": "2016-12-10T18:48:53.148784", "author": "EFE", "tags": ["f\u00fatbol", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Atl\u00e9tico de Madrid", "Cristiano Ronaldo", "Neymar", "Leo Messi", "Antoine Griezmann"], "id": "86492016-12-10 11:46:24", "date": "2016-12-10 11:46:24"},
{"text": "La Champions cambia de horario. A partir de la temporada 2018/2019 los partidos se disputar\u00e1n a las 19.00 (dos partidos por jornada) y 21.00 horas. La nueva lista de acceso sigue proporcionando a las 55 asociaciones nacionales la posibilidad de clasificarse para la fase de grupos de ambas competiciones. Tambi\u00e9n asegurar\u00e1 que todos los campeones nacionales eliminados en las rondas clasificatorias de la UEFA Champions League tengan una segunda oportunidad en las competiciones europeas al entrar en un camino de campe\u00f3n dedicado en la clasificaci\u00f3n de la UEFA Europa League.El nuevo coeficiente del club ya no incluir\u00e1 una contribuci\u00f3n del 20% del respectivo coeficiente de asociaci\u00f3n nacional con el fin de evitar una mayor ventaja injusta para los clubes de las asociaciones de primer orden y la penalizaci\u00f3n de los clubes con buenos resultados individuales, pero un coeficiente de asociaci\u00f3n d\u00e9bil.El coeficiente del club se calcular\u00e1 usando los resultados de los \u00faltimos cinco a\u00f1os para reflejar el potencial actual de los equipos y no contendr\u00e1 puntos de bonificaci\u00f3n para los t\u00edtulos anteriores.Por su parte, el coeficiente de clubes utilizado para fines de distribuci\u00f3n financiera cubrir\u00e1 los \u00faltimos diez a\u00f1os e incluir\u00e1 puntos de bonificaci\u00f3n por los t\u00edtulos anteriores para reflejar la contribuci\u00f3n a largo plazo a la competici\u00f3n. El premio para el Campeonato de Europa Femenino de la UEFA, que se disputar\u00e1 en Holanda el pr\u00f3ximo verano con 16 selecciones clasificadas, fue aprobado. El monto total disponible para las selecciones finalistas aument\u00f3 considerablemente de 2,2 millones de euros en 2013 a 8 millones de euros para esta edici\u00f3n. Cada combinado recibir\u00e1 300.000 euros de inicio y bonus de 500.000 euros por alcanzar los cuartos de final y 700.000 euros por alcanzar las semifinales. El subcampe\u00f3n tendr\u00e1 un premio de un mill\u00f3n de euros y el campe\u00f3n de 1,2 millones de euros.", "videos": [], "headline": "La Champions ya no se jugar\u00e1 a las 20.45", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/718/medium_4718540.png - Kaskivana - #434 - Se les ha ido la olla a Camboya o que?? pues anda que no hay gente que trabaja con jornada dividida hasta las 19 o las 20 de la tarde... por no hablar de los que tienen intensivo de tarde...esos se lo pierden todos.Y la gente que va al estadio que? Sus malditas ansias de dinero van a ir en detrimento suya,a ver si se han cre\u00eddo que los aficionados disponemos del don de la ubicuidad... - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/718/medium_4718540.png - Kaskivana - #435 -  Estoy de acuerdo contigo en parte.Pero lo mas grave del asunto es lo que dices (y raz\u00f3n tienes) de que quitan comentarios completamente respetuosos y dejan los de la gente mas irrespetuosa y troll que se puede ver por aqu\u00ed.Sin embargo,lo peor es que esa gente son los que mas positivos suelen conseguir (normalmente por faltar al respeto a jugadores,aficiones u otros usuarios),y si miras su perfil suelen tener mas de 50 seguidores...parece ser que es lo que mas abunda.Yo por mi parte,me suelo centrar en comentarios l\u00f3gicos u objetivos,pues aunque somos menos,no todos los usuarios somos as\u00ed.A mi me gusta cuando puedo hablar con un cul\u00e9 o un atl\u00e9tico de f\u00fatbol de una forma coherente,y lo creas o no,a veces si es posible! jajajajaja! Venga,un saludo de parte de un vikingo =) - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #436 - Y a las 14 horas? As\u00ed podr\u00edan verlo sin problemas los superentendidos del f\u00fatbol chinos. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - guirocarc - #437 - en espa\u00f1a los ultimos meses de competicion (semifinales y cuartos) a jugar con todo el solaco - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AnGeL___ - #438 - Esto quiere decir \"o nos cargamos la hegemon\u00eda de los equipos espa\u00f1oles o nos la cargamos\" \u00a1venga ya, bacalao!. Chiquitos cabeza de peladillas - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/822/medium_3822264.png - Javi86alc - #439 - Lo que deber\u00edamos hacer en Espa\u00f1a es cambiar el horario al del meridiano de Greenwich, que es el que realmente nos corresponde....y luego ya veremos los dem\u00e1s horarios... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Rfef_Lfp - #440 -  Eso del horario solo pasa en la subdesarollada Espa\u00f1a", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813052708598.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813057324661.jpg"], "section": "Champions League", "number of comments": "367", "updated_at": "2016-12-10T18:48:53.237323", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "tags": ["Champions League", "Real Madrid", "Atl\u00e9tico de Madrid", "FC Barcelona", "Sevilla FC"], "id": "11852016-12-09 18:41:21", "date": "2016-12-09 18:41:21"}
]