[
{"text": "Despu\u00e9s de cometer la falta que le cost\u00f3 la victoria en el Cl\u00e1sicoal Bar\u00e7a el pasado s\u00e1bado, Arda Turan necesitaba una actuaci\u00f3n como la de anoche ante el Borussia M\u00f6nchengladbach. Est\u00e1 claro que sus tres goles no le har\u00e1n olvidar el mal trago ante el Real Madrid, pero desde luego que le ayudar\u00e1n a pasar p\u00e1gina.La semana se le pod\u00eda haber hecho muy larga al turco, pero el calendario le ofreci\u00f3 una oportunidad para redimirse s\u00f3lo tres d\u00edas despu\u00e9s. Cuando las cr\u00edticas ya hab\u00edan sobrepasado el aspecto deportivo y se empezaba a hablar de que el exjugador del Atl\u00e9tico de Madrid tiene una agitada vida nocturna, el f\u00fatbol le permiti\u00f3 reivindicarse con una gran noche.Para ello fue fundamental la colaboraci\u00f3n de Luis Enrique, que le dio la titularidad ante los alemanes pese a que tres d\u00edas antes le hab\u00eda se\u00f1alado p\u00fablicamente por la falta sobre Marcelo en el Cl\u00e1sico. Arda aprovech\u00f3 la rev\u00e1lida con un  -el segundo de su carrera- y una asistencia que le permitieron limar asperezas con el p\u00fablico del Camp Nou.El partido ante los teutones tambi\u00e9n sirvi\u00f3 para aumentar el cr\u00e9dito de una teor\u00eda que viene cogiendo fuerza desde el verano, el mejor Arda sale a relucir cuando juega en el puesto de Neymar. Se pudo ver durante el tramo de temporada en el que el brasile\u00f1o estuvo fuera por los Juegos Ol\u00edmpicos y se le ha visto siempre que Lucho le ha permitido jugar ah\u00ed. Gracias a eso, el otomano lleva ocho tantos esta temporada, dos m\u00e1s que el propio Neymar, que este a\u00f1o parece m\u00e1s centrado en dar asistencias.Ahora Turan no puede dormirse en los laureles por el partido de este martes. Si en su primer a\u00f1o como azulgrana se le vio perdido, su gran problema esta temporada est\u00e1 siendo la irregularidad. El turco alterna actuaciones notables con partidos en los que no da pie con bola. Eso, en un equipo como el Bar\u00e7a, te condena al banquillo.", "number of comments": "80", "headline": "La noche que Arda necesitaba", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #76 - , como cp7 en la final de euro (jeje). - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - sipa - #77 - Aunque haya marcado un hacktrick arda no tiene nivel para el Barcelona solo juega bien en partidos f\u00e1ciles que parecen entrenamientos,con equipos buenos nunca hace nada solo llevarse amarillas por tirarse al suelo y hasta cuando pasa el bal\u00f3n lo pasa como si estuviera cansado - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/868/medium_5868613.png - Supergenial - #78 - , la m\u00e1s cara mentira de la historia que solo a equipos/selecciones de juguete le anota, desaparece en las finales para que sean los compa\u00f1eros los que ganen los t\u00edtulos, y solo 1 Liga en 8 temporadas (jeje). - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/690/medium_5690695.png - pepisyolis - #79 - Yo lo dije hace poco cuando se criticaba a Arda .... Arda es un crack ... solo necesita un entrenador ke lo entienda .... ke el Cholo le de un par de clases a Luis Enrike ... - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/690/medium_5690695.png - pepisyolis - #80 - Suerte Arda ... de parte de uno del Atleti ... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cdonace - #81 - ARDA TURAN...SOLO APARECE EN LOS PARTIDOS SIN COMPROMISO..FACILONGOS.....\nPOR FAVOR..PERIODISTA MARKETINERO!!! NO SAQU\u00c9S DEL CONTEXTO LA CALIDAD DEL RIVAL!!!\nTURAN ES UN JUGADOR PARA EXHIBICION...ES UN TURISTA DE FUTBOL...PERO NO TIENE CALIDAD PARA COSAS MAYORES.....A. DE MADRID TODAVIA FESTEJA EL DINERAL PAGADO POR EL.....BARCELONA SI LE SACA LA MITAD QUE SE CONSIDERE SATISFECHO......NADIE SE PREGUNTA PORQUE SE FUE DEL MADRID? PORQUE EN LOS GRANDES EQUIPOS NO EXISTEN TURISTAS Y APRETADOS. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - neopicu - #85 -  s\u00ed hombre s\u00ed! Que imaginaci\u00f3n ten\u00e9is algunos... para nada eres partidista! - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ovio - #86 - A ver , la prensa del r\u00e9gimen intenta buscar un cabeza de turco en Can Barsa . Y se lo han tomado al pie de la letra .\nLa responsabilidad del empate un extremis del cl\u00e1sico ( que ha sido vendido como una gran victoria ) es de todo un equipo que no finiquito el partido cuando lo tuvo de cara .\nPero , bueno , hay que buscar noticias , que si sale de noche .....\nAhora tal parece candidato a Bal\u00f3n de Oro . Ni lo Juno ni lo Jotro. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/700/medium_3700309.png - nomedaigual - #87 - Le meti\u00f3 tres goles al Tomelloso. No exagere por Dios! - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #88 - Como os pillemos en cuartos de Champions Tur\u00e1n va a tener otra noche m\u00e1gica, v\u00e1 a cederle el bal\u00f3n a Ter Stegen tres veces, otras cuatro a banda, perder diecis\u00e9is balones y caerse cinco veces. Mientras el Madrid os cuela 9 y cosotros en blanco: 0. \u00a1Bien por Arda Tur\u00e1n!", "date": "2016-12-07 14:56:59", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/07/14811082591885.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_05ebw4m3/width/660/cache_st/20161207150901/type/2/bgcolor/000000/0_05ebw4m3.jpg"], "id": "26832016-12-07 14:56:59", "author": "Ramiro Aldunate", "tags": ["FC Barcelona", "Champions League"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.089272", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_05ebw4m3"]},
{"text": "El encuentro de anoche en el Camp Nou contra el Borussia M\u00f6nchengladbach sirvi\u00f3 para que Arda Turan y Aleix Vidal se reivindicaran. El primero firm\u00f3 un hist\u00f3rico hat-trick que le ha colocado como tercer m\u00e1ximo goleador del cuadro catal\u00e1n y el segundo realiz\u00f3 un gran partido, el mejor como azulgrana, y record\u00f3 al lateral seguro, veloz y ofensivo que deslumbr\u00f3 en el Sevilla. Paco Alc\u00e1cer sigue, en cambio, sin aprovechar las oportunidades que le da Luis Enrique. Ayer, volvi\u00f3 a estar aislado sobre el c\u00e9sped. En los dos encuentros de Champions League que ha disputado, ha estado al margen del juego cul\u00e9. En el choque en Alemania, el exfutbolista del Valencia, que jug\u00f3 53 minutos, s\u00f3lo recibi\u00f3 cuatro pases de sus compa\u00f1eros: dos de Busquets, uno de Jordi Alba y otro de Sergi Roberto. El resto de futbolistas tuvieron mejores registros. Gerard Piqu\u00e9 fue, por ejemplo, el que m\u00e1s balones recibi\u00f3: 93. En pases completados, Alc\u00e1cer tambi\u00e9n fue el que tuvo m\u00e1s dificultades, ya que s\u00f3lo finaliz\u00f3 cuatro de los cinco que intent\u00f3. En el partido de ayer, el joven delantero tambi\u00e9n estuvo fuera de juego pese a que el Barcelona firm\u00f3 cuatro goles y el Borussia M\u00f3nchengladbach apenas se resisti\u00f3. El futbolista valenciano recibi\u00f3 25 pases, la mayor parte de ellos de Iniesta (7), y complet\u00f3 20 de los 25 que busc\u00f3. A Alc\u00e1cer le est\u00e1 costando entrar en el juego ofensivo azulgrana, pero el club catal\u00e1n y sus compa\u00f1eros conf\u00edan en que pronto mostrar\u00e1 la grandes cualidades que exhibi\u00f3 en el Valencia.", "number of comments": "71", "headline": "Paco Alc\u00e1cer est\u00e1 fuera de juego", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/153/medium_2153749.png - jamesbond_first - #78 - @santinaiyo Fue la elecci\u00f3n de un inepto llamado Luis Enrique Mart\u00ednez.", "date": "2016-12-07 14:57:22", "images": ["https://public.tableau.com/static/images/al/alcacer-ordenador/movil/1_rss.png", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/07/14811068324368.jpg"], "id": "65672016-12-07 14:57:22", "author": "M. Carmen Torres", "tags": ["FC Barcelona", "Champions League"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.149580", "videos": []},
{"text": "La renovaci\u00f3n de Luis Su\u00e1rez por el Barcelona es un hecho. El encargado de comunicarlo ha sido Josep Maria Bartomeu que eligi\u00f3 una radio uruguaya para dar la noticia. \"Vamos a renovar a Luis Su\u00e1rez ahora, solamente quedan unos peque\u00f1os detalles. Lo vamos a anunciar en los pr\u00f3ximos d\u00edas o semanas y podr\u00eda ser un gran regalo de Navidad\", dijo el presidente azulgrana en Radio Visi\u00f3n y Cadena Celeste.El club le va a hacer un contrato largo al uruguayo. As\u00ed lo asegur\u00f3 Bartomeu: \"Ampliaremos el contrato lo m\u00e1ximo que nos permite la reglamentaci\u00f3n y seguir\u00e1 como m\u00ednimo hasta 2022 coincidiendo con el Mundial de Qatar. Tenemos a Luis Su\u00e1rez por muchos a\u00f1os\".", "number of comments": "42", "headline": "Bartomeu da por hecha la renovaci\u00f3n de Luis Su\u00e1rez", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - daniel_sl14 - #53 - GOOOOOOOL de Ramosssss y los cul\u00e9s llorando, mirando el tiempo de descuento, como con el M\u00c1LAGA - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - Angel Galarza Izaguirre - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #54 - Que buena idea !! Otros a\u00f1itos mas juege este tuercebotas!!", "date": "2016-12-07 19:25:20", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/07/14811350926301.jpg"], "id": "68782016-12-07 19:25:20", "author": "Luis F. Rojo", "tags": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.205844", "videos": []},
{"text": "El FC Barcelona ha decidido invitar al Chapecoense, el club brasile\u00f1o v\u00edctima del tr\u00e1gico accidente a\u00e9reo cuando iba a disputar la final de la Copa Sudamericana, a la pr\u00f3xima edici\u00f3n del trofeo Joan Gamper que organizar\u00e1 el club catal\u00e1n un a\u00f1o m\u00e1s. El torneo se celebrar\u00e1 en agosto de 2017 y en \u00e9l se realizar\u00e1 un homenaje a los 71 fallecidos en el accidente del pasado 28 de noviembre en Medell\u00edn, as\u00ed como a sus familias. El Bar\u00e7a ha prometido trabajar para que la edici\u00f3n del conocido torneo sea un gran tributo del mundo del f\u00fatbol a todos ellos. Para llevarlo a cabo, el club catal\u00e1n pondr\u00e1 en marcha diferentes iniciativas alrededor de este esperado partido que se ir\u00e1n dando a conocer conforme se vaya acercando la fecha de la celebraci\u00f3n. Desde el FC Barcelona aseguran que con la invitaci\u00f3n pretenden colaborar en la reconstrucci\u00f3n institucional y deportiva del Chapecoense y ayudarle a que pueda recuperar el nivel competitivo que ten\u00eda. Este gesto es un ejemplo m\u00e1s de la solidaridad del f\u00fatbol nacional con el equipo brasile\u00f1o. Otros clubes como el Atl\u00e9tico Nacional, el PSG o el C\u00e1diz son algunos de los equipos que han mostrado su solidaridad y apoyo al club de Chapec\u00f3 con diferentes gestos emotivos, como donaciones o invitaciones a eventos deportivos. Sin duda, una ola de solidaridad ha inundado al f\u00fatbol mundial, que se est\u00e1 volcando de lleno en la ayuda al club de Chapec\u00f3 tras la tragedia que constern\u00f3 a equipos, federaciones y seguidores de todo el planeta.", "number of comments": "155", "headline": "El Barcelona invita al Chapecoense al trofeo Joan Gamper", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - lourpo_1967 - #183 - Algunos hasta este gesto lo critican..miraros esa enfermedad de tanto odio..no es bueno leer..ver..lo que muchas marionetas dicen al dia...al final se pega lo peor. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/692/medium_1692410.png - Granadino Cul\u00e9  - WINE - #184 -  me da mucha pena que ni siquiera tras una cat\u00e1strofe como esta la gente siga con su odio, es un buen gesto, y aqu\u00ed no hay rivalidades ni tonter\u00edas, que pena me da, espero que los comentarios que leo sean de gente muy joven que todav\u00eda tienen que madurar porque sino... Que pena tan grande de sociedad estamos creando... - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/124/medium_3124506.png - Shaolin_BFC - #185 - Leo los coment\u00e1rios de madridistas aqui (no todos, claro..... la mayoria) y me sorprendo una vez mas del gran \"se\u00f1orio\" que dicen tener. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/606/medium_5606144.png - LorenzoMorales - #187 - Pero como van a jugar si le quedan 5 jugadores? - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/895/medium_3895364.png - Hugo Villamizar Gonzalez - huvi51 - #188 - sin ofender a nadie....unicmente por precaucion los del cuape deberian pedir algun seguro para no resultar investigados por hacienda en uno o dos a\u00f1os....por que de que se pega,,,,se pega", "date": "2016-12-08 11:27:24", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14811928004311.jpg"], "id": "18762016-12-08 11:27:24", "author": "Yenthel de la Torre", "tags": ["FC Barcelona", "Accidente avi\u00f3n Chapecoense"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.292198", "videos": []},
{"text": "El asunto del lateral sigue estando en el aire. El buen partido que hizo Aleix Vidal frente al Borussia y las palabras de reconocimiento del t\u00e9cnico, no significan que la situaci\u00f3n haya dado un giro. El club sigue pensando reforzar esta posici\u00f3n y la opci\u00f3n de acudir al mercado de invierno se mantiene viva. El que tiene m\u00e1s puntos en estos momentos es Srna porque Joao Cancelo no saldr\u00e1 del Valencia en enero, algo que ya sabe el Bar\u00e7a. Y si hay un buen destino para Vidal, el club lo colocar\u00e1 por mucho que el futbolista dijera que no tiene intenci\u00f3n de irse en invierno. En estos momentos, todas las opciones est\u00e1n abiertas. El Barcelona regresa hoy a los entrenamientos despu\u00e9s de que la plantilla azulgrana disfrutara de un d\u00eda libre concedido por Luis Enrique. Ser\u00e1 la primera y \u00fanica sesi\u00f3n que el equipo catal\u00e1n dedique a preparar su visita de ma\u00f1ana a Pamplona para enfrentarse a Osasuna. Ser\u00e1 a partir de las 17.00 horas en la Ciudad Deportiva Joan Gamper.", "number of comments": "52", "headline": "Srna sigue amenazando a Aleix Vidal", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/025/medium_1025505.png - jll - #52 -  Ra\u00fal vino al Madrid con 13 anyos, Puyol por ejemplo, lleg\u00f3 al Barsa con 17. A d\u00eda de hoy en el Madrid est\u00e1n jugando, Carvajal, Morata, Nacho y Lucas V\u00e1zquez. Adem\u00e1s de Marcelo, Asensio, Casemiro y Varane que llegaron por cuatro duros. Le gesti\u00f3n del Barsa ha sido un desastre. Han tenidi una generaci\u00f3n de futbolistas que val\u00eda cientos de millones y a d\u00eda de hoy tienen un equipo que se est\u00e1 haciendo viejo y u os fichajes que da pena verlos. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #53 -   -  Luis Enrique no sabe administrar a su plantilla y tampoco fichar... tiene nueve medio campistas... y lo que \u00e9l hace es \"reconvertirlos\"... Mascherano como defensa, Roberto como lateral, Turan y Rafinha como p\u00f9nteros... Pidi\u00f3 a defensas, Mathieu y Vermaelen... y llegaron lesionados... se han deshecho de uno, pero el otro todavia juega un partido y descansa dos meses... Si no van a fichar, que suban a Borja y a Marlon de la B....", "date": "2016-12-09 10:03:39", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812739308234.jpg"], "id": "31152016-12-09 10:03:39", "author": "Luis F.Rojo", "tags": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.388366", "videos": []},
{"text": "Andr\u00e9s Iniesta est\u00e1 de vuelta y el barcelonismo respira. Ning\u00fan jugador en la plantilla actual del Barcelona encarna tan bien como \u00e9l lo que se supone que es el estilo Bar\u00e7a. Una forma de jugar y entender el juego que le ha valido a los catalanes para hacer historia en la \u00faltima d\u00e9cada, pero que \u00faltimamente brillaba por su ausencia.Con el regreso del manchego, el Barcelona ha recuperado la pausa, el intento de controlar el partido con la pelota y el no tener prisa para madurar la jugada. Es sorprendente c\u00f3mo el concurso de un jugador puede cambiar tanto la manera de jugar de un equipo que, en teor\u00eda, juega al f\u00fatbol de memoria, pero as\u00ed es. Y si no se lo creen, echen un vistazo a los partidos del Bar\u00e7a del \u00faltimo mes y comp\u00e1renlos con el rato que jug\u00f3 ante el Real Madrid y el partido del martes ante el Borussia M\u00f6nchengladbach.Los n\u00fameros hablan con claridad. El Bar\u00e7a complet\u00f3 ante los alemanes 939 pases de los 1022 que intent\u00f3. De las botas de Iniesta nacieron 121 y llegaron con \u00e9xito a su destinatario 110, a pesar de que s\u00f3lo jug\u00f3 una hora. Toda una declaraci\u00f3n de intenciones que ven\u00eda a decir que la pelota no se rifa. Algo que \u00faltimamente parec\u00eda no estar tan claro en Can Bar\u00e7a.Uno de los jugadores que m\u00e1s celebran el regreso de Iniesta a los terrenos de juego es Leo Messi. El argentino se entiende a la perfecci\u00f3n con el espa\u00f1ol y agradece su presencia sobre el c\u00e9sped porque le permite compartir la responsabilidad de pedir el bal\u00f3n cuando hay que iniciar las jugadas. La imagen de los dos canteranos abraz\u00e1ndose cuando el de Fuentealbilla se marchaba para ser sustituido por Rafinha lo dice todo. Messi sabe que con Iniesta en el campo es a\u00fan mejor y por eso mismo quiere tenerlo cerca.El manchego es el faro azulgrana cuando el equipo tiene el bal\u00f3n. Ya no s\u00f3lo por c\u00f3mo distribuye la pelota, que tambi\u00e9n, si no porque \u00e9l mismo va colocando al resto sobre el terreno de juego sobre la marcha. Especialmente beneficiado por este \u00faltimo aspecto se vio Denis Su\u00e1rez en el partido contra los teutones, en el que firm\u00f3 la que probablemente haya sido su mejor actuaci\u00f3n como jugador del primer equipo del Bar\u00e7a.Curiosamente, cuando le sacan este tema al propio Iniesta, este suele restarle importancia y recurre al cl\u00e1sico discurso que destaca la importancia del grupo sobre la individualidad. \"No creo que cuando est\u00e9 yo todo sea diferente, si estamos todos y todos estamos en plenitud y en buenas condiciones es m\u00e1s f\u00e1cil, pero hay partidos de todo tipo\", dec\u00eda el de Fuentealbilla al t\u00e9rmino de su actuaci\u00f3n contra el M'Gladbach.Sin embargo, son sus propios compa\u00f1eros los que reconocen que con Iniesta sobre el terreno de juego, todo mejora. \"Es el mejor centrocampista del mundo en esa posici\u00f3n y cuando juega, los que estamos a su lado, lo disfrutamos\", explicaba Denis Su\u00e1rez a MARCA.Luis Enrique, m\u00e1s sobrio, opta por ahorrar en elogios, pues sabe que, al fin y al cabo, depender tanto de un \u00fanico futbolista no dice nada bueno de su trabajo al frente del equipo. \"Los r\u00e9cords de pases tienen poco sentido. Andr\u00e9s ha aportado lo que suele aportar al equipo cuando juega\", sentenci\u00f3.", "number of comments": "209", "headline": "Iniesta marca el estilo", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/835/medium_4835957.png - ManuelB60 - #227 -  su enorme calidad como jugador (uno de los 3 mejores medios del mundo los \u00faltimos a\u00f1os, para mi al menos) hace q destaque en distintos estilos, pero antes le favorec\u00eda el contexto del f\u00fatbol de posici\u00f3n, ahora lo q le favorece es ser la \u00fanica referencia del Barcelona para intentar ese f\u00fatbol (busquets es muy bueno, pero \"esquiva\" rivales, no crea juego, y Messi es la ant\u00edtesis del f\u00fatbol de posici\u00f3n -y quiz\u00e1s por eso funciono tan bien dentro de ese modulo, sobre todo como falso 9- y es obvio q rakitic, siendo bueno, no es un jugador de f\u00fatbol de posicion) - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/183/medium_6183670.png - Sextete_6-2 - #228 - Si dependemos de un se\u00f1or que est\u00e1 cerca de retirarse y roza los 35 a\u00f1os lo llevamos claro. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/036/medium_5036595.png - madridistadelapista - #229 -  mentira! Tenemos un doblete liga-champions en el cincuenta y tantos, revisalo! Por cierto, para tener un triplete solo hace falta tener un titulo de cada, lo dificil es hacer oncete de champions. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - canastero - #230 -  @capitansalami2112 jajaajajajajaj se dice \"errado\" compa\u00f1ero.....\"herrado\" es para los caballos....jajaajajajajaj......quiz\u00e1s llegu\u00e9 tarde por que me estaba poniendo las herraduras? Jajaajajajajajjajaajajajajaj......me has hecho reir.......pero con todo y eso.....sigo pensando que a iniesta le quedan 3 telediarios y un documental de la 2.....adem\u00e1s.....no era messi el dios del estilo y todopoderoso de la pilota?? - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/458/medium_5458062.png - Angel Galarza Izaguirre - donde_esta_su_messias_siuuuuhh - #231 - Iniesta el \u00fanico cule que sabe algo de futbol... - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/087/medium_2087257.png - Kalkbrenner_10 - #232 - Hace mucho tiempo que comparar a Iniesta con Zidane es un insulto para el de Fuentealbilla. Menudo jugador ! - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fitic - #233 - Iniesta lleva abriendo \"latas\" desde que era benjamin. Es el mejor mediapunta del mundo de la ultima decada. Su manera de zafarse de rivales a base de control del tiempo es digna de colocarle como uno de los mayores artistas de la historia de nuestro pais... Cervantes, velazquez, goya, picasso, bu\u00f1uel, almodovar y andres se pelean por el trono del olimpo... Pero claro, ser contemporaneo de messi es como si Don Pelayo hubiera tenido que combatir contra gengis khan. Y si encima, para mas inri, se une al trio alejandro magno que te sale a conquista y pico diaria como el amigo cr7, pues aceptas el bronce humilde y deportivamente... - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #234 - Messiocre no vale un duro. Pelota que le llega, si no es de Iniesta, acaba en contraataque. No hay m\u00e1s que verle en su selecci\u00f3n: CERO PATATERO. Aunque est\u00e9 rodeado de genios como Di Mar\u00eda o Higua\u00edn, que le ponen balones, no marca uno. Tiene que ser Iniesta, quien le d\u00e9 el bal\u00f3n al pie y encarando la porter\u00eda. Este Dios con patas de pollo solo sabe meter goles as\u00ed. Cuando ha faltado iniesta Dfraudessi no ha hecho nada. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #235 -  Eso es como decir que comparar a Maradona con Valdano es un insulto para Valdano. As\u00ed de bi\u00e9n est\u00e1 amueblada tu cabeza.", "date": "2016-12-08 13:49:16", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14812003715533.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ze6i6ig6/width/660/cache_st/20161208134927/type/2/bgcolor/000000/0_ze6i6ig6.jpg"], "id": "23832016-12-08 13:49:16", "author": "Ramiro Aldunate", "tags": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.446107", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ze6i6ig6"]},
{"text": "Cuando m\u00e1s cuestionado estaba el estilo del Barcelona lleg\u00f3 una clara demostraci\u00f3n de que los hombres de Luis Enrique no est\u00e1n por la labor de cambiar su juego. Es cierto que el partido no ten\u00eda importancia en lo que a la clasificaci\u00f3n se refiere, pero no dejaba de ser una cita de Liga de Campeones ante un equipo alem\u00e1n. Con un escenario de estas caracter\u00edsticas, el conjunto catal\u00e1n super\u00f3 su propio r\u00e9cord de pases durante un partido. Los chicos de Luis Enrique combinaron entre ellos en 993 ocasiones, dejando atr\u00e1s as\u00ed los 971 que consigui\u00f3 el club azulgrana en un partido ante el Rubin Kazan en 2010.El centro del campo formado por Andr\u00e9 Gomes, Iniesta y Denis Su\u00e1rez dominaron el juego en todo momento ante el 'Gladbach'.Fruto de la idea de f\u00fatbol que tiene el equipo de la Ciudad Condal es el hecho que de las diez mejores marcas, ocho de ellas llevan la firma del Barcelona. Las otras dos restantes son del Bayern M\u00fanich entrenado por Guardiola. Pensando en nombres concretos, el mejor jugador en este apartado es, sin lugar a dudas, Xavi Hern\u00e1ndez. En mismo partido fue capaz de hacer 184 pases en un encuentro disputado ante el Celtic en 2012. El de Terrasa ocupa los cuatro primeros con unas marcas de 184, 170, 169 y 166 pases en cada cita. Por detr\u00e1s el ex jugador azulgrana est\u00e1 el r\u00e9cord que consigui\u00f3 Nasri ante el Dinamo Zagreb en la presente edici\u00f3n de la Liga de Campeones. De las botas del galo salieron 158 pases. Adem\u00e1s, para completar los diez primeros puestos aparece en dos ocasiones m\u00e1s Xavi. De los 993 pases que realiz\u00f3 el Barcelona ante el Borussia Monchengladbach, 905 terminaron con \u00e9xito. La precisi\u00f3n del conjunto cul\u00e9 es la envidia de toda Europa como demuestra el hecho de que las ocho mejores marcas en la historia de la m\u00e1xima competici\u00f3n continental pertenezcan al equipo azulgrana. En novena y d\u00e9cima posici\u00f3n queda el Bayern M\u00fanich que entren\u00f3 Pep Guardiola, un t\u00e9cnico con claro estilo Bar\u00e7a.", "number of comments": "58", "headline": "\u00a1\u00a1El Barcelona roza el r\u00e9cord de la Champions con casi mil pases!!", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - SDSSS - #66 - \u00a1\u00a1\u00a1No es necesario usar tantos signos de exclamaci\u00f3n!!! Queda a\u00fan m\u00e1s rd\u00edculo en espa\u00f1ol que en ingl\u00e9s, que es lo que imitais como monos de repetici\u00f3n. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/000/medium_1000295.png - xavilin - #67 - yo no s\u00e9 de d\u00f3nde sac\u00e1is las estad\u00edsticas, pues seg\u00fan la uefa fueron 1022 y dio 939 correctos, un 92 por ciento de acierto. pero bueno, a vuestro rollo, como siempre. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/590/medium_5590714.png - MadridGlorioso - #69 - La infelicidad de Messi es haber nacido en el momento y de la forma equivocada. La naturaleza es por veces muy cruel en los recursos que reparte. El sue\u00f1o de convertirse en futbolista a base de tratamientos tuvo la tan mala suerte de hacerle coincidir con Cristiano Ronaldo, el jugador que la naturaleza otorg\u00f3 el privilegio del talento, la fuerza f\u00edsica y una inteligencia capaz de alcanzar el poder MENTAL que le ha convertido en el mejor futbolista de todos los tiempos. Para Messi competir con una verdadera m\u00e1quina es muy complicado cuando sus capacidades son tan inferiores. Es muy dif\u00edcil discutir con un rival tan superior, que adem\u00e1s no le permite la m\u00e1s peque\u00f1a tregua y le obliga a romperse con tanta frecuencia. La variedad y cantidad de lesiones que tiene Messi es algo asustador. De seguir as\u00ed corre el riesgo de comprometer seriamente su fr\u00e1gil y delicada salud y todo por querer correr atr\u00e1s de algo imposible. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - usuari - #71 -  Est\u00e1s de broma, no. Es justo al contrario. La pena de Ronaldo es competir con Messi. Que conste que soy del Athletic, pero hombre no hay que saber mucho de f\u00fatbol por mucho bal\u00f3n de oro que le den el lunes. Messi es un crack. Ronaldo un buen rematador - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/205/medium_6205585.png - maldinimalidini333 - #72 - mi equipo de barrio tambien da 1000 pases, otra cosa es ganar partidos - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/205/medium_6205585.png - maldinimalidini333 - #73 - en serio 72, un buen rematador, posiblemente es el 2 o 3 mejor jugador de la historia y es solo un buen rematador?? - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - m791979 - #74 - si pero ataca muy poco. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #75 - \u00a1Yo los he contado! 600 pases horizontales en el medio campo, 300 pases en campo-atr\u00e1s porque un contrario se acercaba a 5 metros, 99 pases al portero, todos ellos blocados magistralmente, y un bal\u00f3n a la olla, que fue gol una de cada cinco veces. \u00a1Visca el segund\u00f3n!", "date": "2016-12-06 23:56:07", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/06/14810645550139.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_t9jdf3ue/width/660/cache_st/2016120700006/type/2/bgcolor/000000/0_t9jdf3ue.jpg"], "id": "32962016-12-06 23:56:07", "author": "Rafa Molina", "tags": ["FC Barcelona", "Champions League"], "section": "Champions League", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.517687", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_t9jdf3ue"]},
{"text": "Por d\u00e9cima temporada consecutiva el FC Barcelona logr\u00f3 terminar en lo m\u00e1s alto la primera fase de la Liga de Campeones, algo que no ha conseguido ning\u00fan otro club en Europa. El equipo entrenado hoy por Luis Enrique ha continuado con el trabajo realizado por Guardiola, Tito Vilanova y Tata Martino para ser el club m\u00e1s regular del continente. A falta de lo que ocurra este mi\u00e9rcoles cuando se cierre la jornada, el Real Madrid ha conseguido ser el l\u00edder de su grupo en siete ocasiones, las mismas que Chelsea y Bayern M\u00fanich. Por detr\u00e1s cierra el cuadro de honor el Manchester United con seis lideratos al final de la fase de grupos. Con estos n\u00fameros, el Barcelona demuestra la regularidad que ha tenido en la Liga de Campeones.", "number of comments": "17", "headline": "Campe\u00f3n de grupo como rutina", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/609/medium_2609269.png - Rozerio - #13 - Si ni me equivoco el Bar\u00e7a lleva 14 a\u00f1os seguidos pasando la liguilla. Casi nada.... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - freixoberto - #14 -  Otro de la caverna. el 1 te sobra - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/286/medium_3286095.png - TRIXMANU58 - #15 -  Disfrutal\u00f3 pero en ninguno se enfrent\u00f3 en la final al Real Madrid \u00a1que pena! a ver si este a\u00f1o nos podemos cruzar ambos equipos y seria la releche, el no va m\u00e1s en las apuestas y adem\u00e1s el Real Madrid tendr\u00eda una motivaci\u00f3n extraordinaria. Ser el primer Club Europeo que gana dos Champions consecutivas \u00bfos apuntais? - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/753/medium_5753377.png - NETEAM - #16 - Que lo hace el Bar\u00e7a \"rutina\", que lo hace el R.Madrid \"33 victorias seguidas\" aunque haya sido con 15 empates. As\u00ed siempre! Basta ya de manipulaci\u00f3n por favor!!! Ah, y hoy tambi\u00e9n juega el Sevilla!!! - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/633/medium_2633292.png - Cristofcb - #17 -   -  Ya son varias veces que leo y escucho eso de aficionados madridistas. Ir con m\u00e1s pies de plomo a algunas les vendr\u00eda bien. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #19 -  \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfAcaso que nos toque el Trampes en cuartos es una mala suerte? La cosa es si superaremos el list\u00f3n del 0-8 que os meti\u00f3 en Bayern, pero creo que es muy factible... - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #20 -  Para lo que os ha servido...", "date": "2016-12-07 00:14:22", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/07/14810658901840.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_t9jdf3ue/width/660/cache_st/2016120701423/type/2/bgcolor/000000/0_t9jdf3ue.jpg"], "id": "67372016-12-07 00:14:22", "author": "Rafa Molina", "tags": ["Champions League", "FC Barcelona"], "section": "Champions League", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.613876", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_t9jdf3ue"]},
{"text": "Jorge Messi lleg\u00f3 a Barcelona el pasado martes despu\u00e9s de muchas cancelaciones en sus viajes porque en un principio quer\u00eda estar aqu\u00ed a principios de noviembre. Su llegada significa el pistoletazo de salida a la renovaci\u00f3n de Leo. En los pr\u00f3ximos d\u00edas se producir\u00e1 la primera reuni\u00f3n entre Jos\u00e9 Mar\u00eda Bartomeu y el padre del futbolista.No va a ser una negociaci\u00f3n f\u00e1cil. El club quiere renovar a toda costa al futbolista, algo normal trat\u00e1ndose del mejor futbolista del mundo, y para Leo la primera intenci\u00f3n es seguir en el Barcelona a pesar de que hace algunos meses no tuviera tan clara esta opci\u00f3n. Sin embargo, y a pesar del deseo de ambas partes, hay muchos factores que van a entrar en juego y que determinar\u00e1n el resultado final de las conversaciones.En primer lugar aparece el tema econ\u00f3mico. Messi gana cerca de 22 millones netos por temporada. Una cifra que ya es enorme pero que el Bar\u00e7a deber\u00e1 mejorar despu\u00e9s de las renovaciones estratosf\u00e9ricas de Neymar y de Su\u00e1rez. La oferta deber\u00e1 estar acorde a lo que significa ser el mejor jugador del mundo.No ser\u00e1 el \u00fanico factor a tener en cuenta. El club deber\u00e1 presentar a Leo un proyecto deportivo s\u00f3lido para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os. S\u00f3lido en el banquillo y tambi\u00e9n en la plantilla, que en estos momentos se ha demostrado que tiene ciertas carencias. En la \u00faltima renovaci\u00f3n, el aspecto deportivo tambi\u00e9n fue crucial. Y habr\u00e1 que ver de cu\u00e1nto dinero dispone el club metido en la construcci\u00f3n de un nuevo estadio y con algunos l\u00edos judiciales que podr\u00edan costarle mucho dinero.La idea del club es ofrecerle un proyecto de por vida. Algo que vaya m\u00e1s all\u00e1 de la etapa de Leo como futbolista. De todo esto comenzar\u00e1n a hablar en breve, no hay a\u00fan fecha para el encuentro, pero la soluci\u00f3n no ser\u00e1 r\u00e1pida.", "number of comments": "272", "headline": "Turno para Leo Messi", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #295 -   -  la pasta x delante....cl7 25 netos...bale 21 netos..ramos 10 netos..raul 6 netos y contrato vitalicio...como iker o guti...eso no lo cuentas...jeje - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/058/medium_6058337.png - ferrellterr - #296 -  \u00bf tu fanatismo no te permite entender?... Messi ha sido Campe\u00f3n mundial dos veces... en sub 20 y en Juegos Ol\u00edmpicos...\u00bfY cr150?... A nivel de mundiales...\nMessi dos cuartos de final y un subcampeonato...... Cr150 un cuarto lugar, un octavo de final, y una eliminacion en primera fase... ... te colocar\u00e9 un p\u00e1rrafo de un reportaje deportivo... Desperdici\u00f3 un penal a los 79 minutos contra Austria, pero todo termin\u00f3 con un 0-0 Tampoco es que el capit\u00e1n no haya tenido oportunidades, 22 para ser exacto. Pero fall\u00f3 en todas, las 11 del debut que se sald\u00f3 con un 1-1 ante Islandia y otras 11 contra los austriacos.Seg\u00fan las estad\u00edsticas de Opta, Cristiano acumula 36 remates de tiros libres en cuatro Eurocopas y tres Copa del Mundo. Ninguno acab\u00f3 en gol. ... Dicho de otra manera y para que te quede m\u00e1s claro... CR150 fue un estorbo in\u00fatil para su selecci\u00f3n... No escribas de f\u00fatbol porque no sabes...", "date": "2016-12-09 11:50:42", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812748918237.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_iylj1o4c/width/660/cache_st/20161209154252/type/2/bgcolor/000000/0_iylj1o4c.jpg"], "id": "15592016-12-09 11:50:42", "author": "Luis F. Rojo", "tags": ["FC Barcelona", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n", "Leo Messi"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.671557", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_iylj1o4c"]},
{"text": "Sergio Rico ha sido incluido en el once ideal de la \u00faltima jornada de la fase de grupos de la Champions League, seg\u00fan ha dado a conocer la UEFA. Al portero del Sevilla le acompa\u00f1an Arda Turan, del Barcelona, y Lucas P\u00e9rez, del Arsenal. El portero sevillista fue una de las claves de su equipo en el encuentro contra el Olympique de Lyon, tras el que los de Jorge Sampaoli lograron el pase a octavos de final. Sergio Rico ha logrado dejar su porter\u00eda a cero en cinco de los seis duelos de esta fase de grupo.Adem\u00e1s, el triplete logrado ante el Gladbach alem\u00e1n le ha valido a Arda Turan tambi\u00e9n para estar entre los once elegidos por la UEFA, lo mismo que le ha pasado al exdeportivista Lucas Perez, trigoleador del Arsenal en su \u00faltima comparecencia europea.", "number of comments": "24", "headline": "Sergio Rico, Arda Turan y Lucas P\u00e9rez, en el once ideal de la \u00faltima jornada de la Champions", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/204/medium_4204566.png - flagermus - #22 - Mejor a las 12:00, as\u00ed se podra ver en China. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - maquina_deguerra - #23 - Si tan bueno es Lucas P\u00e9rez \u00bfcomo es que no lo llama la selecci\u00f3n espa\u00f1ola?, tengo entendido que la pasada temporada en el Depor lo hizo muy bien.\nhttp://muchosobrebaloncesto.blogspot.com.es/ - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #24 -  Est\u00e1 Iniesta y se ha perdido m\u00ednimo 2? Don Andr\u00e9s es Top, indiscutible. Pero creo que siempre est\u00e1 en las listas de nominados por lo bien que cae. Por mucho que sea un desgraciado factor de una lesi\u00f3n... Si no juegas mucho, que te nominen no es de recibo. A m\u00ed me da igual, pero, elijo a mi amigo porque es mi amigo...  -  Lo dicho, no necesitamos altavoz para nuestros jugadores, estamos contentos con nuestra plantilla, y como si os quieren poner a Mascherano y Sergi Roberto en el once de oro de la Champions. No cuenta el 11, cuentan las 11. Sac\u00e1osla de ah\u00ed mismo. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/773/medium_4773349.png - David R G - David_UDA - #25 -  a mi el real madrid me la suda bastante, pero vuestra obsesion es bastante real", "date": "2016-12-09 12:08:38", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812814830920.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812814913371.jpg"], "id": "94562016-12-09 12:08:38", "author": "Marca.com", "tags": ["Champions League", "Sevilla FC", "FC Barcelona"], "section": "Champions League", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.699796", "videos": []},
{"text": "Si las Navidades pasadas alguien le dice a Marc Cardona que en menos de un a\u00f1o estar\u00e1 debutando en Liga de Campeones con la camiseta del Barcelona y en el Camp Nou, lo m\u00e1s probable es que no se lo creyera. Sin embargo, as\u00ed ha sido. El pasado martes Luis Enrique le dio la alternativa europea a un chaval cuyo sue\u00f1o desde ni\u00f1o siempre ha sido ese, jugar en el Bar\u00e7a. Para llegar hasta ah\u00ed, Cardona se ha ido curtiendo en los campos de tierra del f\u00fatbol base andaluz, hasta acabar en el estadio m\u00e1s grande del f\u00fatbol espa\u00f1ol. Su historia comienza con un viaje desde Lleida hasta la otra punta de Espa\u00f1a. Marc se traslada junto a su madre a Sanl\u00facar de Barrameda por motivos laborales. All\u00ed le inscriben en el equipo del pueblo, el Atl\u00e9tico Sanluque\u00f1o, para que el peque\u00f1o pueda empezar a jugar al f\u00fatbol, el deporte que le apasiona. El muchacho entra en los benjamines del Sanluque\u00f1o y se pone a las \u00f3rdenes de Jes\u00fas Harana. All\u00ed empieza a despuntar como jugador de banda derecha. Se mueve con soltura en el campo y tiene facilidad para ver porter\u00eda, lo que le vale para que el delegado del equipo le bautice con el mote de Marc Overmars, el extremo holand\u00e9s que por aquella \u00e9poca militaba en el Bar\u00e7a. Harana lo recuerda con cari\u00f1o. \"Era humilde, callado, buen compa\u00f1ero y se adapt\u00f3 muy r\u00e1pido pese a ser de fuera porque es una persona que se hace querer. Ah, y era cul\u00e9 a rajatabla desde ni\u00f1o. Su sue\u00f1o siempre fue jugar en el Barcelona\". Un nuevo traslado de la madre, esta vez desde Sanl\u00facar a Jerez, le obliga a cambiar de equipo, aunque fue un viaje de ida y vuelta. La desaparici\u00f3n del Xerez Deportivo y el buen ojo de los t\u00e9cnicos del Sanluque\u00f1o hizo que Marc regresara al Atl\u00e9tico como juvenil. Su capacidad para marcar goles le hizo llegar al primer equipo, donde termin\u00f3 de romper el a\u00f1o pasado con 19 goles en 26 partidos, uno de ellos, en la fase de ascenso, el que cerr\u00f3 el ascenso a Segunda B del Sanluque\u00f1o (V\u00eddeo: Costa Noroeste TV). Eso despert\u00f3 el inter\u00e9s del Barcelona, que se hizo con sus servicios el pasado verano. Ali, director deportivo del Sanluque\u00f1o, cree que triunfar\u00e1 en Pimera. \"Ser\u00e1 profesional, aunque quiz\u00e1s no en el Bar\u00e7a porque triunfar all\u00ed es muy dif\u00edcil. Aunque podr\u00eda porque es muy competitivo, tiene la cabeza bien amueblada y una sencillez que le ayudar\u00e1 a no perderse por el camino\", asegura.", "number of comments": "19", "headline": "De Tercera a Champions en seis meses", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/101/medium_2101787.png - ravenim17 - #11 -  Menos de seis meses lleva en Barcelona. En junio termin\u00f3 de jugar la fase de ascenso a segunda N. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/000/290/medium_290714.png - MiroslavKlose - #12 -  PEDRO RODRIGUEZ fichado por los juveniles 2006-2007---debuta con el primer equipo 2007-2008. Siempre todo el mundo lo ha considerado canterano del Barcelona.... Carlos Henrique Casemiro ficha por el Real Madrid Castilla y debuta en 4 meses con el primer equipo..... \u00bfque diferencia hay de uno a otro? (No deber\u00edan de ser canteranos porque ademas que vienen mayorcitos se los quitan a clubes de menor entidad) pero Si Pedro es Canterano del Barcelona,,, Casemiro es canterano del Madrid. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - narku - #13 -  pedro era juvenil cuando ficho por el barcelona, jug\u00f3 una temporada entera en el barcelona juvenil, paso al c y despues al b, casemiro llego en enero con mas de 40 partidos en primera al castilla, las diferencias son enormes, pero vamos para la fifa ninguno de los dos son canteranos. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/386/medium_5386076.png - Han_Solo_muere - #14 -   -  Pedro fich\u00f3 por el Bar\u00e7a en 2004, pas\u00f3 por juveniles, por el Bar\u00e7a C y el B antes de subir al primer equipo en 2008. Casemiro llega al Castilla con 20 a\u00f1os y m\u00e1s de 100 partidos jugados en el primer equipo del Sao Paulo, pasa seis meses y ya sube al primer equipo. \u00bfNo ves la diferencia? - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #17 - A este Cardona le van a exigir ser el sucesor de Messiocre, y no va a poder.Al cabo de un par de a\u00f1os gan\u00e1ndolo todo el Real Madrid lo ceder\u00e1n y no usar\u00e1n la opci\u00f3n de recompra. Puede que acabe en las filas del Real Madrid, y \u00e9ste lo use para hacerle varios Hat Tricks al Bar\u00e7a, con gente de la talla de Laudrup, Michel, Kroos, Hierro o Zidane. \u00a1SER\u00cdA GUAP\u00cdSIMO! - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/646/medium_4646088.png - titose - #18 -   -  pedro llego del Club Deportivo San Isidro en 2005 y debuto el 12 de enero de 2008 sustituyendo a Samuel Eto'o en los \u00faltimos minutos del partido, eso quiere decir que tuvo m\u00ednimo 3 a\u00f1os para debutar. si vas a mentir (Mentir0rz0) hazlo bien por favor! - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #19 -   -  casiveo llega al madrid CEDIDO x el SAO PAULO...cedido...lo pillas?...pedro estuvo en el filial el b...en propiedad...desde 2006 hasta el 2009..deja de decir chorradas...jejeje - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #20 -   -  **Al cabo de un par de a\u00f1os gan\u00e1ndolo todo el Real Madrid**...cuando lo ha ganado todo el madrid?..jejeje - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #21 -  No sabes entender un texto. D\u00e1 m\u00e1s clases de comprensi\u00f3n de textos. Digo que si ponen a este ni\u00f1o a suplir a Messiocre el madrid lo ganar\u00e1 todo y tendr\u00e1n que echarle por verg\u00fcenza, \u00a1Cada ni\u00f1o que sale aqu\u00ed le desrozan la vida!. El Madrid tiene 32 ligas y 11 Copas de Europa. \u00a1Por supuesto que si el Bar\u00e7a hace una tonter\u00eda as\u00ed ganaremos todo en dos a\u00f1os! \u00bfQu\u00e9 te pasa?", "date": "2016-12-09 12:06:50", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812814140456.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812814856785.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_fhwm0m3z/width/660/cache_st/20161209151657/type/2/bgcolor/000000/0_fhwm0m3z.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812814747662.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_366547hb/width/660/cache_st/20161209151657/type/2/bgcolor/000000/0_366547hb.jpg"], "id": "90122016-12-09 12:06:50", "author": "Ramiro Aldunate", "tags": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.753743", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_fhwm0m3z", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_366547hb"]},
{"text": "Aleix Vidal se queda fuera de la lista de convocados una semana m\u00e1s. El lateral, que firm\u00f3 el martes un buen partido ante el Borussia M\u00f6nchengladbach y que, incluso, recibi\u00f3 los elogios de Luis Enrique, no estar\u00e1 ma\u00f1ana en Pamplona. El t\u00e9cnico asturiano sigue sin confiar en el catal\u00e1n. Adem\u00e1s del zaguero, Neymar tampoco estar\u00e1 sobre el c\u00e9sped de El Sadar, aunque, en su caso, es por sanci\u00f3n. La lista completa la forman: Ter Stegen, Cillessen, Piqu\u00e9, Rakitic, Busquets, Denis Su\u00e1rez, Arda, Iniesta, Luis Su\u00e1rez, Messi, Rafinha, Mascherano, Paco Alc\u00e1cer, Jordi Alba, Digne, Sergi Roberto, Andr\u00e9 Gomes y Umtiti", "number of comments": "63", "headline": "Aleix Vidal se queda fuera de la lista", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - disdier - #64 -  Inf\u00f3rmate... hubo muchos grandes que no jugaron las primeras Copas. Athletic, Bar\u00e7a y Atleti acabaron jugando como campeones de Liga (que oh... el Real tan poderoso no ganaba...) y se acaban enfrentando entre ellos o con los otros rivales m\u00e1s fuertes. Adivina... no hab\u00eda ni que comprar los sorteos. Los hac\u00eda a mano Bernab\u00e9u. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/302/medium_4302616.png - Destructor_del_duopolio - #65 -   -  Efectivamente mi padre me contaba que la vieja Copa UEFA era m\u00e0s dif\u00eccil de ganar que la vieja Champions (o Copa de Europa), ya que participaban muchos m\u00e0s equipos y no solo los campeones de cada liga como en la Champions. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/182/medium_6182224.png - footballera - #66 - Si para muchos lo de James es \"personal\" esto no me quiero ni imaginar que es...", "date": "2016-12-09 18:56:18", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813060669234.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_uq36pszz/width/660/cache_st/20161209194751/type/2/bgcolor/000000/0_uq36pszz.jpg"], "id": "84742016-12-09 18:56:18", "author": "C. Navarro", "tags": ["Neymar", "Primera Divisi\u00f3n", "FC Barcelona"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:01.908177", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_uq36pszz"]},
{"text": "La Champions cambia de horario. A partir de la temporada 2018/2019 los partidos se disputar\u00e1n a las 19.00 (dos partidos por jornada) y 21.00 horas. La nueva lista de acceso sigue proporcionando a las 55 asociaciones nacionales la posibilidad de clasificarse para la fase de grupos de ambas competiciones. Tambi\u00e9n asegurar\u00e1 que todos los campeones nacionales eliminados en las rondas clasificatorias de la UEFA Champions League tengan una segunda oportunidad en las competiciones europeas al entrar en un camino de campe\u00f3n dedicado en la clasificaci\u00f3n de la UEFA Europa League.El nuevo coeficiente del club ya no incluir\u00e1 una contribuci\u00f3n del 20% del respectivo coeficiente de asociaci\u00f3n nacional con el fin de evitar una mayor ventaja injusta para los clubes de las asociaciones de primer orden y la penalizaci\u00f3n de los clubes con buenos resultados individuales, pero un coeficiente de asociaci\u00f3n d\u00e9bil.El coeficiente del club se calcular\u00e1 usando los resultados de los \u00faltimos cinco a\u00f1os para reflejar el potencial actual de los equipos y no contendr\u00e1 puntos de bonificaci\u00f3n para los t\u00edtulos anteriores.Por su parte, el coeficiente de clubes utilizado para fines de distribuci\u00f3n financiera cubrir\u00e1 los \u00faltimos diez a\u00f1os e incluir\u00e1 puntos de bonificaci\u00f3n por los t\u00edtulos anteriores para reflejar la contribuci\u00f3n a largo plazo a la competici\u00f3n. El premio para el Campeonato de Europa Femenino de la UEFA, que se disputar\u00e1 en Holanda el pr\u00f3ximo verano con 16 selecciones clasificadas, fue aprobado. El monto total disponible para las selecciones finalistas aument\u00f3 considerablemente de 2,2 millones de euros en 2013 a 8 millones de euros para esta edici\u00f3n. Cada combinado recibir\u00e1 300.000 euros de inicio y bonus de 500.000 euros por alcanzar los cuartos de final y 700.000 euros por alcanzar las semifinales. El subcampe\u00f3n tendr\u00e1 un premio de un mill\u00f3n de euros y el campe\u00f3n de 1,2 millones de euros.", "number of comments": "367", "headline": "La Champions ya no se jugar\u00e1 a las 20.45", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/718/medium_4718540.png - Kaskivana - #434 - Se les ha ido la olla a Camboya o que?? pues anda que no hay gente que trabaja con jornada dividida hasta las 19 o las 20 de la tarde... por no hablar de los que tienen intensivo de tarde...esos se lo pierden todos.Y la gente que va al estadio que? Sus malditas ansias de dinero van a ir en detrimento suya,a ver si se han cre\u00eddo que los aficionados disponemos del don de la ubicuidad... - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/718/medium_4718540.png - Kaskivana - #435 -  Estoy de acuerdo contigo en parte.Pero lo mas grave del asunto es lo que dices (y raz\u00f3n tienes) de que quitan comentarios completamente respetuosos y dejan los de la gente mas irrespetuosa y troll que se puede ver por aqu\u00ed.Sin embargo,lo peor es que esa gente son los que mas positivos suelen conseguir (normalmente por faltar al respeto a jugadores,aficiones u otros usuarios),y si miras su perfil suelen tener mas de 50 seguidores...parece ser que es lo que mas abunda.Yo por mi parte,me suelo centrar en comentarios l\u00f3gicos u objetivos,pues aunque somos menos,no todos los usuarios somos as\u00ed.A mi me gusta cuando puedo hablar con un cul\u00e9 o un atl\u00e9tico de f\u00fatbol de una forma coherente,y lo creas o no,a veces si es posible! jajajajaja! Venga,un saludo de parte de un vikingo =) - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #436 - Y a las 14 horas? As\u00ed podr\u00edan verlo sin problemas los superentendidos del f\u00fatbol chinos. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - guirocarc - #437 - en espa\u00f1a los ultimos meses de competicion (semifinales y cuartos) a jugar con todo el solaco - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AnGeL___ - #438 - Esto quiere decir \"o nos cargamos la hegemon\u00eda de los equipos espa\u00f1oles o nos la cargamos\" \u00a1venga ya, bacalao!. Chiquitos cabeza de peladillas - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/822/medium_3822264.png - Javi86alc - #439 - Lo que deber\u00edamos hacer en Espa\u00f1a es cambiar el horario al del meridiano de Greenwich, que es el que realmente nos corresponde....y luego ya veremos los dem\u00e1s horarios... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Rfef_Lfp - #440 -  Eso del horario solo pasa en la subdesarollada Espa\u00f1a", "date": "2016-12-09 18:41:21", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813052708598.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813057324661.jpg"], "id": "8822016-12-09 18:41:21", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "tags": ["Champions League", "Real Madrid", "Atl\u00e9tico de Madrid", "FC Barcelona", "Sevilla FC"], "section": "Champions League", "updated_at": "2016-12-10T18:50:02.050428", "videos": []},
{"text": "El entrenador del Barcelona, Luis Enrique Mart\u00ednez, compareci\u00f3 en rueda de prensa en la previa de la visita que su equipo rendir\u00e1 a Osasuna en El Sadar. El t\u00e9cnico asturiano dese\u00f3 la victoria ante los rojillos para \"meter presi\u00f3n\" al Real Madrid en la clasificaci\u00f3n y celebr\u00f3 que Messi y el Bar\u00e7a vayan a iniciar las negociaciones para seguir vinculados m\u00e1s all\u00e1 de 2018, aunque no se atrevi\u00f3 a hacer pron\u00f3sticos.Osasuna. \"Se prepara igual que cada partido. Su entrenador lleva pocos partidos, pero cada encuentro fuera de casa presenta dificultades a\u00f1adidas. Tenemos que ser efectivos para solucionarlas. Debemos serlo en la circulaci\u00f3n del bal\u00f3n y en las llegadas al \u00e1rea\".Arda, \u00bfextremo? \"Lo ver\u00e9is ma\u00f1ana. Primero tengo por norma dec\u00edrselo a los jugadores. Hago alguna excepci\u00f3n, cuando se lo digo antes al jugador en cuesti\u00f3n\".Roberto. \"Es un jugador comod\u00edn para diferentes posiciones, pero en principio su posici\u00f3n para este a\u00f1o es la de lateral derecho. As\u00ed est\u00e1 dise\u00f1ado\".Debate sobre el estilo. \"Estoy cansado del estilo. Moderno, casual... Decid lo que quer\u00e1is, y punto. Yo ya he dicho qu\u00e9 estilo tiene el Bar\u00e7a\".Neymar. \"Est\u00e1 rehabilitando y no tendr\u00e1 problemas\".Justicia para Cristiano y Messi. \"No tengo argumentos para valorar si hay diferencia o no\".Andr\u00e9 Gomes. \"Cuando lo ponemos de pivote es porque tiene cualidades para ello, pero creo que de interior lo puede hacer mejor por la llegada y el chut que tiene. Beneficia a los jugadores el hecho de poder participar en diversas posiciones\".Necesidad. \"La necesidad es algo muy motivante. El rival la tiene y nosotros, causalidad o no, tambi\u00e9n. M\u00e1xime cuando estamos a seis puntos del l\u00edder. Los puntos tienen importancia siempre, pero esta semana a\u00fan m\u00e1s\".Horario, \u00bf13:00 o 22:00? \"Entrenamos siempre a las 11:00, as\u00ed que no deber\u00eda tener mucha dificultad. No hay una norma general. A m\u00ed me da igual. Y luego los jugadores, cada uno tiene su preferencia\".Goleada al Gladbach. \"Era un partido diferente porque no hab\u00eda mucho a ganar. Haber hecho un gran partido hace que pueda ser un refuerzo claro para todos. Esperemos que sea un buen punto de inicio, ya que es evidente en Liga debemos mejorar\".Competencia en el centro del campo. \"Tengo muchos jugadores de gran nivel en la posici\u00f3n de interior. Todos con un estilo de toque, propio para el Bar\u00e7a\".Margen de error. \"Hay margen de sobra porque hay muchas jornadas por jugar a\u00fan. La \u00fanica forma que tenemos de acercarnos al l\u00edder es meter presi\u00f3n ganando puntos, pero a\u00fan queda mucho\".Futuro de Messi. \"Me tranquiliza y celebro que empiecen las negociaciones para su renovaci\u00f3n. Se unir\u00e1 a otros jugadores que van a renovar. Cuando se anuncie, si se anuncia, lo tendremos que celebrar todos. Pero de momento no me atrevo a hacer ning\u00fan pron\u00f3stico\".", "number of comments": "307", "headline": "Luis Enrique: \"No me atrevo a decir si Messi renovar\u00e1\"", "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #373 -   -  osea q si ma\u00f1ana x ejemplo...el madrid ficha un entrenador q en algo mas de 2 temporadas gana 8 titulos..el madrid lo echaria?..y si gana menos tambien?(cuidado zidane)...jejeje - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #374 -   -  PUES DEPENDE.....SIENDO MADRIDISTA A LO MEJOR PARA TI VALEN MAS LAS 4 LIGAS Y 3 CHAMPIONS DE CL7... Q LAS 4 CHAMPIONS Y 8 LIGAS DE LEO MESSI...jejeje - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/157/medium_4157756.png - Didakkus - #375 - El messi ya est\u00e1 viendo al iniesta que le quedan 2 telediarios y 1 parte meteorol\u00f3gicos, y ya va a tomar las de villadiego. Ahora a fracasar por fin en otro club, tal como hizo guardiola... - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #376 -   -  o puede quedarse hasta los 36 como cl-7..y seguir fracasando..3 titulos en 2016...jejej - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #377 -  rechaza la historia, luego quemamos los palmareses. Eso significa que Argentina no ha ganado el mundial de 1970 ni el de 1986. Messi no hizo nada en un mundial, por eso pongo en tela de juicio que sea realmente Dios. Y faltan dos semanas para que puedas hincharte por navidad, estilo Neycuba. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #378 -   -  todo es opinable...hasta para france futbol...el q da el balon ..no se si te suena...q hizo una encuesta..y leo salio el mejor de la historia......y si no hay tiene a cl-7...q para el vale mas un balon de oro q un mundial..y leo tiene 5 balones de oro(4 de fifa) y un 6* balon de oro del mundial...pero repito todo es opinable...como valdano cuando dijo es el mejor y el 2* mejor leo cojo...o T.R. el del chirringuito q dijo en diciembre de 2008...leo es mejor q cl-7 salvo q cristiano fichara x el madrid...en fin opiniones...jejej - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/893/medium_4893936.png - MATANZA1971 - #380 -   -  regalado?...regalado como a zidane...como a ronaldo...como a forlan..o como a kahnn..q todos fueron balon de oro del mundial sin ganar el mundial...a q te refieres?...no se a kaka te refieres ..supongo a la misma q james...80 kilos...no?", "date": "2016-12-09 16:09:08", "images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6keelvzq/width/660/cache_st/20161209163022/type/2/bgcolor/000000/0_6keelvzq.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_m5lfbdbg/width/660/cache_st/20161209163022/type/2/bgcolor/000000/0_m5lfbdbg.jpg"], "id": "41602016-12-09 16:09:08", "author": "Xavi Hern\u00e1ndez", "tags": ["FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n", "CA Osasuna"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:02.097777", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_6keelvzq", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_m5lfbdbg"]},
{"text": "Si hay una palabra que define a Luis Su\u00e1rez como ninguna otra, esa es goleador. El delantero uruguayo no ha parado de meter goles desde que lleg\u00f3 al Barcelona. Eso le ha valido para volver a ganar la Bota de Oro y ser reconocido como el mejor delantero centro del mundo. El charr\u00faa cuenta sus v\u00edctimas por decenas y en poco m\u00e1s de dos a\u00f1os ha logrado hacerle goles a pr\u00e1cticamente todos los equipos a los que se ha enfrentado. Y decimos pr\u00e1cticamente porque todav\u00eda hay alguno que ha logrado escaparse del acierto anotador del uruguayo. De los que a d\u00eda de hoy militan en Primera Divisi\u00f3n, s\u00f3lo M\u00e1laga, Alav\u00e9s y Osasuna se han librado de su olfato. El caso del M\u00e1laga tiene m\u00e1s m\u00e9rito, puesto que se ha enfrentado al Barcelona m\u00e1s veces (3) que los otros en este tiempo. Alav\u00e9s y Osasuna, en cambio, son reci\u00e9n ascendidos, por lo que este curso se enfrentan por primera vez al temible '9' azulgrana. Los vitorianos salieron airosos de su primera visita al dentista, mientras que en el caso de los navarros est\u00e1 por ver. Hoy, a las 13.00, tienen una cita con el doctor Su\u00e1rez.Aunque el partido no le llega en el mejor momento de la temporada a los azulgranas -vienen de encadenar tres empates consecutivos en Liga-, parece que Luis Su\u00e1rez va por libre. El exjugador del Liverpool no ha dejado de marcar goles en este tiempo y este partido le llega justo despu\u00e9s de haberle hecho un tanto al Real Madrid en el \u00faltimo Cl\u00e1sico. Por lo tanto, no se puede decir que Luisito se plante hoy en El Sadar con la p\u00f3lvora mojada.Con tanto gol, es l\u00f3gico que Su\u00e1rez se encuentre metido de lleno en la pelea por el Pichichi. El charr\u00faa, con nueve goles, ocupa la segunda plaza de una clasificaci\u00f3n que lidera en solitario Cristiano Ronaldo, autor de diez dianas. Luisito tratar\u00e1 de darle la vuelta a la situaci\u00f3n en un estadio en el que el Bar\u00e7a nunca tiene las cosas f\u00e1ciles.En esa misma lucha se encuentra su compa\u00f1ero de equipo Leo Messi, empatado a tantos con Su\u00e1rez. No es el \u00fanico, en esa pelea de superestrellas se ha metido Iago Aspas, del Celta de Vigo, que lleva el mismo n\u00famero de goles que los dos integrantes de la MSN.", "number of comments": "13", "headline": "Pim, pam, Su\u00e1rez", "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/880/medium_3880934.png - Yosefllamas - #11 - A esta hora ya ha fallado unos pocos en el sadar, si no fuera porque messi le da 5 asistencias por partido, este paquete no pasaba de la docena de goles por temporada - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/241/medium_3241154.png - Frank_Slade - #12 - Suarez es un paquete empujabalones sin imagen ni carisma. Pese a art\u00edculos como este, que claramente pretenden aumentar la popularidad de los lectores, Suarez es un paquete bochornoso, que vive unos minutos de felicidad, pero esto se terminar\u00e1 cuando Messi de harte de chupar banquillo (como hizo Butrague\u00f1o en el Madrid), se largue, y a este gangster deje de llegarle nada. Entonces caer\u00e1 otro naipe del castillo de naipes que es el Bar\u00e7a. Toca REAL MADRID RULES - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/739/medium_2739496.png - sivoycon - #13 - le va muy bien el nombre de pim pam suarez,casi tanto como el de \u00f1am \u00f1am suarez,al final si no boxea come,pero el resultado siempre es el mismo,rival dolorido.", "date": "2016-12-10 09:31:02", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/10/14813586424512.jpg"], "id": "76092016-12-10 09:31:02", "author": "Ramiro Aldunate", "tags": ["f\u00fatbol", "FC Barcelona", "Primera Divisi\u00f3n"], "section": "FC Barcelona", "updated_at": "2016-12-10T18:50:02.204415", "videos": []},
{"text": "Bar\u00e7a y Osasuna andan sobre el alambre. Han fallado m\u00e1s de lo que pueden permitirse y se acercan al final del a\u00f1o con sus objetivos m\u00e1s lejos de lo que esperaban. Su margen de maniobra es tan estrecho como el que ven en la foto, ese es el hueco del que disponen los jugadores cuando van a sacar de esquina en El Sadar. Es estrecho, s\u00ed, pero suficiente para botar debidamente un c\u00f3rner. Con ese mismo esp\u00edritu se plantar\u00e1n este mediod\u00eda ambos equipos en el estadio osasunista, conscientes de que todav\u00eda hay Liga para arreglar sus respectivas situaciones, pero tambi\u00e9n de que fallar ya no es una opci\u00f3n. Es evidente que la realidad de cada equipo es diferente. Para el Bar\u00e7a los puntos son necesarios para no descolgarse a\u00fan m\u00e1s de la pelea por el campeonato. No les queda otra que hacer su parte del trabajo, no fallar, y esperar un resbal\u00f3n del Madrid. Los navarros, en cambio, est\u00e1n metidos en la lucha por la permanencia y, aunque necesitan sumar puntos como el comer, saben que encuentros as\u00ed no son los de su Liga.A\u00fan as\u00ed, el equipo de Caparr\u00f3s tratar\u00e1 de rascar algo ante un Bar\u00e7a que no atraviesa su mejor momento en el campeonato dom\u00e9stico. Los de Luis Enrique vienen de cosechar tres empates consecutivos, algo que en un equipo como el azulgrana ya se puede empezar a calificar de crisis. Por eso mismo, los rojillos intentar\u00e1n pescar en r\u00edo revuelto.Adem\u00e1s, los precedentes para los pamploneses invitan a un optimismo moderado. En la \u00faltima d\u00e9cada, el conjunto catal\u00e1n se ha llevado m\u00e1s disgustos que alegr\u00edas cuando ha visitado el feudo navarro en Liga. Su balance de dos derrotas, cuatro empates y tres victorias as\u00ed lo atestiguan.La p\u00e9sima marcha del equipo, colista a cinco puntos de la salvaci\u00f3n, y no haber disfrutado de ninguna victoria como local no achica a la entregada afici\u00f3n rojilla. Y eso que Caparr\u00f3s reconoci\u00f3 que han dado motivos para lo contrario: \"Es l\u00f3gico que est\u00e9n tristes porque les hemos dado motivos\", se\u00f1al\u00f3 ayer. Sin embargo, los fieles seguidores de Osasuna estar\u00e1n una jornada m\u00e1s apoyando a su equipo en casa. El Sadar rozar\u00e1 el lleno despu\u00e9s de que se agotaran las entradas puestas a la venta en apenas tres horas. Adem\u00e1s, la directiva decidi\u00f3 que el socio no deb\u00eda pasar por taquilla para este partido. En la anterior etapa en Primera era habitual que el abonado pagase un extra por ver al Barcelona en uno de los denominados 'D\u00eda de Ayuda al Club'. No es as\u00ed en esta ocasi\u00f3n y podr\u00eda haber lleno.", "number of comments": "68", "headline": "Sin espacio para otro tropiezo", "comments": "//e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/025/medium_3025962.png - hbk77777 - #86 - La enana , el conejo y el especialista de cine - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/743/medium_2743258.png - buffff - #88 - Hoy en una mala ma\u00f1ana ganan 0-3. Osasuna en el peor equipo en primera divsi\u00f3n en 40 a\u00f1os y su portero tiene nivel de equipo de veteranos, Buyo es mejor que ese portero. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/972/medium_5972576.png - ZelbraZ - #89 -   -  A mi me da igual la pena que te de el Madrid... el caso es que mas pena debe dar que te eliminen en cuartos. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - risas1969 - #91 -  ...las cr\u00f3nicas del farsa... jajajajajajaja jajajajajajaja... - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/250/medium_5250410.png - La Hipocres\u00eda Cul\u00e9 Es Legendaria  - Los-cules-no-tienen-humiltat - #92 -   -  No. si no se me han olvidado. Solo estoy recordando los atracos consecutivos que llevan, y solo en Liga, si no habria que meter Hercules y los 6 partidos de Champions... madre mia ;) - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - risas1969 - #94 - ...es una verg\u00fcenza ke el impresentable de Gaspart , declarado antimadridista confeso, est\u00e9 incrustado en la LFP...y a\u00fan as\u00ed la directiva farsa-nte siempre llorando.... hip\u00f3critas... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - PalaciodeGoya - #95 - Toda Espa\u00f1a con Osasuna - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/023/medium_3023875.png - bilbokua - #96 - por el poco espacio entre la linea de banda y la grada creia que el campo en cuestion era Ipurua, pero este es todavia mas estrecho", "date": "2016-12-10 10:29:29", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/10/14813598242352.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/10/14813599786494.jpg"], "id": "49392016-12-10 10:29:29", "author": "R. A. y G. V.", "tags": ["FC Barcelona", "CA Osasuna", "Primera Divisi\u00f3n", "f\u00fatbol"], "section": "Liga Santander", "updated_at": "2016-12-10T18:50:02.241805", "videos": []},
{"text": "El brasile\u00f1o Neymar, el argentino Lionel Messi y el franc\u00e9s Antoine Griezmann tienen m\u00e1s valor en el mercado que el portugu\u00e9s Cristiano Ronaldo, seg\u00fan un r\u00e1nking publicado por la revista France Football.Basado en criterios como el talento, la edad, la posici\u00f3n en el campo y la reputaci\u00f3n internacional, la publicaci\u00f3n ha realizado un ranking, asesorada por especialistas en el mercado futbol\u00edstico, en el que determina a los 50 futbolistas m\u00e1s valiosos.Entre ellos, hay seis internacionales espa\u00f1oles, que son \u00c1lvaro Morata y Sergio Busquets -los dos se cotizan en 60 millones-, David de Gea (el portero m\u00e1s caro, con 58 millones), Diego Costa (50), Koke (56) e Isco (49).Seg\u00fan 'France Football', Neymar, de 24 a\u00f1os, est\u00e1 tasado en 250 millones de euros; su compa\u00f1ero en el Barcelona Messi, de 29 a\u00f1os y con cinco Balones de Oro, en 190; el atl\u00e9tico Griezmann, de 25, en 135 millones; y Ronaldo, de 31 a\u00f1os y tres Balones de Oro, en 130 millones.Les siguen en el 'top' diez el medio franc\u00e9s del Manchester United Paul Pogba (120 millones); el gal\u00e9s del Real Madrid Gareth Bale, con 110 millones; el uruguayo del Barcelona Luis Su\u00e1rez (95 millones); el argentino del Marchester City Sergio Ag\u00fcero (88); su compatriota del Juventus Gonzalo Higua\u00edn (85) y el delantero alem\u00e1n del Bayern de M\u00fanich Thomas M\u00fcller (82).\"Los m\u00e1s caros suelen ser los atacantes, los jugadores ofensivos, los que dan espect\u00e1culo y marcan (...) Un Griezmann o un Benzema siempre ser\u00e1n m\u00e1s caros que un Varane (central) o que un (Hugo) Lloris (meta)\", consider\u00f3 el representante de jugadores franc\u00e9s St\u00e9phane Courbis, que representa a jugadores como el internacional galo Laurent Koscielny (Arsenal).El club m\u00e1s representado en la clasificaci\u00f3n es el Real Madrid, con ocho futbolistas: Ronaldo, Bale, el alem\u00e1n Toni Kroos (62 millones), Morata, Raph\u00e4el Varane (50 millones), Isco, el colombiano James Rodr\u00edguez (49) y Karim Benzema (45),La Liga m\u00e1s representada es la Premier League inglesa, con 18 jugadores, seguida de la espa\u00f1ola, con 16.Quedan a mucha distancia el campeonato italiano y alem\u00e1n (seis cada uno) y el franc\u00e9s (cuatro).Seg\u00fan 'France Football', la nacionalidad con futbolistas m\u00e1s valiosos es Francia con ocho jugadores.Son, Griezmann, Pogba, el extremo del Manchester United Anthony Martial (53 millones), el medio del Chelsea N'Golo Kant\u00e9 (50), Varane, el central del Athletic de Bilbao Aymeric Laporte (48), Karim Benzema y el delantero del Lyon Alexandre Lacazette (44).", "number of comments": "360", "headline": "Cristiano, fuera del podio de jugadores m\u00e1s valiosos del mundo para France Football", "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #433 -  tururu - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novotespositivo - #434 - En France Football reina el sentido com\u00fan. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/040/medium_4040039.png - Optimus-Prime - #435 - cr150 es el mejor pero evadiendo al fisco! 150 lilasos nadie como el! - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/903/medium_4903239.png - PepeuBossaNova - #436 -  es normal.. Cristiano tiene 31 a\u00f1os., seria un error pagar 250 millones por un jugador que ya est\u00e1 en final de carrera. Recuerda que el a\u00f1o pasado los aficionados discutian si habia que vender o no a CR7. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/560/medium_5560916.png - jalopecito40 - #438 - Sin embargo,france footbal le regalara el balon de oro a penaldo.Mientras vemos como messi regatea a toda la defensa y la mete por u lugar imposible,lo vemos a penaldo intentar un regate y tropezarse en el intento.Cuanto da\u00f1o le ha hecho el marketing al futbol. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/795/medium_1795590.png - togomi - #439 - Qui\u00e9n va a querer o pagar por un empujabalones en horas bajas? Igual en la caverna alguno se sorprende. Qu\u00e9 se le va a hacer. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Blowjob_and_handjob - #440 -   -  Espa\u00f1a, 3 finales seguidas ganadas, Argentina 3 finales seguidas perdidas jajajaja - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/575/medium_4575141.png - knives_FCB - #441 - inyusticia para las hy3n4s, justicia para el resto del mundo jajajajajaja se le acabo el rollo al action man articulado - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/029/medium_3029373.png - flypo - #442 -   -  (Ronaldo es Campe\u00f3n de Europa de clubes y selecciones)el Madrid no es solo cr7,y cr7 no fue el mejor del Madrid,y Portugal no es cr7.y cr7 no fue el mejor de Portugal.por que el bal\u00f3n de oro para cr7? - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - JesusM80 - #444 -   -  \u00bfDos dedos de frente? Pone muy por encima a Neymar que a Messi...", "date": "2016-12-10 11:46:24", "images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/10/14813666196248.jpg"], "id": "53502016-12-10 11:46:24", "author": "EFE", "tags": ["f\u00fatbol", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Atl\u00e9tico de Madrid", "Cristiano Ronaldo", "Neymar", "Leo Messi", "Antoine Griezmann"], "section": "F\u00fatbol Internacional", "updated_at": "2016-12-10T18:50:02.361757", "videos": []}
]