[
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14811546967972.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_b775dy5l/width/660/cache_st/20161208113956/type/2/bgcolor/000000/0_b775dy5l.jpg"], "headline": "Aubameyang, un 'madridista' vol\u00f3 sobre el nido del Bernab\u00e9u", "updated_at": "2016-12-10T18:49:44.334558", "text": "Cumpla o no su sue\u00f1o de jugar en el Real Madrid, Aubameyang siempre podr\u00e1 decir que un d\u00eda, el 7 de diciembre de 2016, marc\u00f3 un gol en el Santiago Bernab\u00e9u. Lo firm\u00f3 con la camiseta del Borussia, fue el 2-1, y sirvi\u00f3 para darle vidilla a un partido que parec\u00eda tener encarrilado el Real Madrid tras el doblete de Benzema... y que termin\u00f3 en empate tras otra gran acci\u00f3n de Auba que remat\u00f3 Marco Reus. Sobre el gabon\u00e9s apuntaban buena parte de los focos del Bernab\u00e9u. Su declarado madridismo -\u00a1hasta en la ma\u00f1ana del partido subi\u00f3 una foto con Roberto Carlos!- y su espectacular racha goleadora en las dos \u00faltimas temporadas invitaban a seguirle con atenci\u00f3n. Y demostr\u00f3 que es un diablo. Futbolista que empez\u00f3 su carrera como extremo, parece acostumbrado ya a jugar de '9'. No le importa estar mucho tiempo sin entrar en contacto con el bal\u00f3n. No se mueve como Benzema para hilar jugadas. Aubameyang espera, jugando al l\u00edmite del fuera de juego, para echar a correr en cuanto los centrocampistas tienen la pelota, para intentar mandar a gol lo que queda suelto por el \u00e1rea. En el 41' a punto estuvo de cazar un centro (bastante malo) de Castro, algo que s\u00ed hizo en el 60 tras una buena acci\u00f3n del Dortmund en la que cogieron la espalda a Carvajal. S\u00f3lo tuvo que empujar el bal\u00f3n.Aubameyang sac\u00f3 partido a su endiablada velocidad. Varane, inmenso toda la noche, fue el \u00fanico capaz de controlarle toda la noche. Por eso termin\u00f3 acost\u00e1ndose al lado del Ramos, al que s\u00ed pudo ganar en velocidad. Pocos en el mundo hay que puedan frenarle en carrera. Y en el 87', Auba arranc\u00f3 y nadie le pudo parar. En apenas tres zancadas se plant\u00f3 en el \u00e1rea y sirvi\u00f3 en bandeja el bal\u00f3n a Reus, que mand\u00f3 el bal\u00f3n a la red con la zurda.No ser\u00eda su \u00faltima acci\u00f3n. Todav\u00eda tuvo tiempo para poner en peligro la racha de 34 partidos del Madrid peleando un bal\u00f3n en el \u00e1rea con Carvajal, acci\u00f3n tras la que reclam\u00f3 penalti. No le vio as\u00ed Szymon Marciniak y tampoco lo protest\u00f3 demasiado Aubameyang...", "author": "J. I. Garc\u00eda Ochoa", "date": "2016-12-08 11:39:56", "section": "Real Madrid", "number of comments": "24", "id": "24542016-12-08 11:39:56", "tags": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "Champions League"], "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/254/medium_5254781.png - Cephei - #21 - Por el bien de este grandioso jugador solo espero que no caiga en este nido de avispas! - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/507/medium_2507468.png - DREAMTEAMPEP - #22 -   -  Ayer dijo Rafa Guerrero en mega que era penalti clar\u00edsimo sobre Auba. De nada. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/587/medium_3587156.png - jonbosko - #23 - Algunos le dan vuelta a los hechos segun sus intereses,El Real Madrid viene de empatar en el CAM-NOU de Churro segun algunos,estrategia ,luchar y acertar no valen,cuando el mejor jugador del Barsa es CLOS manda HUEvvss,ante los alemanes que recuerde en el segundo tiempo fallaron Benzema,Marcelo.Ronaldo,James jugadas que tenian que haber acabado en gol y a mi no se me ocurre decir que los alemanes han empatado de churro han luchado hasta empatar y si pitan penalti a carvajal tampoco hubiera el arbitro fallado.A demasiados se les ve el Odio al R.M\nEn cuanto a los cules criticais la desaporobacion por la hinchada y directiva del R.M de la designacion de Clos lamandolos de todo y que hace L.Enrique antes del Sorteo LLORAR ,que si nos va a tocar el segundo mejor ,el de mas puntos etc etc\nSin mas ,se os ve el plumero,llorones que hariais sin los supuestos jefes de arbitros y federacion\nCuando toca la insignia de oro y brillantes para clos,que bien lo sabeis hacer - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - josauad - #24 - No es que los que estan sean malos, pero una delantera con bale, cristiano y aubameyang \u00a1 Madre M\u00eda \u00a1 Que destrozos armar\u00edan. Siempre se puede ser mejor ..... Aubameyang uno de los pocos que pueden mejorar la eficacia del Real \u00a1 Trainganlo Ya \u00a1", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_b775dy5l"]},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ztlg9a6e/width/660/cache_st/20161208105342/type/2/bgcolor/000000/0_ztlg9a6e.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14811542133650.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14811542509392.jpg"], "headline": "El Madrid negocia por Isak, el Ibrahimovic negro", "updated_at": "2016-12-10T18:49:44.456091", "text": "Hace dos fines de semana visit\u00f3 Valdebebas con su familia Alexander Isak, un chaval espigado al que en Suecia conocen como 'el Ibrahimovic negro' y que a sus 17 a\u00f1os est\u00e1 considerado una de las mayores promesas del f\u00fatbol europeo. Delantero goleador (lleva 10 en 24 partidos), r\u00e1pido, habilidoso y muy coordinado pese a su 1,90, en febrero firm\u00f3 su primer contrato como futbolista profesional hasta 2018 con el AIK Solna sueco. Diez meses despu\u00e9s el Real Madrid, el Bayern, el Chelsea, el PSG, la Juventus y el West Ham andan como locos por ficharle en vista de su espectacular progresi\u00f3n.El Madrid parece el mejor posicionado para conseguir sus servicios, aunque el diario sueco 'Expressen' asegur\u00f3 que su club ya ha rechazado una oferta blanca por unos 10,7 millones de euros. El Bayern no se da por vencido pero, tras agasajarle convenientemente durante su visita a Madrid, en las oficinas del campe\u00f3n de Europa conf\u00edan en hacerse con esta perla sueca. Ese optimismo es extensible al recurso ante el TAS presentado tras la sanci\u00f3n de la FIFA. En caso de que les redujeran dicha sanci\u00f3n a un mercado, como esperan, Isak jugar\u00eda en el Castilla desde julio. Si mantuvieran la prohibici\u00f3n de inscribirle en dos mercados, ir\u00eda cedido a otro club. En el filial madridista Isak coincidir\u00eda con Federico 'El Pajarito' Valverde y con Sergio D\u00edaz, dos de las mayores promesas del f\u00fatbol sudamericano. Valverde es un centrocampista uruguayo de 18 a\u00f1os por el que tambi\u00e9n suspiraban Barcelona, City, Chelsea y PSG, mientras Sergio D\u00edaz es un talentoso mediapunta paraguayo de 18 a\u00f1os cuyas maneras recuerdan al Kun y que fich\u00f3 por el Madrid en julio tras descartar al Liverpool. Quien no estar\u00e1 es Martin Odegaard, que en enero saldr\u00e1 cedido al Rennes una vez cumpla los 18 a\u00f1os. El fichaje de este futuro crack noruego hace dos temporadas es el mejor ejemplo de la feroz competencia entre los grandes clubes europeos por hacerse con los j\u00f3venes m\u00e1s prometedores. Antes de decidirse por el Madrid en 2014, Odegaard y su padre realizaron un aut\u00e9ntico casting visitando a los equipos m\u00e1s poderosos del continente, como el Manchester City, el Liverpool, el Ajax o el Bayern de un Guardiola que intent\u00f3 convencerle de todas las formas posibles. Ya no basta con presentar una buena oferta econ\u00f3mica, impresionar al chico con la Ciudad Deportiva o arroparle con leyendas del club. Hoy los padres de los futbolistas con visos de ser estrellas exigen garant\u00edas en forma de minutos y titularidades con el primer equipo. Y el que no entra en ese juego se queda sin el jugador. Uno de los que mejor se desenvuelve en estos lances es Pep Guardiola, que se qued\u00f3 sin Odegaard pero en verano se tom\u00f3 cumplida revancha al arrebatarle al Madrid a Gabriel Jes\u00fas (19) cuando los blancos cre\u00edan casi cerrado el acuerdo con el delantero brasile\u00f1o. Tan importante como los 32 millones que pag\u00f3 el City al Palmeiras fue la charla del t\u00e9cnico catal\u00e1n con el jugador asegur\u00e1ndole que all\u00ed tendr\u00eda esos minutos que Madrid o Bar\u00e7a no pod\u00edan garantizarle. Tambi\u00e9n consigui\u00f3 el fichaje de otro talento en ciernes, el alem\u00e1n Leroy San\u00e9 (20 a\u00f1os), por el que pag\u00f3 50 millones al Schalke 04. Otro de los j\u00f3venes que figura destacado en la agenda de los jefes de scouting del Real Madrid es Ousmane Demb\u00e9l\u00e9, que anoche jug\u00f3 en el Bernab\u00e9u con el Dortmund y ya les impact\u00f3 en la ida. Extremo franc\u00e9s, de 19 a\u00f1os, vertical, rapid\u00edsimo, sali\u00f3 este verano del Rennes por 15 millones y es uno de los diamantes por el que m\u00e1s pronto que tarde se pelear\u00e1n los grandes de Europa. Porque todos quieren al nuevo Messi pero s\u00f3lo unos pocos pueden permit\u00edrselo.", "author": "Carlos Carpio", "date": "2016-12-08 09:58:23", "section": "Real Madrid", "number of comments": "305", "id": "71492016-12-08 09:58:23", "tags": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "Mercado de fichajes"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - cuatropedos - #387 - El nuevo Odegaard. Es decir, cobrar un mill\u00f3n de euros jugando en segunda B. A cuanto se paga que este acabe en el Getafe? - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/451/medium_4451681.png - Espartaco_AL_APARATO - #388 - A petici\u00f3n de la infanta Criistiana - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/575/medium_4575141.png - knives_FCB - #389 - otro futuro odegardo xD por cierto que no podeis fichar !! dejaos de inventar choorr4-das ya - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - MadridF0rever - #390 - Pues no se donde c0j0n3s lo vamos a meter.... anda poneros a buscar defensas que en 2 a\u00f1os estaremos peladisimos en defensa practicamente.... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - ijrubio2017 - #391 - Los cracks lo son con 18 a\u00f1os no tienen q esperar para ser craks.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ztlg9a6e"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14811926802686.jpg", "https://public.tableau.com/static/images/es/estadisticas-champions-equipos-2016_17-desktop-06-02/Desktop1/1_rss.png", "https://public.tableau.com/static/images/es/estadisticas-champions-equipos-2016_17-desktop-06-02/Desktop2/1_rss.png"], "headline": "Los que aprueban y los que suspenden", "updated_at": "2016-12-10T18:49:44.501912", "text": "Ha quedado claro en la fase de grupos de la Liga de Campeones qui\u00e9nes han sido los equipos m\u00e1s fuertes y los m\u00e1s d\u00e9biles. Son los que han pasado a octavos y los que se han quedado en el camino. Los datos nos muestran m\u00e1s cosas de las que a simple vista nos deja la clasificaci\u00f3n. y descubre que el Atl\u00e9tico del Cholo es el equipo que menos faltas ha cometido, que el Barcelona es el equipo que menos kil\u00f3metros ha recorrido en la competici\u00f3n, o que el Copenhague a pesar de tener un golaverage de +5 (como el Atl\u00e9tico), se queda fuera de octavos, o que el Bayern es el equipo que m\u00e1s dispara a puerta, o que el propio Bayern, Barcelona y Sevilla tienen m\u00e1s posesi\u00f3n que el City de Guardiola....", "author": "Tom\u00e1s Alhambra", "date": "2016-12-08 11:27:15", "section": "Champions League", "number of comments": "43", "id": "2532016-12-08 11:27:15", "tags": ["Atl\u00e9tico de Madrid", "Real Madrid", "Gr\u00e1ficos", "f\u00fatbol"], "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/007/medium_1007299.png - EduteK - #44 -  soy madridista y ya s\u00e9 que CR7 es una mentira, no hace falta que me lo digas en n\u00fameros. A la vista est\u00e1. Solo quiero recalcar, que la estad\u00edstica de Messi de 11 tiros 10 goles es mentira. Para nada estaba entrando en una comparaci\u00f3n Messi - CR7 - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/007/medium_1007299.png - EduteK - #45 -  para decir estupideces mejor no comentes chacho - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davialbat - #46 - Tomen nota muchos de los primeros quedar\u00e1n eliminados a la primera de cambio. Tiempo al tiempo.", "videos": []},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_3m0cxhnp/width/660/cache_st/20161208123726/type/2/bgcolor/000000/0_3m0cxhnp.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_fq80h6zj/width/660/cache_st/20161208123726/type/2/bgcolor/000000/0_fq80h6zj.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_p5znnj3l/width/660/cache_st/20161208123726/type/2/bgcolor/000000/0_p5znnj3l.jpg"], "headline": "Zidane: \"No quiero a la Juve\"", "updated_at": "2016-12-10T18:49:44.619648", "text": "Zidane se mostr\u00f3 orgulloso del trabajo de sus jugadores en sala de prensa y se muestra expectante sobre el rival que le tocar\u00e1 en suerte el pr\u00f3ximo lunes. El partido. \"Al final es lo que hay. Hemos perdonado un poco con las ocasiones que hemos tenido... Intentamos todo para ser primeros y no lo conseguimos. Pero estoy muy orgulloso de lo que hicieron los jugadores. Enfrente ten\u00edamos un gran rival con muy buenos jugadores. Nos falt\u00f3 al final un poco de atenci\u00f3n, pero ya est\u00e1. No podemos hacer m\u00e1s\".\u00bfMejor ser segundo? \"Eso no me importa. Yo quer\u00eda ser primeros e hicimos todo para ser los primeros del grupo. No le voy a dar m\u00e1s vueltas a eso. El lunes ver\u00e9 el sorteo. No es f\u00e1cil lo que los jugadores est\u00e1n haciendo\".La segunda parte: \"Bajamos un poco la intensidad, pero a\u00fan as\u00ed tuvimos opciones de marcar m\u00e1s goles. Tengo un poco de rabia con eso. Luego ellos se meten en el partido con el 2-1\".James: \"Ha hecho una gran actuaci\u00f3n y estoy feliz por \u00e9l. Ha metido un gran centro a Benzema en el gol, pero no estoy contento por eso, sino por el partido que ha hecho\".La racha: \"Hay que felicitar a los jugadores. Porque son los que luchan, pelean, trabajan... Y tenemos que dar las gracias a la afici\u00f3n, porque nos animan siempre y tienen su parte de responsabilidad. Para nosotros la idea es seguir, porque queda mucho\".Benzema: \"Para cualquier delantero es importante meter dos goles, sobre todo en partidos como estos. Estoy feliz por Karim, pero sobre todo por su trabajo. Y Karim marc\u00f3 dos goles tambi\u00e9n gracias a sus compa\u00f1eros, que le dejaron en buena posici\u00f3n para marcar\".Rivales: \"No quiero a la Juve, por dos razones... Pero veremos el lunes qu\u00e9 nos toca, yo no puedo hacer nada\"Pitos a Cristiano tras una p\u00e9rdida: \"El p\u00fablico es exigente, pero eso va a ser as\u00ed siempre. Pero Cristiano ha estado bien, ha tenido ocasiones...\"", "author": "Juan Ignacio Garc\u00eda-Ochoa", "date": "2016-12-08 12:37:25", "section": "Real Madrid", "number of comments": "88", "id": "6052016-12-08 12:37:25", "tags": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane"], "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/127/medium_3127620.png - cadaques1032 - #94 - Todos sabemos que querian quedar 2\u00bas de GRUPO para evitar a los BUENOS EQUIPOS DE EUROPA y a esperar el sorteo y SUS BOLAS.Las malas lenguas dicen que hasta ya les han puesto nombres y les hablan de tu a tu.je,je,je,je. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/677/medium_4677047.png - Gerardo1228 - #95 - soy solo yo, o la pagina principal tiene problemas y no carga bien?. :S - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kendrysGomez - #97 - Marca Karim Benzema a marcado dos goles y no veo un anuncio de su juegazo, acaso no le vais hacer campa\u00f1a ahora???\nClaro claro el mejor fue Morata, que azsco de diario. Sepanlo Karim es el mejor 9 del mundo y sus numeros lo dicen. Morata es un sustituto en el Madrid y por lo menos yo y el mundo ENTERO menos espa\u00f1a, apostaria mas por MARIANO - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/223/medium_4223880.png - rico3466 - #98 -   -  deseo al barsa el mismo sorteo que al Real Madrid. El Bayern en octavos y el Borussia Dortmund en cuartos...si cuartos hay jajaja por el bien del barsa. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #99 -   -  Se debe analizar mejor mi comentario y el partido, no solo quedarte con lo bueno, por que si hacemos esos no vas encontrar el por que de una derrota en el futuro o la eliminaci\u00f3n o descarte en una competici\u00f3n. Hay distintas formas de \"administrar energ\u00eda\" y una de ellas es la 'POSESI\u00d3N'. \u00bfPor que elij\u00f3 la posesi\u00f3n? Es l\u00f3gico (hasta para un ignorante de \u00e9ste deporte), por las caracter\u00edsticas y elementos que tenia el Madrid en el campo. Teniendo a James (un chico que mantiene en juego constante) y Kroos (un hombre de bal\u00f3n y controla el tiempo del partido), Modric (antes del cambio por Kroos), Benzema (otro tiempista), Marcelo (otro mediocampista m\u00e1s), son elementos que te da el control del partido, no el descontrol total que tenia el Madrid en el segundo tiempo. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #100 -   -  Puedes \"administrar energ\u00eda\" con estos jugadores. Lo que no puedes hacer es jugar al 'Autob\u00fas' con \u00e9stos jugadores, PORQUE LO HE DICHO MUCHAS VECES, \u00a1NO SON ACTOS PARA DEFENDER EN POSICI\u00d3N Y T\u00c1CTICA! Si los partidos duraran 45 minutos, no har\u00eda el comentario anterior y tu comentario tuviera sentido, pero como no es as\u00ed (90 minutos)... - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/377/medium_3377998.png - aupajosu - #101 -  El Arsenal qued\u00f3 segundo el a\u00f1o pasado - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - torit - #102 - ami me gusta la juve para devolversela ya no esta morata con ellos jeje este madrid a podido atletico de madrid con bar\u00e7a con ayudas arbitrales creo que lo de menos es el rival porque estamos preparados y mientras a zidan no le tiemble el pulso en hacer cambios dependemos de nosotros ganar titulos premio al esfuerzo queda la mitad lo bueno biene ahora", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_3m0cxhnp", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_fq80h6zj", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_p5znnj3l"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14811940753653.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_kskhd9lt/width/660/cache_st/20161208165425/type/2/bgcolor/000000/0_kskhd9lt.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_qzzgdq8z/width/660/cache_st/20161208165425/type/2/bgcolor/000000/0_qzzgdq8z.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_t308bpvv/width/660/cache_st/20161208165425/type/2/bgcolor/000000/0_t308bpvv.jpg"], "headline": "'Opci\u00f3n' del Real Madrid sobre Dembel\u00e9, Weigl y Aubameyang", "updated_at": "2016-12-10T18:49:44.711500", "text": "Cada partido entre Real Madrid y Borussia Dortmund se convierte en un aut\u00e9ntico escaparate de lujo para los jugadores de uno y otro equipo. Es una cita obligada que forma parte del calendario de la Champions. Son dos equipos que se siente c\u00f3modos vi\u00e9ndose las caras.Todos disfrutan. Los que visten de corto y los que llevan corbata y se sientan en el palco. Dembel\u00e9, Reus, Benzema, James, Weigl, Aubameyang, Casemiro... son algunos de los nombres de los que se habla tras el partido del mi\u00e9rcoles y de los que se hablar\u00e1 mucho en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Los jugadores muestran su mejor repertorio y los dirigentes comparte mesa y mantel mientras establecen algo m\u00e1s que v\u00ednculos de amistad. Tanto es as\u00ed que se puede considerar que ambos clubes tienen un pacto t\u00e1cito de colaboraci\u00f3n en materia de fichajes. Nadie del Borussia Dortmund se mover\u00e1 hacia otro equipo sin que lo sepa el Real Madrid. Ya ha pasado en los \u00faltimos veranos y la amistad que mantiene Florentino P\u00e9rez y Reinhard Rauball har\u00e1 que la escena se repita porque son varios los jugadores del equipo alem\u00e1n que gustan por el Bernab\u00e8u.Los dos presidentes han sellado un pacto en el que de por medio est\u00e1 la palabra de uno y otro. No habr\u00e1 agresiones de ning\u00fan tipo entre las dos entidades mientras ambos est\u00e9n en el sill\u00f3n presidencial. Son amigos y as\u00ed lo demuestran en cada partido que se enfrentan y, sobre todo, en cada ocasi\u00f3n que se cruza el inter\u00e9s de uno u otro equipo por un determinado jugador.En el pasado verano, el dirigente del Borussia Dortmund avis\u00f3 del inter\u00e9s de Guardiola en llevarse a Gundogan, jugador que en su d\u00eda estuvo en la \u00f3rbita del Real Madrid. Llamada al canto y tras la negativa blanca, el alem\u00e1n parti\u00f3 con destino al Manchester City. Colaboraci\u00f3n por amistad y por entendimiento entre ambas entidades.Con Aubameyang la historia fue semejante ante el inter\u00e9s del delantero en vestir de blanco. Tanto es as\u00ed que el punta le ha llegado a confesar a su presidente que o al Real Madrid o en el Borussia Dortmund. No hay otra posibilidad, promesas a su abuelo al margen.En esta ocasi\u00f3n la reuni\u00f3n entre presidente y resto de dirigentes de Real Madrid y Borussia Dortmund volvi\u00f3 a estar presidida por la cordialidad y el entendimiento. De nuevo hay jugadores que pueden interesar a la entidad madridista y el club blanco ya se ha asegurado que en el momento en el que est\u00e9n en venta, la zona noble del Bernab\u00e9u volver\u00e1 a ser avisada.En esta ocasi\u00f3n y adem\u00e1s del citado Aubameyang, en la lista blanca figuran dos nombres: el franc\u00e9s Dembel\u00e9 (19 a\u00f1os) y el mediocentro alem\u00e1n Julian Weigl (21 a\u00f1os), dos de las referencias de este nuevo Borussia Dortmund, que de la mano de Touchel vuelve a asombrar por su descaro y por su capacidad de sacar talentos a escena.", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "date": "2016-12-08 16:03:09", "section": "Real Madrid", "number of comments": "255", "id": "15072016-12-08 16:03:09", "tags": ["Real Madrid"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - etplogista - #307 - Pues al \"r\u00e1pido\" Cristiano un defensa del Borussia le comi\u00f3 la gran ventaja que llevaba en el partido del mi\u00e9rcoles. Entonces el otro iba en moto? -   - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mild - #309 - \u00bfEstas noticias se las cree algui\u00e9n? Ha llamado Florentino al periodistas y le ha dicho: Me ha llamado el Presi del Dortmund y me ha dicho que si puedo vender a Gundogan y le he dicho que s\u00ed. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/600/medium_2600717.png - atotxa1909 - #310 - ma\u00f1ana dir\u00e1n que el Madrid tiene opci\u00f3n preferencial por Sidnei, Andone y Djalminha. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #312 -  Tu de como funciona esto ,sabes muy poquito . Pues claro que se sabe que el Madrid tiene derecho preferencial sobre cualquier jugador del Dortmund . Por eso al aparecer el inter\u00e9s por Gundogan ,se llama al Madrid por si les interesa ( es lo pactado entre ambos clubs ) y al decir el Madrid que no , se negocia con el otro club . Y si sale alguien intreres\u00e1ndose ( pero de verdad ,nada de milongas) por Aubameyang, Dembel\u00e9 ;Weigl o cualquier otro jugador del BOrussia , le seguir\u00e1n llamando al Madrid . Esto funciona as\u00ed y el Barsa tiene preferencia por algunos jugadopres del Santos y... etcetera . Y tu quedas como un primaveras , que no sabe nada de esto ,por el supuesto que expones .Anda y ent\u00e9rate de como funciona esto del f\u00fatbol y , mientras tanto calladito , antes que hacer el ridi , como lo has hecho ahora - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - edwardysarah - #313 - Para mi yo ceder\u00eda a asencio a otro equipo y a mariano y contrataria a Aubameyang es un gran jugador y rapido y lo mas importante es fanatico del real madrid , tiene todas las cualidades para triunfar en el madrid", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_kskhd9lt", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_qzzgdq8z", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_t308bpvv"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14812187080960.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_fq80h6zj/width/660/cache_st/20161208211110/type/2/bgcolor/000000/0_fq80h6zj.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_lztmd95j/width/660/cache_st/20161208211110/type/2/bgcolor/000000/0_lztmd95j.jpg"], "headline": "La doble maldici\u00f3n que debe romper el Real Madrid", "updated_at": "2016-12-10T18:49:44.885342", "text": "Como cada temporada, el principal objetivo del Real Madrid es ganar la ChampionsLeague. Para conseguirlo, el equipo de Zinedine Zidane deber\u00e1 hacer frente a grandes rivales como Barcelona, Atl\u00e9tico o Bayern de M\u00fanich, pero tambi\u00e9n a dos  que se interponen en el camino del conjunto blanco.Por un lado, ning\u00fan equipo ha conseguido repetir t\u00edtulo en la era Champions. En las 24 ediciones completadas ha habido 12 ganadores diferentes. Cinco t\u00edtulos han sido para el Real Madrid, cuatro para el Barcelona, tres para el Milan, dos para la Juventus, el Manchester United y el Bayern M\u00fanich y uno para Borussia Dortmund, Oporto, Marsella, Liverpool, Inter de Mil\u00e1n y Ajax. Sin embargo, ninguno ha sido capaz de conseguirlo de consecutiva.Ha habido varios equipos que han estado a punto de conseguirlo. El \u00faltimo fue el Manchester United, que gan\u00f3 la Champions en 2008 y al a\u00f1o siguiente qued\u00f3 subcampe\u00f3n, sucumbiendo en la final ante el Barcelona. La segunda maldici\u00f3n que se cruza en el camino de los hombres de Zidane tiene que ver con la posici\u00f3n alcanzada en la fase de grupos. El conjunto blanco nunca ha ganado la Champions pasado como segundo. Esto se ha producido en siete ocasiones, la \u00faltima en la temporada 2012-13. En esa ocasi\u00f3n, el Real Madrid cay\u00f3 en semifinales ante el Borussia de Dortmund precisamente. En las otras seis ediciones, no fue capaz de superar la siguiente ronda eliminatoria. Esta campa\u00f1a, el empate in extremis del conjunto alem\u00e1n, le releg\u00f3 a la segunda plaza del grupo.Hist\u00f3ricamente, los equipos que acaba primero tienen m\u00e1s opciones de llegar a la final. Un 79% de los finalistas acabaron la fase de grupos como primero y un 21% como segundos.Adem\u00e1s, de las 24 ediciones que se han disputado s\u00f3lo cinco segundos salieron campeones. Fueron el Borussia Dortmund, Manchester United, Oporto, Liverpool e Inter de Mil\u00e1n.S\u00f3lo ha habido una final con dos equipos clasificados en segunda posici\u00f3n. Fue la que enfrent\u00f3 a Inter y Bayern en la temporada 2009-10.Acabar con estas dos  no es una misi\u00f3n imposible para Zinedine Zidane, que desde que se hizo cargo del equipo est\u00e1 haciendo historia en el club.", "author": "Lorenzo Lara", "date": "2016-12-08 20:19:11", "section": "Real Madrid", "number of comments": "222", "id": "3622016-12-08 20:19:11", "tags": ["Real Madrid", "Champions League", "Periodismo de datos"], "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/295/medium_5295251.png - guille-reb - #272 - 1992-93 Olympique de Marsella\n1993-94 Milan A. C.\n1994-95 A. F. C. Ajax\n1995-96 Juventus F. C.\n1996-97 B. V. Borussia\n1997-98 Real Madrid\n1998-99 Manchester United\n1999-00 Real Madrid\n2000-01 F. C. Bayern\n2001-02 Real Madrid\n2002-03 Milan A. C.\n2003-04 F. C. Porto\n2004-05 Liverpool F. C.\n2005-06 F. C. Barcelona\n2006-07 A. C. Milan\n2007-08 Manchester United\n2008-09 F. C. Barcelona\n2009-10 F. C. Inter Milan\n2010-11 F. C. Barcelona\n2011-12 Chelsea F. C.\n2012-13 F. C. Bayern\n2013-14 Real Madrid .\n2014-15 F. C. Barcelona\n2015-16 Real Madrid - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/138/medium_6138109.png - Soy_el_AMO_del_FORO_y_lo_sabes - #273 - Estas criaturAs a quien quieren enga\u00f1ar: El FCB tiene Un 50% en copas y supercopas, un 30% en liga y un 20 % de Champ10ns y Mundialitos saludos.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_fq80h6zj", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_lztmd95j"]},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_6zsl4ty8/width/660/cache_st/20161208203653/type/2/bgcolor/000000/0_6zsl4ty8.jpg"], "headline": "Zidane: \"En Jap\u00f3n queremos escribir la historia de ganar algo importante\"", "updated_at": "2016-12-10T18:49:44.926127", "text": "Zinedine Zidane present\u00f3 las nuevas  y habl\u00f3 sobre la actualidad del Real Madrid. El t\u00e9cnico dej\u00f3 claro que La Liga no est\u00e1 sentenciada: \"No somos favoritos, estamos contentos con lo que estamos haciendo pero todav\u00eda queda mucho, mucha Liga. Los seis puntos de ventaja no significa que vayamos a ganarla\".Sobre el reto de ganar dos Champions consecutivas, algo que nadie ha logrado, el entrenador blanco se mostr\u00f3 esperanzado: \"Vamos a intentarlo, es nuestro trabajo. Los jugadores lo est\u00e1n haciendo fenomenal y la Champioms es un t\u00edtulo importante para nosotros. Veremos que rival nos toca el lunes\".Por \u00faltimo, Zizou valor\u00f3 la posibilidad de proclamarse campe\u00f3n del mundo en Jap\u00f3n: \"Jap\u00f3n me trae buenos recuerdos porque all\u00ed gan\u00e9 muchas cosas. Queremos escribir all\u00ed la historia de ganar algo importante. Vamos a intentar ganar para toda la gente que tenemos detr\u00e1s, pero primero tenemos un partido contra el Deportivo\".", "author": "Hugo Carrasco", "date": "2016-12-08 19:39:04", "section": "Real Madrid", "number of comments": "139", "id": "57832016-12-08 19:39:04", "tags": ["f\u00fatbol", "Real Madrid", "Zinedine Zidane"], "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/665/medium_3665215.png - chooss - #172 -  ayer fue un teatrillo, se buscaba la segunda plaza. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/384/medium_2384066.png - Samu88 - #173 -  y a\u00fan con todo eso, el Celtic tiene un triplete y vosotros no XD. Si el Celtic creara un torneo de invitacion con varias fases, ganara las 6 primeras y con el tiempo fuera consiguiendo importancia y fueran cambiando las normas, haciendo el torneo cada vez m\u00e1s duro, como para q tardara a\u00f1os y a\u00f1os en adquirir alguna copa m\u00e1s, muchas de ellas gracias a sorteos ama\u00f1ados y ayudas en las finales (goles en fuera de juego: \"7\u00b0\" y \"11\u00b0\"/goles tras falta no pitada: \"10\u00b0\") Podr\u00e1s decir todas las historias que quieras, la realidad es esa. A lloraaaaar, y a hablar de tu equipo, q la \u20ac$c0r\u00a1@ como t\u00fa solo sabe hablar del rival. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/140/medium_6140856.png - Rampas_Cid - #175 - No se q tan importante sea el mundialito porq absolutamente todos los madridista han criticado este torneo siempre, claro q cuando lo ganan no dicen nada negativo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mero10699 - #176 -  inf\u00f3rmate bien antes de hablar envidiosos que el barca llego a la final de una copa de botijo como dec\u00eds vosotros. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - raulromeosantos26000 - #177 - Dar\u00eda lo que fuese por ver a los cul\u00e9s pegados al televisor los d\u00edas de semis y final a las 11:30 rezando para que callera la breva y el madrid no ganase este trofeillo para poder troncharse, pero va a ser que no.. Vosotros desde el sofacito, que gracioso es ver a un equipo como el mil\u00e1n que lleva mucho tiempo hundido con 7 champions, y sin embargo el equipo de los tripletes tan s\u00f3lo lleva 7!! Jajajajajaj - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - shvillamil - #179 -   -  Sabes \"tanto\" de futbol que no sabes - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - risas1969 - #180 - ...s\u00f3lo decir ...32-11... - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/330/medium_2330883.png - MadridistasLietuvis - #181 -   -  no eres tu quien dice historias q no hay...pq la verdad es esa de champions de Madrid (las ONCE) llorais solo vosotros..inventais historias q no hay solo vosotros...solo vosotros en vuestro mundo llorais por sorteos q de ninguna manera puede ser amanados...es q asi os va la vida LLORAR LLORAR y LLORAR por ser segundones siempre...y de Reaql Madrid hablais muchisimo m,as cules q madridistas de tu barca asi q suigue llorando cule q asi es tu vida!!! y no me vengas otra ves con historia de vuestri FANTASYLAND - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/737/medium_1737366.png - David_U2 - #182 - Lo que pasa es es complicado poner de acuerdo 46 millones de t\u00e9cnicos que hay en el pa\u00eds... pero yo es que no s\u00e9 que decir macho... porque veo m\u00e1s gente rajando y despotricando de Zidane con 34 partidos sin perder que lleva que de Luis Enrique ... en fin... we are different !!", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_6zsl4ty8"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14812282100946.jpg"], "headline": "Turno para Isco y Kovacic", "updated_at": "2016-12-10T18:49:44.994619", "text": "Zinedine Zidane dispuso el pasado mi\u00e9rcoles de toda su plantilla, menos el lesionado Bale, para el partido de la Champions ante el Borussia. Los  crecen para el entrenador franc\u00e9s, que tiene donde elegir y har\u00e1 rotaciones cara al compromiso de ma\u00f1ana ante el Deportivo, el \u00faltimo de LaLiga antes de la disputa del Mundialito en Jap\u00f3n la pr\u00f3xima semana.Isco y Kovacic, que descansaron el pasado mi\u00e9rcoles y que ven\u00edan siendo titulares en los \u00faltimos partidos, podr\u00edan volver a la alineaci\u00f3n ante el equipo gallego. Los dos se han revelado como fundamentales ante las bajas de Casemiro y Kroos. Las dificultades para Zidane crecen ante la recuperaci\u00f3n del alem\u00e1n, que reapareci\u00f3 en la Champions tras superar su rotura en el pie, y la vuelta al equipo del hispano-brasile\u00f1o. James Rodr\u00edguez ha empezado tambi\u00e9n a ponerselo m\u00e1s dif\u00edcil tras completar su mejor partido de la temporada.El encuentro tambi\u00e9n dej\u00f3 otras lecturas. Cada partido entre Madrid y el Dortmund se convierte en un aut\u00e9ntico escaparate de lujo para los jugadores de uno y otro equipo. Son dos clubes que se siente c\u00f3modos vi\u00e9ndose las caras. Hay cordialidad y entendimiento para tratar sobre jugadores que puedan interesar a la entidad madridista. El club blanco ya se ha asegurado que en el momento en el que est\u00e9n en venta, ser\u00e1 avisado. En esta ocasi\u00f3n, adem\u00e1s de Aubameyang, en la lista blanca figuran dos nombres: el franc\u00e9s Dembel\u00e9 (19 a\u00f1os) y el mediocentro alem\u00e1n Julian Weigl (21 a\u00f1os).", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "date": "2016-12-09 10:22:15", "section": "Real Madrid-Deportivo", "number of comments": "51", "id": "29292016-12-09 10:22:15", "tags": ["Real Madrid", "f\u00fatbol"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - octaviovielma2004 - #55 -   -  .te felicito de manera facil has marcado lo importante del sistemas, estoy muy pero muy de acuerdo con tu opinion.Es mas la hago mia saludos", "videos": []},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14812137870686.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_4kn0jbmg/width/660/cache_st/2016120903540/type/2/bgcolor/000000/0_4kn0jbmg.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812400957574.jpg"], "headline": "James volver\u00e1 a la suplencia ante el Deportivo", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.065373", "text": "James Rodr\u00edguez firm\u00f3 ante elel partido m\u00e1s completo de la presente temporada. El colombiano sab\u00eda que estaba ante la que pod\u00eda ser su \u00faltima oportunidad y no quiso desaprovecharla. Pele\u00f3 como en pocas ocasiones y en cuanto tuvo ocasi\u00f3n puso un bal\u00f3n de gol a Benzema, demostrando que su f\u00fatbol sigue intacto pese a que no act\u00fae con regularidad.Zidane no piensa en la salida del ex del M\u00f3naco en estos momentos. Quiere que est\u00e9 preparado y dispuesto para cuando tenga una nueva oportunidad, algo que no hab\u00eda sucedido en anteriores ocasiones cuando el franc\u00e9s hab\u00eda decidido que James pisara el verde y en las que no hab\u00eda quedado satisfecho de c\u00f3mo lo hab\u00eda hecho.James salt\u00f3 al c\u00e9sped en la noche del mi\u00e9rcoles sabiendo que no pod\u00eda defraudar a nadie, empezando por un Zidane que horas antes le hab\u00eda dicho que iba a ser titular y que le quer\u00eda tener a su lado hasta final de temporada. El entrenador est\u00e1 demostrando que toda la plantilla est\u00e1 teniendo minutos y que todos pueden hacerlo bien en determinadas circunstancias, por muchos que las situaciones sean l\u00edmite.El colombiano jug\u00f3 ante el Borussia Dortmund sabiendo que el pr\u00f3ximo s\u00e1bado su sitio en el once ser\u00e1 para Isco. Era consciente de ello, pero pese a ello pele\u00f3 y lucho como en pocas ocasiones hab\u00eda hecho en el \u00faltimo a\u00f1o y medio. Zidane va a contar con \u00e9l y desde el club le han comunicado que su presencia en el equipo no causa ning\u00fan problema.Ahora la papeleta la tiene \u00e9l y la decisi\u00f3n es suya. El s\u00e1bado volver\u00e1 a la suplencia ante el Deportivo, pero por lo menos tras lo visto en Champions ha demostrado al madridismo que pueden contar con \u00e9l. Debe asumir que su rol en es tos momentos est\u00e1 dentro de la segunda l\u00ednea, pero Zidane ya sabe que puede contar con los servicios del colombiano cuando quiera. Y todo porque parece decidido a aprovechar las oportunidades que el franc\u00e9s le de. Eso s\u00ed, el papel de segund\u00f3n no le va ni mucho menos.La salida de James no ser\u00e1 la \u00fanica que prepara Zidane para el partido ante el equipo gallego. Kovacic volver\u00e1 al once titular, en este caso en detrimento de Casemiro, que en su vuelta todav\u00eda est\u00e1 en el punto de ir recuperando la forma perdida por culpa de la lesi\u00f3n. Pepe tambi\u00e9n podr\u00eda volver al once.", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "date": "2016-12-09 00:35:39", "section": "Real Madrid", "number of comments": "75", "id": "35482016-12-09 00:35:39", "tags": ["James Rodr\u00edguez", "Zinedine Zidane", "Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n", "Colombia"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/737/medium_1737366.png - David_U2 - #80 - Todos estais despotricando de Zidane...\n34 partidos sin perder majetes - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/815/medium_4815150.png - monti9628 - #83 -  baboso - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - bernypoker - #84 -  James ya fue crack, figura, de los goleadores y asistentes en Argentina, en Portugal, en Francia, goleador hasta en el Mundial, encima pre-seleccionado a bal\u00f3n de oro. Isco? Isco se ha hecho un par de partidos buenos con el madrid.\nDefinitivamente lo mejor para James ser\u00eda salir del equipo, est\u00e1 visto que no entra en la estructura t\u00e1ctica que plantea Zidane, y encima no es del gusto del mismo (Es l\u00edder en asistencias con apenas y haber jugado), por ah\u00ed dicen que uno debe estar donde lo quieren y, por lo menos de momento, en el Real madrid, ni lo quieren ni lo necesitan(Ni Zidane, ni la hinchada, ni algunos de sus compa\u00f1eros como V\u00e1squez), encima Zidane gana partidos sin James, no se le puede reprochar nada. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/750/medium_3750970.png - NiverdeNirojo - #85 - Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz:\nCreo que estabas muy desinformado cuando escribiste este art\u00edculo. Supongo que no sab\u00edas que no iban convocados Modric, Cristiano y Benzema. Por lo que, aunque vuelvan Kovacic e Isco, perfectamente podr\u00edan jugar tambi\u00e9n Casemiro y James. Por ejemplo: Casemiro, Kroos, Kovacic, Isco, James, Lucas y Morata. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Maquineto1 - #86 - No entiendo por que tiene que ser tan suplente, es el se segundo jugador que menos juega y el que mas asistencias tiene del equipo, todos saben y lo dicen los jugadores que el que no juega no es feliz y el que no juega pierde ritmo y aun as\u00ed lleva 7 asistencias y el que le sigue lleva 5 teniendo encuenta que juegan el 90% de los partidos, este t\u00edo merece mas, debe rotar entre kroos y modirc como titulares, el esta por encima de asenci\u00f3 e isco que lo duplican en minutos, creo que kovakic es para darle descaso a casemiro.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_4kn0jbmg"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14812278435455.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_ztlg9a6e/width/660/cache_st/2016120983021/type/2/bgcolor/000000/0_ztlg9a6e.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_n3r7ak5o/width/660/cache_st/2016120983021/type/2/bgcolor/000000/0_n3r7ak5o.jpg"], "headline": "As\u00ed se molde\u00f3 al 'Ibra 3.0'", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.125089", "text": "Alexander Isak (Solna, 1999) y Henok Goitom (Solna, 1984) no s\u00f3lo comparten lugar de nacimiento. El futbolista pretendido por el Real Madrid y el ex de la Liga -pas\u00f3 por Ciudad de Murcia, Murcia, Valladolid, Almer\u00eda y Getafe- tambi\u00e9n tienen en com\u00fan los or\u00edgenes eritreos de sus padres, su estereotipo de delantero espigado y un inicio de carrera prometedor.No es casualidad que Goitom, 15 a\u00f1os mayor, apadrinara a Isak cuando salt\u00f3 al primer equipo del AIK con 16 primaveras. \"Le espera un gran futuro... si se le lleva por el buen camino. Su comprensi\u00f3n del juego es brutal\", apunta Goitom. \"Mis referentes son Ibra y Goitom, por supuesto\", replica Isak antes de a\u00f1adir:\"Es un gran elogio recibir elogios de Henok. Puedo aprender mucho de \u00e9l\".La comparaci\u00f3n m\u00e1s recurrente le empareja con Ibrahimovic. \"Isak tiene mucho potencial. No quiero parecer exagerado, pero puede ser el nuevo Zlatan\", indica Obasi, excompa\u00f1ero de Ra\u00fal en el Schalke . \"Es r\u00e1pido, t\u00e9cnico y, al mismo tiempo, fuerte. Es perfecto\", asegura Alexander \u00d6stlund, al que Isak arrebat\u00f3 el honor de ser el jugador m\u00e1s joven en defender al AIK en la Liga sueca. El ariete pretendido por el Madrid se convirti\u00f3 tambi\u00e9n, con 16 a\u00f1os y 199 d\u00edas, en el jugador m\u00e1s joven en marcar en Primera. Descaro no le falta para definirse: \"Soy bueno t\u00e9cnicamente y leo bien el juego. Tambi\u00e9n dir\u00eda que soy r\u00e1pido, vertical y marco muchos goles\". S\u00f3lo se pone un pero: \"Tengo que comer m\u00e1s -mide 1,90 y pesa poco m\u00e1s de 70 kilos- para ganar fuerza\". Anoten bien su nombre:Alexander Isak.", "author": "Alberto Rubio", "date": "2016-12-09 08:29:28", "section": "Real Madrid", "number of comments": "30", "id": "41212016-12-09 08:29:28", "tags": ["Real Madrid"], "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/188/medium_6188734.png - Belano - #23 -   -  Poco has visto a Odeegard, en un futuro puede ser un gran jugador, el tiempo lo dir\u00e1, en la actualidad, a pesar de tu afirmaci\u00f3n, no le da ni una vuelta. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - catakrac - #24 - Este tiene de Ibrahimovic la estatura. Nada m\u00e1s. Y Marca dando la matraca con estos ni\u00f1os............. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - capitansalami2112 - #25 - Marca, ya vale con la historia, ni lo vais a fichar, ni es el nuevo nada, si os faltan noticias ir a la p\u00e1gina de wikileaks que creo que algo hay. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/076/medium_4076493.png - Coenpepe - #27 - Si lo dice Goitom... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - S H G - sergiozizou - #28 - Mariano - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/392/medium_5392504.png - Lolo Lolezno Lolailo - Lisensiao - #29 - A mi me recuerda al tren valencia, vamos un paquete. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/124/medium_4124089.png - PabloMarmolFC - #30 -  Dicen que Morata, porque tambi\u00e9n jug\u00f3 en la Juventus y es alto. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - colokina - #31 - Pero c\u00f3mo se le molde\u00f3?que no me importa, pero empieza a cansar un poco leer un titular, entrar en la noticia y que una cosa no tenga que ver con la otra. Y luego critican a Abelardo... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - escalante82 - #32 - Mariano D\u00edaz Mej\u00eda es quien debe ser ese delantero que rompa el libreto, que este chaval si quiere triunfar y a\u00fan m\u00e1s tiene con que. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Txostou - #33 -  Se que odegaard es bueno, no me quejo de que este en el madrid, yo no se de donde sacas esa tonteria. Era una simple broma con el juego de palabras... os lo tom\u00e1is todo muy enserio, y lo que es peor, a lo personal. Ojala sea alg\u00fan d\u00eda un top odegaard, pero con alguien tan joven te la juegas mucho... esto no es el pro que con los a\u00f1os va mejorando, puede pasar cualquier cosa.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_ztlg9a6e", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_n3r7ak5o"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14812272569022.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_dgupokzb/width/660/cache_st/2016120983150/type/2/bgcolor/000000/0_dgupokzb.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_iddbwjwj/width/660/cache_st/2016120983150/type/2/bgcolor/000000/0_iddbwjwj.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_9di07h1j/width/660/cache_st/2016120983150/type/2/bgcolor/000000/0_9di07h1j.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_nccxuavn/width/660/cache_st/2016120983150/type/2/bgcolor/000000/0_nccxuavn.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_fq80h6zj/width/660/cache_st/2016120983150/type/2/bgcolor/000000/0_fq80h6zj.jpg"], "headline": "La Champions que vivieron peligrosamente los de Zizou", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.160807", "text": "La trayectoria del Real Madrid en Champions esta temporada est\u00e1 marcada sin duda por los \u00faltimos minutos, aquellos peligrosos instantes en los que el equipo blanco ha decidido sus partidos. Peligrosos, porque sin ellos no se hubiesen incluso clasificado para octavos de final. Salvadores tambi\u00e9n, porque le han permitido marcar goles -como ante el Sporting o el Legia - que han valido puntos clave. Pero, estos \u00faltimos minutos, tambi\u00e9n han perjudicado a los de Zinedine Zidane. Como en los dos choques ante el Borussia.No han sabido los blancos rematar sus choques europeos. Han salido enchufados, pero se han relajado. Han vivido una fase de grupos peligrosa, que tanto pod\u00eda haberles llevado a ser primeros de grupo, como haberles eliminado si no hubiese sido por esos \u00faltimos instantes en los que se han decidido partidos. Tanto a favor, en tres de los seis encuentros, como en contra, en el duelo ante el Borussia Dortmund.Empez\u00f3 arriesgando. El estreno de los blancos en Champions esta temporada fue ag\u00f3nico, e incluso tuvieron que llegar al descuento para lograr una victoria por la m\u00ednima. Los portugueses se adelantaron en el marcador en el minuto 48' en un encuentro que dominaron en el Bernab\u00e9u. Pero entonces lleg\u00f3 Cristiano, a un minuto del 90', y marc\u00f3 por la escuadra tras un disparo de falta. Y despu\u00e9s, en el 93', Morata con un cabezazo que puso el 2-1. El primer triunfo en los \u00faltimos minutos que iba a guiar la trayectoria del Real Madrid en Europa este curso.Con el Borussia Dortmund, el Madrid fue muy diferente. Arriesgaron, otra vez, pero en este caso la jugada sali\u00f3 mal. Se adelantaron en Alemania con el segundo tanto de Cristiano en la competici\u00f3n europea. Empat\u00f3 Aubameyang, y Varane puso por delante de nuevo a los blancos. Y con el encuentro pr\u00e1cticamente ganado, Schurrle marc\u00f3 en el 87'. No supieron rematar el partido y lo pagaron con dos puntos menos. El Legia, el rival al que hab\u00edan goleado en casa, se revel\u00f3 en Polonia. Aquel 2 de noviembre, en un choque sin espectadores, Bale y Benzema adelantaron a los blancos en elmarcador. Y el equipo de Zidane se durmi\u00f3. Hasta el punto de que los polacos lograron remontar el encuentro (3-2). Otro encuentro peligroso, en el que se escapaban los tres puntos, que tuvo que solucionar entonces Kovacic. En el 85' en aquella ocasi\u00f3n, el croata coloc\u00f3 el empate tras un disparo.Se jugaban el pase a octavos, ante un rival que ya le hab\u00eda complicado las cosas en el Santiago Bernab\u00e9u. E hizo lo mismo en Lisboa. Se adelant\u00f3 Varane en el 29'. Y de nuevo, los blancos se relajaron. Se la jug\u00f3 Coentrao, y tras una mano dentro del \u00e1rea en el 80', el colegiado se\u00f1al\u00f3 penalti. Empataron los portugueses. Otros dos peligrosos puntos que se le escapaban al Madrid en los \u00faltimos minutos, acompa\u00f1ados esta vez del pase a octavos. Pero lleg\u00f3 el salvador Karim. En el 87', a tres minutos del final, marc\u00f3 el gol de la victoria y el que clasificaba al Real Madrid para la siguiente fase.El Madrid acab\u00f3 la fase de grupos como la hab\u00eda empezado, peligrosamente. El pase a octavos estaba asegurado tras haber ganado al Sporting, pero se jugaban el pasado mi\u00e9rcoles ante el Dortmund ser primeros de grupo. Y demostraron que quer\u00edan serlo. Benzema adelant\u00f3 en el Bernabe\u00fa a los de Zidane. El franc\u00e9s marc\u00f3 el primero, y tambi\u00e9n el segundo del partido. Un 2-0, un resultado que parec\u00eda definitivo y un partido resuelto hasta el 60'. Aubameyang recort\u00f3 distancias, y Reus empat\u00f3 el partido en el 88', dejando a los blancos as\u00ed segundos de grupo. n", "author": "Patricia Terroba", "date": "2016-12-09 08:31:50", "section": "Real Madrid", "number of comments": "15", "id": "77792016-12-09 08:31:50", "tags": ["Real Madrid", "f\u00fatbol", "Champions League"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - LaUndecimaEsReal - #12 -  Eso de que nadie sabe a que juega el Madrid es un topico que llevo escuchando toda la vida, y se dice mas por decir que porque sea verdad... Y mucho hablar de la flor pero el que tuvo flor fue el Dortmund que tanto en la ida como en la vuelta empato al final y de milagro - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - centrum_rvcf - #13 -  ninguno de los favoritos est\u00e1 jugando bien este a\u00f1o(Bayern mal, Bar\u00e7a mal, Atleti muy mal, PSG horrible, Madrid mal...) Pero el Madrid, ha diferencia de los dem\u00e1s depende de s\u00ed mismo para ganarlo todo y est\u00e1 demostrado tener banquillo. De aqu\u00ed a febrero puede que alguno est\u00e9 genial y arrase o puede que no - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/717/medium_1717902.png - F.C.B - #14 - Fue muy beneficiado en los seis partidos y le han quitado la clasificaci\u00f3n al Sporting. El Madrid hubiera quedado eliminado y puede que ni la Europa League. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - majocris - #15 -  Eso de que depende de s\u00ed mismo ser\u00e1 igual que los otros quince clasificado, o acaso ha querido decir de lo que haga fuera de los terreno de juego que ah\u00ed como se ha visto hist\u00f3ricamente se mueve como nadie y si depende de s\u00ed mismo. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/676/medium_1676490.png - NoRmAnPlAzA - #16 -  Si hay que explicarte qu\u00e9 significa el comentario, entonces, ya est\u00e1s demostrando que no debemos hacer caso a lo que dices.", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_dgupokzb", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_iddbwjwj", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_9di07h1j", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_nccxuavn", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_fq80h6zj"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812792690003.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_prykzd2n/width/660/cache_st/20161209125449/type/2/bgcolor/000000/0_prykzd2n.jpg"], "headline": "Benzema, ausente en el \u00faltimo entrenamiento previo al D\u00e9por", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.226724", "text": "Karim Benzema no estuvo presente en el \u00faltimo entrenamiento del Real Madrid previo al partido de Liga ante el Deportivo de la Coru\u00f1a. El delantero franc\u00e9s se uni\u00f3 a Bale como bajas de Zidane en la sesi\u00f3n.El resto de miembros de la plantilla blanca, incluido Lucas Silva, trabajaron a las \u00f3rdenes del t\u00e9cnico franc\u00e9s para preparar el \u00faltimo encuentro de Liga en 2016 del Real Madrid.Los jugadores han empezado la sesi\u00f3n divididos en dos rondos, y han realizado ejercicios de posesi\u00f3n y regates. Tras un sprint, han continuado con el bal\u00f3n durante los primeros quince minutos del entrenamiento.", "author": "Patricia Terroba", "date": "2016-12-09 11:28:11", "section": "Real Madrid", "number of comments": "19", "id": "14902016-12-09 11:28:11", "tags": ["Real Madrid", "Primera Divisi\u00f3n"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - pipedream - #14 - Mete 2 goles rematando en el \u00e1rea peque\u00f1a, falla otro similar y ya tiene excusa para jugar andando otros 20 partidos. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/757/medium_2757693.png - jcg1995hellin - #16 - Cobra fuerza lo que dije, Benzema tiene que estar lesionado, y seg\u00fan mi punto de vista desde la fisioterapia se debe tratar de la cadera - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/027/medium_3027970.png - LORDRAYMOND - #17 - Pena que Lucas Silva no pueda jugar el Mundialito. Hubiera sido un buen escaparate para el y para cederlo - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kendrysGomez - #18 - Vamos Karim te queremos ver jugar ma\u00f1ana y que marques, aun no es oficial tu lesion. Marca inventa mucho con el fin de que Mulata (morata) juegue, si no puedes tu que juegue MARIANO entonces - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/055/medium_2055854.png - tragaldabas69 - #19 -  jajajaj que penosos sois los haters, y mientras tanto Karin 5 maximo anotador historico de la Champions, y callando bocas a diario, cuando se vaya este superclase del Madrid lo que nos vamos a arrempentir. Benzema despues de ser acusado injustamente de cosas que no hizo, hace la mejor temporada de su vida y muestra el caracter que tiene. Venga piperillo tu sigue animando a Morata mientras comes tus pipas - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jacklee000 - #20 - Yo tp ir\u00eda despu\u00e9s de que mis colegas le roben la casa a un compa\u00f1ero de trabajo. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/465/medium_5465364.png - arribererchi - #21 - Otra vez lesionado?vaya un paquete el benzemalo por Dios ...... - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/153/medium_2153749.png - jamesbond_first - #22 - \u00bfC\u00f3mo marcha la investigaci\u00f3n sobre la defraudaci\u00f3n de impuestos perpetrada por CR150 en perjuicio de Espa\u00f1a? - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/165/medium_6165574.png - david_el_nomo - #23 - Dejarlo que descanse el muchacho , es una locura verlo correr de punta a punta del campo los 90 minutos, te lo mereces fen\u00f3meno. ....", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_prykzd2n"]},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_tazbve1k/width/660/cache_st/20161209142522/type/2/bgcolor/000000/0_tazbve1k.jpg"], "headline": "Zidane: \"James no va a salir de aqu\u00ed, seguro\"", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.290821", "text": "El entrenador del Real Madrid, Zinedine Zidane, asegur\u00f3 en la rueda de prensa previa al partido liguero contra el Deportivo que James Rodr\u00edguez no saldr\u00e1 \"seguro\" del Real Madrid.El futuro del centrocampista colombiano est\u00e1 en boca de todos por su poco protagonismo en el equipo blanco pero Zidane ha querido zanjar la pol\u00e9mica.\"James no va a salir de aqu\u00ed seguro, yo no quiero que salga. Para saber si estar\u00e1 en el once vas a tener que esperar\", afirm\u00f3 el t\u00e9cnico franc\u00e9s.", "author": "PATRICIA TERROBA", "date": "2016-12-09 14:06:09", "section": "Real Madrid", "number of comments": "75", "id": "93382016-12-09 14:06:09", "tags": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane", "James Rodr\u00edguez"], "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/405/medium_4405464.png - Juancarlos1982 - #79 -  Te estas llenado de negativos al hablar mal de JR10 eso te debe decir algo. Cambia el discurso del mejor 10 del mundo y pichichi del ultimo mundial de la fifa. Respetad!!! - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amanqui99000 - #80 -  Mejor 10 del mundo? JAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJA eso no te lo crees ni tu y ni siquiera estamos en la 2014/15 para que digas tal barbaridad, el mejor 10 es Messi y eso que soy madridista, ademas ese pichichi donde estuvo contra la PEOR BRASIL DEL A HISTORIA EN 2014. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jlcantor - #81 -  totalmente de acuerdo. Isco y James jugaron juntos en la era Ancelotti y les fue muy bien. Para todos los q acusan de gastritis cuando se refieren a James les comento: cada pase entre l\u00edneas, cada banana, cada asistencia es medio gol. Le ha facilitado golazos a Morata, Ronaldo, Benzema ( q es desagradecido pq no le dio las gracias ), y en la primera temporada romp\u00edo varios r\u00e9cords. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - haponte69 - #82 -  Lo que hay que leer. Se llena la boca diciendo: f\u00fatbol moderno(JAJAJAJAJA) no sea tan sorete. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - agonzalezmzn - #83 -  los unicos lastres del madrid son benzema que no sabe cabecear ni tiene olfato goleador y cristiano que ya deberia jugar como 9 y dejar la banda a bale que ya demostro lo que puede hacer por su banda natural y darle la titularidad a nacho en la banda de marcelo, nacho ofrece mas seguridad y es polivalente", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_tazbve1k"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812908201044.jpg"], "headline": "El Madrid se fue de cena de Navidad... con amigo invisible incluido", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.341193", "text": "La plantilla de f\u00fatbol del Real Madrid celebr\u00f3 ayer la Navidad con una cena en la que estuvieron presentes exclusivamente los jugadores. Ni Zidane ni el resto del cuerpo t\u00e9cnico estuvieron presentes en la cena de compa\u00f1eros. Tampoco los empleados que trabajan en el d\u00eda a d\u00eda con los jugadores estuvieron en la cita. La cita tuvo lugar en la sala Black en la carretera de La Coru\u00f1a en plena Cuesta de las Perdices. El local es el mismo de los legendarios Buddha y Oh Madrid! El buen ambiente que reina entre los jugadores de Zidane volvi\u00f3 a quedar anoche de manifiesto en una cena en la que los jugadores adem\u00e1s de cenar, compartir confidencias repartieron el regalo del amigo invisible que les toc\u00f3 a cada uno.", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "date": "2016-12-09 14:40:30", "section": "Real Madrid", "number of comments": "41", "id": "2912016-12-09 14:40:30", "tags": ["Real Madrid"], "comments": "//e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/615/medium_1615022.png - Ailell - #54 - El amigo invisible fue Cristiano, que pas\u00f3 de ir", "videos": []},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_tazbve1k/width/660/cache_st/20161209142649/type/2/bgcolor/000000/0_tazbve1k.jpg"], "headline": "Zidane: \"Benzema descansar\u00e1... como otros jugadores\"", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.391284", "text": "Zinedine Zidane compareci\u00f3 ante los medios para analizar el duelo de Liga ante el Deportivo, el \u00faltimo partido de los blancos.Partido trampa: \"S\u00ed, seguramente, no s\u00f3lo por los \u00faltimos resultados. El D\u00e9por es buen equipo, es un duelo muy complicado, dif\u00edcil y es el \u00faltimo del a\u00f1o y vamos a intentar bien en el partido.Benzema: \"S\u00ed, est\u00e1 a disposici\u00f3n del equipo, pero le vamos a dar descanso. Tenemos muchos partidos y ma\u00f1ana va a descansar como otros jugadores\".R\u00e9cord:  \"Muchos entrenadores han conseguido grandes cosas aqu\u00ed. Lo importante es seguir con el trabajo que estamos haciendo, puede ser que el entrenador sea importante, pero para m\u00ed son los jugadores que tienen mucha ilusi\u00f3n y un ambiente espectacular y ahora lo que hay que hacer es cuidar el ambiente. Hay que cuidarlo porque eso puede durar muy poco y cambiar muy r\u00e1pido\".Jornada para aumentar la diferencia: \"No son pocos los seis puntos, pero no es una diferencia suficiente, hasta el final vamos a pensar que es poca diferencia para ganar la Liga. No es que no me importe la diferencia, pero lo que m\u00e1s me importa somos nosotros, que el resto empate o pierda no cambia lo que tenemos que hacer nosotros. Ma\u00f1ana tenemos un partido importante, y lo que queremos es acabar el partido haciendo todo bien\".Su debut ante el D\u00e9por: \"Un partido en casa que jugamos bien, el D\u00e9por de hoy es diferente. El partido va a ser completamente distinto\".Football Leaks: \"Cuando se habla de eso afecta, pero lo importante para nosotros es que las cosas se arreglen r\u00e1pido y ese tema es paralelo aqu\u00ed. Antes de jugadores son personas, muy inteligentes que saben lo que hacen. Cada jugador es un profesional y buena persona y saben lo que hacen. Luego siempre hay especulaciones, yo espero que las cosas se aclaren r\u00e1pido y pensar s\u00f3lo en el f\u00fatbol\".Un a\u00f1o en el Madrid: \"El grupo est\u00e1 m\u00e1s unido que nunca, es un grupo muy bueo en todos los sentidos. No vamos a decir que son todos amigos, pero se respetan mucho y eso es muy importante. An\u00edmicamente, lo que estamos haciendo no es poco y ayuda para estar cada d\u00eda mejor\".James y su futuro: \"James no va a salir de aqu\u00ed seguro, yo no quiero que salga. Para saber si estar\u00e1 en el once vas a tener que esperar\".Morata titular: \"Ma\u00f1ana va a jugar \u00c1lvaro, yo le veo cada d\u00eda mejor, tiene ganas de jugar y ha entrenado bien\".El baj\u00f3n tras el Mundialito: \"No te puedo contestar porque no s\u00e9 lo que va a pasar en un futuro, nosotros vamos a trabajar fuerte para intentar que el equipo no se desplome como pas\u00f3 aquel a\u00f1o. Lo importante es trabajar y lo que estamos haciendo es trabajar bien todos los d\u00edas, lo vamos a cuidar y no creo que despu\u00e9s del par\u00f3n nada va a cambiar\".", "author": "Patricia Terroba", "date": "2016-12-09 13:09:33", "section": "Real Madrid", "number of comments": "44", "id": "58022016-12-09 13:09:33", "tags": ["Real Madrid", "Zinedine Zidane"], "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/586/medium_4586800.png - Benzonic - #45 - Benzema como ya dije, no est\u00e1 en forma aun y debe estar en el banco un par de partidos. Su calidad la tiene y se sabe que con esa calidad volver\u00e1 r\u00e1pido a lo que es, un pedazo de jugador que es imprescindible en el ataque Madridista por que el da sentido de juego ofensivo al Madrid (como James). Por ahora, veamos a Morata (que tampoco pensemos que har\u00e1 un partidazo ma\u00f1ana despu\u00e9s de venir de una lesi\u00f3n) y tengamos un poco m\u00e1s de paciencia con nuestro jugadores. Aunque siempre he pensado que si el equipo tiene un juego fluido y concreto, los jugadores se recuperan mucho m\u00e1s r\u00e1pido y toman el ritmo necesario, pero como no tenemos un juego concreto (idea de juego)... se le hace dif\u00edcil a muchos jugadores entrar en forma. Ma\u00f1ana es un partido con trampa, de eso seguro, y el Depor no va regalar nada. Dale m\u00e1s posesi\u00f3n de bal\u00f3n a \u00e9ste equipo despu\u00e9s de 1-0 o 2-0 y tendr\u00e1s un partido excelente. Si jugamos con el autob\u00fas... nos empataran o nos remontan (como \u00faltimamente). - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mambii68 - #46 -   -  Wolfsburg? Hansa Rostock, F. C. Kaiserleuten, Sparta Prag, Dynamo Kiev, Benf\u00edca y la Sampdoria contra esos \"equipazos\" jug\u00f3 y gan\u00f3 tu Farsa su primera Champion League (91/92)! Sabes c\u00f3mo? En la pr\u00f3rroga con un gol de Koeman en el minuto 112 despu\u00e9s de que el arbitro pitara una falta inexistente a favor de tu Farsa! Est\u00e1s orgulloso de esa Champion o ren\u00edegas de ella??? Gol en posici\u00f3n proh\u00edbida? Luis Su\u00e1rez en el Cl\u00e1sico ! ! ! No v\u00edstes su fuera de juego o solo t\u00fa ves lo que te convi\u00e9ne??? No 11ores m\u00e1s y deja de cacar\u00e9ar siempre lo mismo ! ! ! - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - kaone14 - #47 -  pero sigue ganando sin dar aquel gran juego, no como otros q juegan y juegan y al final ya sabemos lo q pasa - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amanqui99000 - #48 -  Ligas robadas al Real Madrid en 2009/10 y 2015/16 pero como buen cule ciego que eres nunca diras nada :D  -  Morata al 100% jugando de titular era un desastre, Mariano har\u00eda mejor trabajo de titular que Morata.  -  Claro y James acaso un 9, MADRE M\u00cdA MUCHACHO MEJOR MIRA ALGO DE F\u00daTBOL QUE TE HAR\u00cdA MAS INTELIGENTE :D", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_tazbve1k"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14812958123484.jpg"], "headline": "Gestha se\u00f1ala al 'culpable' de que Cristiano no informe de sus bienes en el extranjero", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.517609", "text": "Los T\u00e9cnicos del Ministerio de Hacienda (Gestha) creen que \"no es la ley\" la que dispensa a Cristiano Ronaldo \"y a otros deportistas impatriados\" de informar de sus bienes en el extranjero entre 2012 y 2015, \"sino un bondadoso criterio de la Direcci\u00f3n General de Tributos (DGT)\" del mismo Ministerio.Ronaldo, que tiene abierto un procedimiento de inspecci\u00f3n por la Agencia Tributaria Estatal (AEAT) por los Impuestos sobre la Renta de No Residentes de los a\u00f1os 2011, 2012 y 2013, hizo publico este jueves un comunicado con la primera p\u00e1gina de la declaraci\u00f3n del modelo 720, sobre sus bienes en el extranjero (valorados en m\u00e1s 203 millones de euros), y se\u00f1alaba que present\u00f3 este modelo el pasado 30 de marzo de forma voluntaria, ya que la ley le exim\u00eda de ello por seguir acogido a la Ley Beckham.Gestha critica \"esta laxa interpretaci\u00f3n de la DGT\", pues, dice el colectivo, \"una cuesti\u00f3n es una ventaja fiscal para que estos deportistas tributen por debajo de la mitad de lo que les corresponder\u00eda, y otra diferente es extender la ventaja para que no tengan obligaci\u00f3n de informar de sus bienes en el exterior, como est\u00e1 obligado cualquier ciudadano que resida en Espa\u00f1a\".La conocida como Ley Beckham permit\u00eda inicialmente (2004-2009) que, durante los cinco primeros a\u00f1os de residencia, las retribuciones superiores a 600.000 euros anuales tuvieran una retenci\u00f3n del 24 por ciento en el IRPF. Despu\u00e9s se reform\u00f3, aunque sin efectos retroactivos, para que a partir del 1 de enero de 2010 pasar\u00e1n a tributar al 43 por ciento.Seg\u00fan los t\u00e9cnicos, \"la Ley Beckham ir\u00eda m\u00e1s all\u00e1 de una ventaja tributaria\", ya que conceder\u00eda a los jugadores \"un estatus de no residentes por el que no se les exigir\u00eda tributar por los ingresos obtenidos en todo el mundo, sino solo por los obtenidos en Espa\u00f1a\".Los t\u00e9cnicos recuerdan que la inspecci\u00f3n debe probar si los ingresos que un jugador obtiene por su imagen son ingresos obtenidos en Espa\u00f1a o en otro pa\u00eds.", "author": "EFE", "date": "2016-12-09 16:04:16", "section": "Real Madrid", "number of comments": "158", "id": "81252016-12-09 16:04:16", "tags": ["Real Madrid", "Football Leaks"], "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/204/medium_6204718.png - ppferpp - #206 -  se trata de no s\u00f3lo leerse el marca amigo,te recomiendo que empieces con cualquier peri\u00f3dico de los que dan gratis x las ma\u00f1anas en tu ciudad!! - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/307/medium_4307108.png - Carlos Eliezer Chavez  - Eliezer_26 - #207 -  A mi lo q me da estupor como los madridistas se aferran a la excusa d q nadie en su entorno ha sido juzgado cuando todos sabemos el poder q se mueve para q no los juzguen, como movieron el poder para q la funcionaria de la abogacia del estado se pasara el informe de Hacienda y d la fiscalia por el trasero donde decia q Messi no tenia responsabilidad penal para ensa\u00f1arse y enjuiciarlo. Football Leaks destap\u00f3 una olla q descaradamente un juez amiguete del padrino blanco orden\u00f3 para q no permitiera q esta informaci\u00f3n no se publicara en Espa\u00f1a ni en Europa, as\u00ed o m\u00e1s claro lo quieres? Todos sabemos por q este eg\u00f3latra se jacta d tener dinero y hasta regala una isla a su protector, ese q est\u00e1 se\u00f1alado d ser el autor d todo este entramado q se extiende a jugadores y t\u00e9cnico q pasaron por el club \"blanco\". Si Dios quiere y hay justicia, pronto ese imperio merengue del q alardeas ser\u00e1 se\u00f1alado por lo es y ha sido en su historia - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #208 - Leyendo los comentarios de los antis, se deduce que existen entre ellos centenares de gestores financieros, inspectores de Hacienda, detectives privados de alto cach\u00e9, profesionales de imagen, linces inform\u00e1ticos con profundos conocimientos de criptograf\u00eda aplicada, doctores en tratados internacionales, jurados capaces de interpretar evidencia sin siquiera analizarla, prestigiosos jueces que dictan sentencia en tiempo r\u00e9cord. Ya tienen lista la le\u00f1a verde y la c\u00e9dula de ex-comuni\u00f3n. Valors. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - fragaro - #209 - No entiendo, como el 99.9% de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, nada de la enrevesada legislaci\u00f3n espa\u00f1ola sobre la declaraci\u00f3n de bienes dentro o fuera de Espa\u00f1a, pero leo aqu\u00ed a muchos entendidos en el tema, por mi parte, nunca se\u00f1alaremos a nadie antes de que se le juzgue y sea declarado culpable por un juez, si todo fuera tan f\u00e1cil de investigar como algunos cre\u00e9is, no necesitar\u00edan meses para encontrar las posibles omisiones en sus declaraciones. Dejemos a los inspectores de hacienda y a los jueces trabajar, cuando resuelvan, ser\u00e1 el momento de criticar o adular, seg\u00fan convenga, los veredictos. Ya me gustar\u00eda a mi tener una investigaci\u00f3n de Hacienda por rl mismo motivo que Ronaldo\u00a1\u00a1\u00a1 - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/914/medium_1914096.png - PeterWall - #210 -   -  Cualquiera que haya hecho una declaraci\u00f3n de la renta sabe que tiene que pormenorizar las cantidades que especificas y no simplemente por el total de la misma; por lo tanto menos presumir de inteligente porque no creo que, llamase Ronaldo, Messi y quien sea, ponga en manos de un pardillo un patrimonio de tantos millones. Ya me gustar\u00eda a mi tener esos millones para que un bufete de abogados me lo gestione, supongo a ti te sobran y eres muy honrado. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/474/medium_5474483.png - VIBRADORESHOT - #218 - CR 150 est\u00e1 siendo investigado hace un a\u00f1o.....sale a la luz a trav\u00e9s de un medio alem\u00e1n..... aqu\u00ed en Espa\u00f1a.... todos calladitos.....no sab\u00edan nada....en el caso de Messi todo lo contrario........ casualidad.......no creo. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/557/medium_4557141.png - RhNegativo - #221 -  Lee un poquito el diario que ha destapado todo este entramado donde adem\u00e1s recogen el an\u00e1lisis de alg\u00fan que otro catedr\u00e1tico en la materia y ya de paso deja de comportarte como un ultra. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tiagosanti35 - #222 -  me parece que tiene que estar en la c\u00e1rcel, a mi no me gusta que me robe nadie , sea del Barsa o del Madrid. Los Cul\u00e9s pedimos el mismo trato que tuvo MESSI y Neymar por parte de los aficionados y la prensa del TRAMPAS,m e parece que la presunci\u00f3n de inocencia se la pasaban por los 00 y ten\u00edamos horas y horas con el tema,solo pedimos lo mismo que se presione a la justicia desde todos lados.", "videos": []},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813052708598.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813057324661.jpg"], "headline": "La Champions ya no se jugar\u00e1 a las 20.45", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.550009", "text": "La Champions cambia de horario. A partir de la temporada 2018/2019 los partidos se disputar\u00e1n a las 19.00 (dos partidos por jornada) y 21.00 horas. La nueva lista de acceso sigue proporcionando a las 55 asociaciones nacionales la posibilidad de clasificarse para la fase de grupos de ambas competiciones. Tambi\u00e9n asegurar\u00e1 que todos los campeones nacionales eliminados en las rondas clasificatorias de la UEFA Champions League tengan una segunda oportunidad en las competiciones europeas al entrar en un camino de campe\u00f3n dedicado en la clasificaci\u00f3n de la UEFA Europa League.El nuevo coeficiente del club ya no incluir\u00e1 una contribuci\u00f3n del 20% del respectivo coeficiente de asociaci\u00f3n nacional con el fin de evitar una mayor ventaja injusta para los clubes de las asociaciones de primer orden y la penalizaci\u00f3n de los clubes con buenos resultados individuales, pero un coeficiente de asociaci\u00f3n d\u00e9bil.El coeficiente del club se calcular\u00e1 usando los resultados de los \u00faltimos cinco a\u00f1os para reflejar el potencial actual de los equipos y no contendr\u00e1 puntos de bonificaci\u00f3n para los t\u00edtulos anteriores.Por su parte, el coeficiente de clubes utilizado para fines de distribuci\u00f3n financiera cubrir\u00e1 los \u00faltimos diez a\u00f1os e incluir\u00e1 puntos de bonificaci\u00f3n por los t\u00edtulos anteriores para reflejar la contribuci\u00f3n a largo plazo a la competici\u00f3n. El premio para el Campeonato de Europa Femenino de la UEFA, que se disputar\u00e1 en Holanda el pr\u00f3ximo verano con 16 selecciones clasificadas, fue aprobado. El monto total disponible para las selecciones finalistas aument\u00f3 considerablemente de 2,2 millones de euros en 2013 a 8 millones de euros para esta edici\u00f3n. Cada combinado recibir\u00e1 300.000 euros de inicio y bonus de 500.000 euros por alcanzar los cuartos de final y 700.000 euros por alcanzar las semifinales. El subcampe\u00f3n tendr\u00e1 un premio de un mill\u00f3n de euros y el campe\u00f3n de 1,2 millones de euros.", "author": "Jos\u00e9 F\u00e9lix D\u00edaz", "date": "2016-12-09 18:41:21", "section": "Champions League", "number of comments": "367", "id": "65582016-12-09 18:41:21", "tags": ["Champions League", "Real Madrid", "Atl\u00e9tico de Madrid", "FC Barcelona", "Sevilla FC"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/718/medium_4718540.png - Kaskivana - #434 - Se les ha ido la olla a Camboya o que?? pues anda que no hay gente que trabaja con jornada dividida hasta las 19 o las 20 de la tarde... por no hablar de los que tienen intensivo de tarde...esos se lo pierden todos.Y la gente que va al estadio que? Sus malditas ansias de dinero van a ir en detrimento suya,a ver si se han cre\u00eddo que los aficionados disponemos del don de la ubicuidad... - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/718/medium_4718540.png - Kaskivana - #435 -  Estoy de acuerdo contigo en parte.Pero lo mas grave del asunto es lo que dices (y raz\u00f3n tienes) de que quitan comentarios completamente respetuosos y dejan los de la gente mas irrespetuosa y troll que se puede ver por aqu\u00ed.Sin embargo,lo peor es que esa gente son los que mas positivos suelen conseguir (normalmente por faltar al respeto a jugadores,aficiones u otros usuarios),y si miras su perfil suelen tener mas de 50 seguidores...parece ser que es lo que mas abunda.Yo por mi parte,me suelo centrar en comentarios l\u00f3gicos u objetivos,pues aunque somos menos,no todos los usuarios somos as\u00ed.A mi me gusta cuando puedo hablar con un cul\u00e9 o un atl\u00e9tico de f\u00fatbol de una forma coherente,y lo creas o no,a veces si es posible! jajajajaja! Venga,un saludo de parte de un vikingo =) - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/665/medium_1665430.png - cobragol - #436 - Y a las 14 horas? As\u00ed podr\u00edan verlo sin problemas los superentendidos del f\u00fatbol chinos. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - guirocarc - #437 - en espa\u00f1a los ultimos meses de competicion (semifinales y cuartos) a jugar con todo el solaco - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - AnGeL___ - #438 - Esto quiere decir \"o nos cargamos la hegemon\u00eda de los equipos espa\u00f1oles o nos la cargamos\" \u00a1venga ya, bacalao!. Chiquitos cabeza de peladillas - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/822/medium_3822264.png - Javi86alc - #439 - Lo que deber\u00edamos hacer en Espa\u00f1a es cambiar el horario al del meridiano de Greenwich, que es el que realmente nos corresponde....y luego ya veremos los dem\u00e1s horarios... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Rfef_Lfp - #440 -  Eso del horario solo pasa en la subdesarollada Espa\u00f1a", "videos": []},
{"images": ["http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_d00f1lec/width/660/cache_st/2016121001940/type/2/bgcolor/000000/0_d00f1lec.jpg", "http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813194756440.jpg"], "headline": "\u00a1Morata pide matrimonio en mitad de la funci\u00f3n del Mago Pop!", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.581874", "text": "\u00c1lvaro Morata intentar\u00e1 celebrar con un gol frente al Deportivo su flamante compromiso con su pareja Alice Campello, con la que se ha prometido en la noche del viernes... \u00a1en mitad de la funci\u00f3n del Mago Pop en el Teatro Rialto de la Gran V\u00eda de Madrid! El delantero acudi\u00f3 al Teatro Rialto ya preparado para la petici\u00f3n. Para realizar un truco de magia, el Mago Pop (seguir\u00e1 haciendo magia en la capital hasta despu\u00e9s de Reyes) pidi\u00f3 a la pareja que salieran al escenario. Estaba todo preparado. En cuanto su pareja, Alice, se dio la vuelta, el delantero se arrodill\u00f3 y anillo en mano le pidi\u00f3 que se casara con ella, ante la incredulidad de la novia y el aplauso de un incr\u00e9dulo p\u00fablico que llenaba el teatro.Una foto publicada por \u00c1lvaro Morata (@alvaromorata) el A sus 24 a\u00f1os, Morata se promete con la modelo italiana Alice Campello, natural de Venecia a la que conoci\u00f3 durante su estancia en Tur\u00edn y que se mud\u00f3 a Madrid con el internacional a su regreso al club blanco. La pareja no oculta su felicidad en sus perfiles de redes sociales y el delantero dedica a su ya prometida cada gol que marca. El siguiente, sue\u00f1an con que sea contra el Deportivo.", "author": "Pablo Moreno", "date": "2016-12-09 22:48:40", "section": "Real Madrid", "number of comments": "73", "id": "9042016-12-09 22:48:40", "tags": ["Real Madrid"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jvrjalea - #87 - Me cae bien morata, pero esta peticion, en serio? Joe ... me lo hacen a mi y lo mando a ..... que necesidad de tener publico y notoriedad con lo bien que estan estas cosicas en la intimidad con una buena mesa y musica. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - flauta1 - #88 - chorradaschorradas y mas chorradas...............\nyo quiero futbol y goles - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/386/medium_5386076.png - Han_Solo_muere - #89 - Menudo mo\u00f1as", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_d00f1lec"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813146561752.jpg"], "headline": "El tridente de la Supercopa", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.642521", "text": "El Madrid puede presentar esta noche una delantera de estreno en La Liga. Lucas V\u00e1zquez, Morata y Asensio se perfilan como titulares para el partido ante el Deportivo. Suena extra\u00f1o en la competici\u00f3n dom\u00e9stica, pero no para Zidane, que ya apost\u00f3 por este tridente para la Supercopa de Europa. El Madrid gan\u00f3 aquel partido (3-2). Asensio marc\u00f3 un gol. Entonces, el Madrid no pod\u00eda contar con Cristiano, lesionado. Benzema, que jugar\u00eda en el segundo tiempo del partido de Trondheim, arrastraba algunos problemas f\u00edsicos. Y Bale se acababa de incorporar a la din\u00e1mica del equipo y no viaj\u00f3 hasta Noruega. Pero la delantera dio la talla. Tambi\u00e9n coincidi\u00f3 en el partido de ida de la eliminatoria de Copa en Le\u00f3n ante la Cultural (1-7).Es un tridente con futuro porque tiene 23 a\u00f1os de media. Morata (24), Lucas (25) y Asensio (20) aportan talento, piernas y juventud a la nueva delantera blanca.", "author": "J. L. Calder\u00f3n", "date": "2016-12-10 08:23:16", "section": "Real Madrid", "number of comments": "77", "id": "91062016-12-10 08:23:16", "tags": ["Real Madrid", "f\u00fatbol"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - jorgejcgalonso - #96 - @i\u00f1aki 54 No mientas. Asensio ha jugado 15 partidos, solo 1 menos que Ronaldo y ha marcado 7 goles; Vazquez ha jugado 19 partidos, es junto a Carvajal el JUGADOR QUE MAS PARTIDOS HA JUGADO EN LA PLANTILLA; Y Morata ha jugado 17, uno mas que Ronaldo y ha marcado 8 goles. Si vas a opinar no mientas por que quedas en rid\u00edculo. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - tiagosanti35 - #97 - Visto las noticias sobre PENALDO y la posibilidad de c\u00e1nticos y risas a su costa, el TRAMPAS decide dejar a PENALDO en casa y no volver\u00e1 a jugar fuera en liga hasta que pase el chaparr\u00f3n. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/384/medium_2384066.png - Samu88 - #98 - Muy buenos jugadores, muy centrados y muy jovenes. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/664/medium_3664798.png - TicoCatalan - #99 - Pues hoy el Depor ganara y apretara la liga y finalmente al madriz se le caeran las revistas, no estan acostumbrados a ser lideres, no podran con la presion - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/002/993/medium_2993060.png - sincamiseta - #100 - ahi ahi tratando de copiar lo de la masia, aunque se quedan cojos, y zidane no es pep ni de co\u00f1a con el madrid jugando asi, si fuese tan buen tecnico hubiese hecho algo decente con el castilla - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - miticoreal - #101 - opino como tu, en la banda izda en lugar de Asensio, con Morata 9 y Lucas dcha ... luego despu\u00e9s d una hora y en base al resultado ya se vera si poner Asensio u otros ... - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/972/medium_3972541.png - SELEGNA50 - #103 - Los super MAL...!!!? JE, JE...!!!", "videos": []},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/08/14812282230462.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_tazbve1k/width/660/cache_st/20161210111755/type/2/bgcolor/000000/0_tazbve1k.jpg", "http://v.uecdn.es/p/110/thumbnail/entry_id/0_fq80h6zj/width/660/cache_st/20161210111755/type/2/bgcolor/000000/0_fq80h6zj.jpg"], "headline": "Zinedine Zidane: ZZ Top", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.673431", "text": "No le gusta a Zinedine Zidane que le comparen con otros t\u00e9cnicos con trayectorias dilatadas y muchas temporadas a sus espaldas.De ah\u00ed que, por ejemplo, afirmara hace apenas unos d\u00edas que no merec\u00eda aparecer entre los tres candidatos a mejor entrenador de un 2016 que est\u00e1 cerca de finalizar. \"Me falta aprender mucho\", sonre\u00eda quien fuera una leyenda vestido de corto.El mismo que habla de \"suerte\" cuando le piden un resumen de su paso por el Madrid.El mismo que apenas est\u00e1 comenzando a escribir las primeras p\u00e1ginas de su carrera, hasta ahora brillant\u00edsima, en los banquillos de \u00e9lite.Y es que brillante es ser el t\u00e9cnico que menos partidos ha perdido en la historia del Real Madrid una vez alcanzadas las Bodas de Oro, es decir cuando atraviesas la simb\u00f3lica cifra de 50 partidos como primer entrenador. Hablamos de una instituci\u00f3n, no hay que olvidarlo, a la que ya contemplan 114 a\u00f1os de historia.Casi nada.Hasta el mi\u00e9rcoles, en el encuentro en el que el franc\u00e9s vio como el Borussia de Dortmund remontaba un 2-0 para mandarle al segundo puesto del grupo,Jos\u00e9 Mourinho pod\u00eda presumir de ser el entrenador con menos derrotas, acumul\u00f3 cuatro, en esa barrera simb\u00f3lica de los primeros 50 partidos.Le segu\u00edan, con un tropiezo m\u00e1s, hist\u00f3ricos de la instituci\u00f3n como Fabio Capello, Carlo Ancelotti, John Benjamin Toshack y Miguel Mu\u00f1oz. Comparten, adem\u00e1s, que fueron capaces de conquistar de blanco Ligas... y Copas de Europa. Tambi\u00e9n dos extranjeros que dejaron huella en el paseo de Concha Espina como Miljanic y Boskov hab\u00edan ca\u00eddo hasta en seis ocasiones.Llama la atenci\u00f3n que nombres importantes del Madrid en las \u00faltimas d\u00e9cadas como Vicente del Bosque, Jorge Valdano y Bernd Schuster hab\u00edan perdido ya 11,13 y 14 encuentros, respectivamente. Pero volvamos a Zinedine Zidane, que por algo las Bodas de Oro celebradas son las suyas. Y es que en los m\u00e1s de 11 meses al frente del Madrid (el 4 de enero celebrar\u00e1 su primer aniversario), Wolfsburgo y Atl\u00e9tico, en Champions el primero y en Liga el segundo, son los \u00fanicos que pueden presumir de haber tumbado a la escuadra de ZZ. Los alemanes, cierto es, lo lograron para nada, puesto que el Madrid remont\u00f3 el 2-0 que hizo temblar el club con un hat-trick para la leyenda de Cristiano.Clasificaci\u00f3n a semifinales y lanzados a por la Und\u00e9cima...La orejona que lleg\u00f3 deMil\u00e1n, el momento \u00e1lgido del Zidane entrenador.Los de Simeone, por su parte, conquistaron el Santiago Bernab\u00e9u el pasado mes de febrero. Desde entonces, los rivales m\u00e1s felices del Madrid apenas han acabado las batallas con un punto en el zurr\u00f3n. Y eso que los de Chamart\u00edn han pasado, entre otros escenarios complicados, en dos ocasiones por el Camp Nou. Una victoria y el empate ag\u00f3nico del pasado 3 de diciembre, los resultados obtenidos ante el Barcelona. Estos espectaculares n\u00fameros han llevado a los blancos a sumar 34 partidos sin perder. Los mismos que logr\u00f3 el Madrid de la Quinta del Buitre y Leo Beenhakker. Un r\u00e9cord que ser\u00eda historia de superar ma\u00f1ana al Deportivo en el coliseo de Chamart\u00edn.La brutal racha de resultados del Real Madrid de Zidane ha tenido su recompensa en forma de t\u00edtulos. Dos, para ser exactos.Una Champions y una Supercopa de Europa. Aqu\u00ed s\u00ed encuentra rivales en varios t\u00e9cnicos que tambi\u00e9n realizaron un doblete en sus primeros 50 partidos:Villalonga,Carniglia, Miljanic y Boskov. Uno, el m\u00edtico Miguel Mu\u00f1oz, gan\u00f3 tres.Los mismos que firmar\u00e1 el franc\u00e9s de ganar el Mundial de Clubes que arranca en Jap\u00f3n la pr\u00f3xima semana. ZZ ya es de Oro.", "author": "David G. Medina", "date": "2016-12-09 23:14:24", "section": "Real Madrid", "number of comments": "127", "id": "81462016-12-09 23:14:24", "tags": ["f\u00fatbol", "Real Madrid", "Zinedine Zidane"], "comments": "//e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/584/medium_3584491.png - LM_19 - #145 -  Qu\u00e9 no hay tanta diferencia? Un 0-4 contra el Bar\u00e7a para ser exactos, esa es la diferencia, derrota contra el Villarreal tambi\u00e9n, empate contra el Atleti. Creo que si hay diferencia entre uno y otro - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/750/medium_3750970.png - NiverdeNirojo - #146 - \nSe llama oficialmente Mundial de Clubs y su no te gusta pues te aguantas - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/180/medium_6180118.png - ricardosanmartin72 - #147 -  Si lo s\u00e9... Si de esos el Fc Barcelona tiene 3 y el Madrid 1. (2 con este) Solo que cuando juega el fcBarcelona tambi\u00e9n se llama oficialmente Mundial de Clubes. Bss - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/997/medium_3997161.png - falcaoatleti - #148 - Ben\u00edtez,pasale unos apuntes al argelino,lo mismo aprende algo para cuando de verdad tenga que entrenar a un equipo. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mambii68 - #149 -   -  Hacer un doblete, triplete o sextete es la hegemon\u00eda de un equipo en un a\u00f1o.El REALMADRID hasta ahora tiene la hegemon\u00eda en la Liga (32) y en la Champion (11), eso es dominio, eso es supremac\u00eda a trav\u00e9s de los a\u00f1os ! ! ! Lo m\u00e1s grande: ser reconocido por la FIFA como el mejor Club de todo un Siglo, eso solo puedes so\u00f1arlo tu para tu equipo, yo ya lo he vivido con el REL MADRID ! ! ! - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - licenciadojabones - #150 - ZZ top que imaginacion ni george lucas. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - mambii68 - #151 -   -  *REAL MADRID ! ! !", "videos": ["http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_tazbve1k", "http://k.uecdn.es/index.php/kwidget/wid/_110/uiconf_id/8705164/entry_id/0_fq80h6zj"]},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/10/14813565726839.jpg"], "headline": "La vista con la FIFA, a punto", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.707013", "text": "La pr\u00f3xima semana se celebrar\u00e1 la vista entre el Madrid y la FIFA en el TAS, seg\u00fan informa Iusport. Es la cita clave ante el juez \u00fanico donde ambas partes deber\u00e1n exponer sus argumentos. El despacho barcelon\u00e9s Pint\u00f3 Ruiz & Del Valle ser\u00e1 quien represente al Real Madrid. El italiano Marc Cavalliero, juez disciplinario de FIFA, defender\u00e1 la tesis del m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol mundial. El fallo definitivo sobre la sanci\u00f3n que priva al club blanco de poder inscribir jugadores en las dos siguientes ventanas del mercado ser\u00e1 entre el 26 y 30 de diciembre.La vista definitiva donde ambas partes se encontrar\u00e1n cara a cara y deber\u00e1n defender sus argumentos ser\u00eda a finales de la pr\u00f3xima semana en Lausanne. Ese d\u00eda, tanto el Madrid como la FIFA y sus respectivos despachos jur\u00eddicos deber\u00e1n exponer ante este juez \u00fanico sus argumentos a favor de su defensa. El Madrid, como viene sucediendo desde el inicio del procedimiento, estar\u00e1 representado por el prestigioso despacho de abogados catal\u00e1n Pint\u00f3 Ruiz & Del Valle, uno de los despachos m\u00e1s experimentados en este tipo de litigios y con m\u00e1s experiencia a la hora de defender sus argumentos y la total inocencia. En esta ocasi\u00f3n no ser\u00e1 Jos\u00e9 Juan Pint\u00f3, dado que el abogado catal\u00e1n es miembro del TAS desde el a\u00f1o 2004. Seg\u00fan ha podido saber Iusport, ser\u00e1 Lucas Ferrer quien encabece la delegaci\u00f3n de abogados que presentar\u00e1 el Real Madrid en su exposici\u00f3n ante el Tribunal Suizo. El procedimiento arranc\u00f3 a principios de este mismo a\u00f1o, cuando la Comisi\u00f3n de Disciplina de FIFA sancion\u00f3 al Madrid, impidi\u00e9ndole inscribir durante dos periodos de fichajes. Despu\u00e9s, Apelaci\u00f3n le dio la cautelar al conjunto blanco. El veredicto final del m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol llev\u00f3 al club a recurrir al TAS, donde la entidad madridista defender\u00e1 su inocencia la pr\u00f3xima semana.", "author": "Laura Rubio", "date": "2016-12-10 08:56:53", "section": "Real Madrid", "number of comments": "99", "id": "99622016-12-10 08:56:53", "tags": ["f\u00fatbol", "Real Madrid"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - amortequierosoyyo - #113 -  por esa regla de tres la Champions tampoco tiene el mismo valor que la copa de Europa ya que el que la gana no es siempre el campe\u00f3n de la liga del a\u00f1o anterior - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - davialbat - #114 - Estos de la fifa que se dediquen hacer bien al f\u00fatbol y no perjudicar a los equipos que bastante ya roban para encima estar fastidiando. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/006/067/medium_6067703.png - el_caminante_messi - #115 -   -  Fijo no tienes mas de 14 a\u00f1os si te jactas de algo as\u00ed, investiga un poco que copas son las que est\u00e1s contando, puede que te averguenzes un tanto - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - glm - #116 - @Sergio Strikes Back  -  muy sencillo Floper Style - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - adelabazan - #117 -  correcto,un chupito no se puede comparar con un buen whisky y no es lo mismo supercopa ,la del rey con la liga y champions saludos - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #118 -   -  Mira que el Farza no gan\u00f3 ninguna de las antiguas Copas de Europa, excepto la \u00faltima, ante la Sampdoria con gol en tiempo extra de Koeman en tiro libre por una falta inventada por el trencilla, y perdi\u00f3 dos finales, una ante el Benfica fallando varios tiros que golpearon en el poste y otra ante un equipo de once rumanos, fallando vergonzosamente todos los tiros de la tanda de penaltis en esa final en Sevilla. Que no se note la bilis. Puedes seguir 11orando en la cueva. - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/854/medium_5854227.png - DeAalaZ - #120 -   -  Un saludo. - //e01-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/184/medium_3184690.png - jaja1969 - #121 -  disfrutar mientras este messi. no sabeis ni estar tranquilos con ese jugadorazo. el dia que falte os dejaremos otra vez 100 a\u00f1os sin ganar ni un champions - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - adelabazan - #122 -  pues esos bitijos de los 50 les hicieron el mejor club del siglo 20 ,casi nada con eso esta todo dicho", "videos": []},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/09/14813145514294.jpg"], "headline": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 si un jugador del Madrid o del Valencia ve la quinta amarilla o es expulsado?", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.762899", "text": "Madrid y Valencia ver\u00e1n aplazado a febrero el compromiso de Liga que deb\u00edan disputar el fin de semana del 17-18 de diciembre -jornada 16- por el Mundialito. \u00bfQu\u00e9 ocurre si alg\u00fan jugador apercibido-Ramos y Kroos, en el Madrid, y Mangala, en el Valencia (Nani tambi\u00e9n pero no juega hoy)- ve la quinta amarilla esta jornada o es expulsado? \u00bfLa sanci\u00f3n la cumplen en la jornada que tocaba por calendario o en la siguiente que disputar\u00e1n -ante el Granada el Madrid y ante Osasuna el Valencia-? Pues cumplir\u00edan la sanci\u00f3n en su siguiente duelo liguero, y no en el Valencia-Madrid aplazado, seg\u00fan el art\u00edculo 56.1 del C\u00f3digo Disciplinario: \"La suspensi\u00f3n por partidos que sea consecuencia de la comisi\u00f3n de infracciones de car\u00e1cter leve implicar\u00e1 la prohibici\u00f3n de alinearse, acceder al campo, al banquillo y vestuarios, en tantos aquellos como abarque la sanci\u00f3n por el orden en que tengan lugar. Aunque por alteraci\u00f3n de calendario, aplazamiento, repetici\u00f3n, suspensi\u00f3n u otra circunstancia hubiese variado el preestablecido al comienzo de la competici\u00f3n\".", "author": "Julia del Mar", "date": "2016-12-10 08:29:32", "section": "Real Madrid", "number of comments": "52", "id": "11482016-12-10 08:29:32", "tags": ["Real Madrid", "Valencia CF", "f\u00fatbol", "Primera Divisi\u00f3n"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - charrinho - #54 -  3 penaltis??? Jajaja. Qui\u00e9n vive en una realidad paralela? S\u00f3lo es el primero de Masche a Lucas. Y el otro que hay es la mano de Carvajal. El agarr\u00f3n a CR existe, pero ni lo protesta. Es un agarr\u00f3n m\u00e1s. Si ese es penalti, hay un minuto despu\u00e9s otro de Carvajal a Rakitic en un c\u00f3rner. La mano de Rakitic es despu\u00e9s de tocar con la cabeza. Tambi\u00e9n hay mano de Ramos, que tampoco es por tener el brazo pegado. Hay que contar todo... - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - IZoco - #55 -  en primer lugar no solo fueron muy claros esos penaltis sino que se te olvida que el gol del Bar\u00e7a fue en fuera de juego. Por no hablar de que a nosotros nos pitaron un fuera de juego inexistente cuando nos plant\u00e1bamos solos con dos jugadores delante de Ter Stegen. Pero suponiendo que tengas raz\u00f3n y que solo nos robaran un penalty en el minuto 1, \u00e9so ya es bastante \u00bfo no? \u00bfcu\u00e1ntos robos por partido necesita el Bar\u00e7a para que le parezcan demasiados? Por cierto, hoy el primer gol del Bar\u00e7a contra el Sporting tambi\u00e9n en fuera de juego. Y cu\u00e1ndo no.", "videos": []},
{"images": ["http://e00-marca.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2016/12/10/14813666196248.jpg"], "headline": "Cristiano, fuera del podio de jugadores m\u00e1s valiosos del mundo para France Football", "updated_at": "2016-12-10T18:49:45.906301", "text": "El brasile\u00f1o Neymar, el argentino Lionel Messi y el franc\u00e9s Antoine Griezmann tienen m\u00e1s valor en el mercado que el portugu\u00e9s Cristiano Ronaldo, seg\u00fan un r\u00e1nking publicado por la revista France Football.Basado en criterios como el talento, la edad, la posici\u00f3n en el campo y la reputaci\u00f3n internacional, la publicaci\u00f3n ha realizado un ranking, asesorada por especialistas en el mercado futbol\u00edstico, en el que determina a los 50 futbolistas m\u00e1s valiosos.Entre ellos, hay seis internacionales espa\u00f1oles, que son \u00c1lvaro Morata y Sergio Busquets -los dos se cotizan en 60 millones-, David de Gea (el portero m\u00e1s caro, con 58 millones), Diego Costa (50), Koke (56) e Isco (49).Seg\u00fan 'France Football', Neymar, de 24 a\u00f1os, est\u00e1 tasado en 250 millones de euros; su compa\u00f1ero en el Barcelona Messi, de 29 a\u00f1os y con cinco Balones de Oro, en 190; el atl\u00e9tico Griezmann, de 25, en 135 millones; y Ronaldo, de 31 a\u00f1os y tres Balones de Oro, en 130 millones.Les siguen en el 'top' diez el medio franc\u00e9s del Manchester United Paul Pogba (120 millones); el gal\u00e9s del Real Madrid Gareth Bale, con 110 millones; el uruguayo del Barcelona Luis Su\u00e1rez (95 millones); el argentino del Marchester City Sergio Ag\u00fcero (88); su compatriota del Juventus Gonzalo Higua\u00edn (85) y el delantero alem\u00e1n del Bayern de M\u00fanich Thomas M\u00fcller (82).\"Los m\u00e1s caros suelen ser los atacantes, los jugadores ofensivos, los que dan espect\u00e1culo y marcan (...) Un Griezmann o un Benzema siempre ser\u00e1n m\u00e1s caros que un Varane (central) o que un (Hugo) Lloris (meta)\", consider\u00f3 el representante de jugadores franc\u00e9s St\u00e9phane Courbis, que representa a jugadores como el internacional galo Laurent Koscielny (Arsenal).El club m\u00e1s representado en la clasificaci\u00f3n es el Real Madrid, con ocho futbolistas: Ronaldo, Bale, el alem\u00e1n Toni Kroos (62 millones), Morata, Raph\u00e4el Varane (50 millones), Isco, el colombiano James Rodr\u00edguez (49) y Karim Benzema (45),La Liga m\u00e1s representada es la Premier League inglesa, con 18 jugadores, seguida de la espa\u00f1ola, con 16.Quedan a mucha distancia el campeonato italiano y alem\u00e1n (seis cada uno) y el franc\u00e9s (cuatro).Seg\u00fan 'France Football', la nacionalidad con futbolistas m\u00e1s valiosos es Francia con ocho jugadores.Son, Griezmann, Pogba, el extremo del Manchester United Anthony Martial (53 millones), el medio del Chelsea N'Golo Kant\u00e9 (50), Varane, el central del Athletic de Bilbao Aymeric Laporte (48), Karim Benzema y el delantero del Lyon Alexandre Lacazette (44).", "author": "EFE", "date": "2016-12-10 11:46:24", "section": "F\u00fatbol Internacional", "number of comments": "359", "id": "26172016-12-10 11:46:24", "tags": ["f\u00fatbol", "Real Madrid", "FC Barcelona", "Atl\u00e9tico de Madrid", "Cristiano Ronaldo", "Neymar", "Leo Messi", "Antoine Griezmann"], "comments": "//e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - barsoom - #433 -  tururu - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - novotespositivo - #434 - En France Football reina el sentido com\u00fan. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/040/medium_4040039.png - Optimus-Prime - #435 - cr150 es el mejor pero evadiendo al fisco! 150 lilasos nadie como el! - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/903/medium_4903239.png - PepeuBossaNova - #436 -  es normal.. Cristiano tiene 31 a\u00f1os., seria un error pagar 250 millones por un jugador que ya est\u00e1 en final de carrera. Recuerda que el a\u00f1o pasado los aficionados discutian si habia que vender o no a CR7. - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/005/560/medium_5560916.png - jalopecito40 - #438 - Sin embargo,france footbal le regalara el balon de oro a penaldo.Mientras vemos como messi regatea a toda la defensa y la mete por u lugar imposible,lo vemos a penaldo intentar un regate y tropezarse en el intento.Cuanto da\u00f1o le ha hecho el marketing al futbol. - //e04-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/001/795/medium_1795590.png - togomi - #439 - Qui\u00e9n va a querer o pagar por un empujabalones en horas bajas? Igual en la caverna alguno se sorprende. Qu\u00e9 se le va a hacer. - //e03-marca.uecdn.es/iconos/v1.x/v1.0/community/avatars/generic-50.png - Blowjob_and_handjob - #440 -   -  Espa\u00f1a, 3 finales seguidas ganadas, Argentina 3 finales seguidas perdidas jajajaja - //e02-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/004/575/medium_4575141.png - knives_FCB - #441 - inyusticia para las hy3n4s, justicia para el resto del mundo jajajajajaja se le acabo el rollo al action man articulado - //e03-marca.uecdn.es/social/ugc/avatars/003/029/medium_3029373.png - flypo - #442 -   -  (Ronaldo es Campe\u00f3n de Europa de clubes y selecciones)el Madrid no es solo cr7,y cr7 no fue el mejor del Madrid,y Portugal no es cr7.y cr7 no fue el mejor de Portugal.por que el bal\u00f3n de oro para cr7?", "videos": []}
]